<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>空气力学先驱</title>
  
  
  <link href="http://misakishiki.site/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://misakishiki.site/"/>
  <updated>2023-03-24T14:23:42.562Z</updated>
  <id>http://misakishiki.site/</id>
  
  <author>
    <name>栗木aquced</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>阈限空间——后人类时代内卷（&amp;*…/￥#</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3965974966.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3965974966.html</id>
    <published>2023-03-18T09:23:30.000Z</published>
    <updated>2023-03-24T14:23:42.562Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​       大致考虑了一下还是决定考研（虽说按概率学来说上不了的概率挺大）。低质量研究生在未来不一定有多好的就业质量，但是为了就业门槛还是得去竞争一下的。于是爆金币搞了一个air4拿来复习，之后可能会做一个测评。标题就叫年轻人的第一台平板。</p><p>–更新，查了gsx发现没什么问题，但是发的是pro3，电池容量100%</p><p>​      最近我们老师讲女性社会学，凭着我的一些了解，感觉她讲的东西停留在前反思的阶段，理论浓度相当的低，以至于让我想到了一些微博评论。即使是这样，老师依旧要求我们辩论做题，到底能辩个什么出来呢？令人不禁感叹，这就是大学。</p><p>​      大学老师有一种神奇的魔力，把有趣转化成无趣，把丰盛转化为干涸。毕竟这些远没有量化的教学指标重要。但坦率说来，底下倒也没有多少求知的眼神。</p><p>​      这周原本是一门课考试的时间，原本如此——但老师没带试卷，这考试只得延后两天。煎熬。</p><p>​      可以说开学前四周，周周有考试，想要复习时，看着归纳的一个个知识点，发现也复习不了什么，圈定的范围关键词也不多，读一遍，心理有个印象和完整的背下来好像也没那么大的区别。名词解释，简答，选择，论述，还有啥？大体都是随便编编，不追求高绩点的话就随便看看。人文社科还是简单的，课不多，题也不难。</p><p><del>——————</del></p><p>​       讲到女性主义，就不得不提到主体间性的问题。无论是女性主义，数字劳工这类，还是说所谓的消费主义的意识形态，我们都能看到在其中的人享乐的主体。似乎正如后结构主义所宣称的那样，主体不存在，消失在结构的大网中，后现代的主体更多依靠个人的感受去抉择，一切的宏大叙事都被拒之门外。这里有一则故事，60年代前，一位完全不懂艺术的人，进入艺术厅随心所欲的评价艺术品，人们会对此嗤之以鼻“凭什么不懂艺术的人也能去评价艺术？”而如今，评价艺术完全看所谓的个人喜好，任何人都有染指艺术评价的权利。曾经的社会工作考试中有一道题目，讲的是一位女性被拐卖到一处山区中，过了几年后，社会工作者发现了这种境况，于是交流着想把她解救出去，但她本人却不同意这回事。于是应该怎么做？简单，按照案主自决原则，尊重案主决定。然而案主真得有足以决定自己的生活的能力吗？换句话说，倘若未对所处的境况进行反思，将预置的社会现状不假思索的接受，能做出什么判断？</p><p>​       康德意义上的理性主体在如今已不再可能，而无论是种族主义还是女性主义还是马克思主义的预设前提也令人质疑，因为在如今，人是可以享受着不平等，甚至自己的糟糕处境，女性可以大声的向父权共同体宣告忠心，而工人也可以昂头挺胸的享受着自我剥削。甚至说无论是追求着客体化的伪娘，还是性倒错游戏中的m，都热爱着物化的自我，把自己制作成一件艺术品，追求着赛博空间的点赞。</p><p>​       难道启蒙时代孕育下来的关于人的研究就被彻底摒弃了吗？也未必，社交媒体，现实沟通。碎片化，地域化的空间分布。我们不得不承认，现代社会已经没有足以统摄一切的理念认知，人们只能在不断流动的，相对主义盛行的现代社会。别扭的镶嵌进来。现代性是一种未竞的事业——哈贝马斯</p><p>​       本来打算写一篇批判精英主义的，想了想还是算了，批判精英主义反倒会陷入精英主义的陷阱，因为写出批判精英主义的文章本身就是彰显精英主义话语权的一部分，这是非常矛盾的，况且我也没有精力在继续思考下去。</p><p>​       即使肉质不够鲜美的鸭子也能通过后天的努力去大厂全聚德当烤鸭，并且这还被无数人奉为圭臬。当然也有挣脱出这种状态的现代人，他们在过量的消费世界中找到自己的归属</p><p><del>——————</del></p><p>​        最近一直在看村上春树和芝加哥学派的书，村上春树的文笔确实好，比喻尤其出彩，整个文章也相当精巧，即使是最普通最无聊的故事，也有一种独特的潇洒感。文中的一些语句，精简到无法想象，单独拎出来看可能感觉有点怪，但要是细细的拆解，就会发现找不出更合适且精炼的词句。</p><p>芝加哥学派的文章倒是让人迷迷糊糊的，看了大致一大半，就弃了。大体依照芝加哥学派的几个领头人来讲，从生平事迹一直讲到学术成果——相当无聊。看了一部分，剩下的挂着听，然后做些别的。总算囫囵吞枣的过了一遍。</p><p>​        千高原也相当难懂，那种难懂就像是你被抛到月球上去，尘埃重力包裹着你的感官，你越是向前，越是疲于冲破这一切，前面的后面的不明不白的东西交错在一起，迫使你停下来。而那本芝加哥学派，就属于顽固的清朝说书老头，极力地抵制新兴媒介。</p><p><del>——————</del></p><p>想写小说，但是不会写，于是写了很多片段，以后大概会一天写个<del>一千</del>字（500顶天），于是除去每天背的80个单词，每周两次的跑步，我又给自己增添了新的任务</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​       大致考虑了一下还是决定考研（虽说按概率学来说上不了的概率挺大）。低质量研究生在未来不一定有多好的就业质量，但是为了就业门槛还是得去竞争一下的。于是爆金币搞了一个air4拿来复习，之后可能会做一个测评。标题就叫年轻人的第一台平板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;–更新，查了g</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="日记" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于MTFの思考</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2385933840.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2385933840.html</id>
    <published>2022-12-06T10:26:03.000Z</published>
    <updated>2023-01-11T05:20:09.120Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于MTF</p><p>上个月和一个小MTF谈论关于MTF相关的问题，于是有了一点思考。</p><p><code>（至于我为什么对性别秩序这么关注呢？）</code><del>因为看本子看多了，贤者时间产生的思考</del></p><span id="more"></span><h5 id="1-从女性主义和父权制的角度进行思考"><a href="#1-从女性主义和父权制的角度进行思考" class="headerlink" title="1.从女性主义和父权制的角度进行思考"></a>1.从女性主义和父权制的角度进行思考</h5><p>包括MTF在内的部分lgbt群体，都受着父权制下性别秩序的宰制，从而寄希望于通过生理性的改变来获取相应的社会形象。正如同受种族激励政策而考上大学的黑人拼命证明自己并非受政策支持，而是因为自己努力聪明的事例一样，变性带来的沉没成本会导向MTF对现存秩序的遵守，尤其是变性完毕的那一群人。</p><p>那么回到mtf的视角下来，他们希望变成什么样的女生呢？是白白瘦瘦的，还是又黑又胖的，这里先拿身边统计学说明一个男性和女性之间关于胖瘦审美之间的差异，女性通常对于胖的容忍度更高，而男性则相反，不管是胖男性还是胖女性，基本上没什么好词。用一种男性眼里的完美女性的视角去覆盖到全部女性的身体，也就是说他们并不是想成为女性，而只是想把自己男性的身份在客体化中消除，成为男性的女性，从这几点来说，MTF和女性主义可以说是背道而驰了，不管是雌竞还是客体化的意义上。</p><p>MTF还有一个特征，就是在意那些男性女性都不会在意的点，并且妄图通过激素来改变这一切。举个典型的例子就是男女骨架差异和身高差异。这一系列问题使得他们想通过激素，并且把这些看做是个人权利的一部分。我个人觉得这些激素给人带来的改变远不如换个父母，重生来的实在，激素带来的改变可以说没有想象中的如此之大，男女的根本性差异也根本不在这些男性女性都不会在乎的体质差异。于其通过激素来改变，不如简简单单做个手术，整个容化个妆。</p><p>齐泽克有一个笑话，一位具有黑格尔气息的印度人在法院上控诉了自己的父母，说自己父母未尽自己允许而生下了自己。事实上很多东西都是命运的一环，在目前的条件下MTF做个手术整个容已经算不错了，去要求激素和药品的钱和父母的支持则是异想天开。</p><p>受制于如今的性别秩序，通过社会性和生理性的改变能使得他们通往对应的社会形象。MTF选择的是生理性的改变，而伪娘选择的是社会意义上的改变，暂时成为女性。原因也很复杂总之这里不展开分析</p><h5 id="2-性别认知的核心问题"><a href="#2-性别认知的核心问题" class="headerlink" title="2.性别认知的核心问题"></a>2.性别认知的核心问题</h5><p>喜欢一个性别，把另一个性别当做客体和成为一个性别之间的差别。我认为这恰恰是MTF同男性的根本差别，男性对女性的喜欢（女性也同理）是在客体化对方的前提下，是一个主体对另一个客体的把握，类似于人对动物的喜爱。类似于家庭式的交往行动。而MTF对女性的喜欢是成为女性，一个主体对另一个主体的仰慕，或者说是一个主体自身把自己当做客体（类似于丑小鸭对天鹅的喜爱），想成为一个独立主体。我们通常可能会认为，MTF对男女性别认识不完全，可恰恰相反，正是因为认识的太过于丰富细节，从而萌发出trans的想法。对于另一个性别的喜爱（想要成为另一个性别），会在性别认识越来越丰富时得到强化。而关于性别差异的认识又会进一步强化想要变性的欲望。</p><p>在这样的过程中，MTF诞生了。</p><h5 id="3-MTF和政治"><a href="#3-MTF和政治" class="headerlink" title="3.MTF和政治"></a>3.MTF和政治</h5><p>国内这个好像目前并不构成大型社会问题，或者说只是大的还没来。在国外，lgbt倒是很流行（就目前的国内引进的新闻而言）。</p><p>在国外的语境下，成为lgbt可以快速变成弱势群体，获取政治利益，或者说获得政治优势。在国内同是弱势群体，但是特殊利益倒是几乎没有，甚至连大致人数也不甚了解</p><p>假如把lgbt看作一种后现代景观，可以发现两者几乎完美契合，既有对传统性别秩序的反抗，也有对受害者政治的契合，而且没有新的建构（N种性别），且非常符合现代人自恋的特征，为了个性的伸展，追求更多的符号包装，至于自身对性别的态度反而没那么重要，目前这个趋势大概率会消解这一切，越来越强调各个性别的差异反而会导致性别的同质化，越来越多的性别出现也代表性别越来越不重要。最后所谓的性别特征，会被文化符号所磨平，乃至连性别这个词都消失在人们的视野里。</p><h5 id="4-MTF以及困境"><a href="#4-MTF以及困境" class="headerlink" title="4.MTF以及困境"></a>4.MTF以及困境</h5><p>我们经常能看到一些竞选者通过受害者政治，成为lgbt获取权利，也会看到性转者在一些区分性别的体育比赛上获得大奖 ，媒体上的渲染更多侧重于lgbt的福利方面，对于困境的描述倒是见得比较少。</p><p>目前国内是只有困境没有福利，关于这些无非就是家庭和学校，MTF大多年龄较小，大龄的有经济能力的大概率会做手术，并且作为一种近些年来才出现到大众视野里的事物，MTF/药娘的历史比较短，虽然没有数据这种（调查起来也麻烦），但是我认为药娘的网络社交圈是药娘社会化的重要条件，各种论坛还有推特</p><p>假如光以这些网络社群为数据来源，那么MTF的人生经历，要么就是出去卖，获得药和手术所需要的金钱，要么就安安稳稳有一个幸福的家庭，顺利变成女性，剩下的大多数，幸福是肯定没有的，在痛苦中苟且到有经济能力然后脱离原生家庭。至于变成女性之后，和未能成功变性的这一部分群体，我没有任何了解，所以也不多评论。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;关于MTF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上个月和一个小MTF谈论关于MTF相关的问题，于是有了一点思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;（至于我为什么对性别秩序这么关注呢？）&lt;/code&gt;&lt;del&gt;因为看本子看多了，贤者时间产生的思考&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="亚文化" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%BA%9A%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客改造计划一</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2578023485.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2578023485.html</id>
    <published>2022-11-15T07:22:58.000Z</published>
    <updated>2023-05-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这算是我创建博客起来的第一次归纳和整理。当时很多东西写的比较草率（用我现在的视角来看写的实在很烂），而且也没有标签，对之前未完成的东西进行一个补全，然后对包括标签啊，一些会的功能给他加上，顺便加一点东西。等改造完成之后就删了这个</p><p>还有对友链进行一个大扩展！！！</p><p>内容就分为三个类别</p><p>1书籍，2所思所想，3，日记体 4，生活观察 5，非日常</p><span id="more"></span><p>既然点开来了，就看看这首歌好不好听吧，没有其他内容了</p>    <div id="aplayer-sBAKDFXG" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker" data-id="482999735" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="false" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#C20C0C"></div><p>+胡言乱语集</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这算是我创建博客起来的第一次归纳和整理。当时很多东西写的比较草率（用我现在的视角来看写的实在很烂），而且也没有标签，对之前未完成的东西进行一个补全，然后对包括标签啊，一些会的功能给他加上，顺便加一点东西。等改造完成之后就删了这个&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有对友链进行一个大扩展！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容就分为三个类别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1书籍，2所思所想，3，日记体 4，生活观察 5，非日常&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
    
    <category term="改造" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%94%B9%E9%80%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无处安放的思考</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2075963140.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2075963140.html</id>
    <published>2022-10-20T15:57:33.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.关于欲望</p><p>2.关于色图</p><span id="more"></span><h4 id="欲望的轮回"><a href="#欲望的轮回" class="headerlink" title="欲望的轮回"></a>欲望的轮回</h4><p>人生意义如果要锚定于欲望，那么很容易遭受挫折，或者说结局只有失败可言，在通常能够量化的目的，欲望中。例如学习成绩，某某考核指标，达成了这个数字，即完成了我的欲望。然而这一类数字的增加或者减少，往往会在某个范围内，（有对比存在。</p><p>实现这个数字的途中就附带了超越其他人，或者获得其他人的承认。在超越这部分人之后，我们很容易受到其他人对自己的超越而受到挫折，譬如说一个人辛辛苦苦付出不懈努力而得到好成绩，而另一个人通过某些超验的天赋，无需通过努力也可以完成这个欲望循环。在这样的对比下，个人的欲望循环就会受到冲击。更何况这个数字并没有终点，我们很容易就能看到在数字上数倍与我们的人，</p><p>然而战争策略性游戏却并不相同，支撑我很久的就是我随时可以终结这个欲望循环，即随时可以使用某些方式让自己超越任何的AI，强敌。因为我已经具备了实现欲望的方法，随时可以结束这个欲望循环，但是我并没有迅速的主动结束，反倒是在这个欲望循环中继续留存，这个欲望的终结往往不是我主动开启，而是被动受到挫折结束的（即一个AI统一世界，但我通常会阻止这些事情的发生，处于一个观察的状态）</p><p>这种欲望的机制导向了留存欲望本身，我把他叫做欲望的留存。</p><h4 id="图像史的回旋"><a href="#图像史的回旋" class="headerlink" title="图像史的回旋"></a>图像史的回旋</h4><p><strong>来点色图</strong>。色图作为一种图片式的涩情产生于现代时期。凝视的主体带有窥视欲望，图像及其背后的故事则在暗面，图片犹如一个望远镜，把时间停滞下的光景作为其内容的核心。随着摄影角度的不同，其生产的欲望也不一致。在这种单向的窥视快感中，主体可以尽情观察，直至图片的每个细节都被扑捉。<br>而在后图像时代，图片的背后则没有任何主体，因为现实中的图片，在科技的加持下可以肆意修改，美化，这时其背后呈现的不是一个真实的主体面貌，而是不可名状的事物，为了保护主体本身的欲望不被消解，新的图像的主体就被建构起来。此时图像背后的主体无关紧要，图像本身成为了欲望的对象。甚至经过主体的拼贴，对图像本身的修改，图像就成为一个完美无缺的欲望主体，此时可能和最初的样貌完全不同。<br>接下来图像和人工智能的结合，可能图像的生产会进入私人化的阶段，色图其背后的欲望和思考一起被简单的生成，重建，直接指向主体的欲望本身。然而主体并没有欲望。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.关于欲望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.关于色图&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>城市生存手册</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2708838455.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2708838455.html</id>
    <published>2022-09-11T13:40:31.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="城市生存手册"><a href="#城市生存手册" class="headerlink" title="城市生存手册"></a>城市生存手册</h3><p><strong>基础设定</strong>：</p><p>​    物资条件：<u>一台root过的手机，一个双肩包，存款500</u></p><p>​    高中及以下学历，无工作，父母失踪，达不到福利的最低条件，体力差不适合高强度劳动行业</p><p><strong>生存时间：</strong>30-60天（假设工资月底发）</p><p><strong>主线任务：</strong>生存下去</p><p><strong>支线任务：</strong>找到工作并且拿到第一个月的薪资</p><p><em>tips：大城市难度较小，因为其本身工作岗位多，也有餐馆可以蹭饭，居民楼也较多，甚至可能有桥洞这种。</em></p><p><em>乡镇则处在一个尴尬的位置，难度可以归为困难，由于其工作机会少，离城市远且交通不便利，导致其生存难度较高。</em></p><p><em>乡村则不具备生存条件，全是体力活且没有可以居住的地方，开发程度低给生存带来了地狱一般的难度。</em></p><span id="more"></span><h4 id="1-吃喝问题"><a href="#1-吃喝问题" class="headerlink" title="1.吃喝问题"></a>1.吃喝问题</h4><p>食物来源：</p><p>  1，乞讨和剩饭</p><p>​        半慈善餐馆，素食馆，假如大城市可以考虑KFC和各大餐馆的剩菜，</p><p>​        喝水：喝水可以考虑医院，通常医院有免费的水喝，</p><p>  2，自费</p><p>​         那必然是泡面，虽然营养方面不能保证，但是平均一块多 一包的泡面还是能满足大部分需求的，水的话可以考虑去医院，早餐的话比较难处理</p><h4 id="2-上网问题"><a href="#2-上网问题" class="headerlink" title="2.上网问题"></a>2.上网问题</h4><p>电源：医院的充电口（医院真是个好地方），网吧（顺便解决睡觉问题），咖啡馆和图书馆，各种手机以及移动营业厅，银行网点（概率）</p><p>流量：WIFI万能钥匙和二手路由器</p><p>图书馆，大商场，医院，某些宾馆，可能有免费WiFi</p><h4 id="3-工作问题"><a href="#3-工作问题" class="headerlink" title="3.工作问题"></a>3.工作问题</h4><p>工作的话，除去需要高强度的工作类型，譬如搬砖，种地。那么剩下的可行的工作则包括</p><p><strong>酒吧（KTV）服务员，网管，刷盘子，某些地方的钟点工（优先考虑）不需要自费体检的工厂，发传单，送外卖（没电动车所以可能相对难点）</strong></p><p>假如，翻垃圾箱（耐用的手套），捡纸盒和瓶子</p><h4 id="4-衣服和住行问题"><a href="#4-衣服和住行问题" class="headerlink" title="4.衣服和住行问题"></a>4.衣服和住行问题</h4><p>住的地方：需要考虑安全和少风两个因素，睡袋看情况购买。</p><p>首先是公共场所，网吧，小医院（不需要太多证明能进去，找空床铺），洗浴中心和澡堂子（北方），青年旅社，老旧小区（有地下室，有拐角的优先考虑）ATM机（有多个和隔间的，但是有大概率被赶出来）。</p><p>假如这些都找不到，<del>还可以考虑公园的小亭子（危险性高）</del>，烂尾楼和废弃的大厦，去郊区搭个帐篷（提前购买）或者去桥洞（人多大概率不会被那么轻松的抢劫）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;城市生存手册&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#城市生存手册&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;城市生存手册&quot;&gt;&lt;/a&gt;城市生存手册&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基础设定&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    物资条件：&lt;u&gt;一台root过的手机，一个双肩包，存款500&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    高中及以下学历，无工作，父母失踪，达不到福利的最低条件，体力差不适合高强度劳动行业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生存时间：&lt;/strong&gt;30-60天（假设工资月底发）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主线任务：&lt;/strong&gt;生存下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支线任务：&lt;/strong&gt;找到工作并且拿到第一个月的薪资&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;tips：大城市难度较小，因为其本身工作岗位多，也有餐馆可以蹭饭，居民楼也较多，甚至可能有桥洞这种。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;乡镇则处在一个尴尬的位置，难度可以归为困难，由于其工作机会少，离城市远且交通不便利，导致其生存难度较高。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;乡村则不具备生存条件，全是体力活且没有可以居住的地方，开发程度低给生存带来了地狱一般的难度。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="非日常" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E9%9D%9E%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="实用" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%AE%9E%E7%94%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>主奴辩证法，黑格尔马克思和拉康</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2694442024.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2694442024.html</id>
    <published>2022-07-09T07:53:07.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先用自己的理解，人和人之间的关系围绕着承认来进行，两个人都想得到对方的承认，其中一个人在这种争斗中失败了，成为了不被承认的主体转而承认他人，而成功者则得到的是不被承认的他人（奴隶）的承认，而矛盾的地方则发生在这里，此时主体要么重新开始承认轮环，要么寻求新的承认，在一个个的轮环和网状结构中，这个承认循环不断运转，主体在一次次的承认中无法满足自身，甚至在部分承认中落败，这种要求别人承认自己的做法的矛盾点就在于其在两者的范围框架内，宛如开启了一个决斗空间。</p><p>从结果来看，这个循环中主体必定落败，无论是以什么样的方式，最终结果都只有命运的两端，但是不被承认的他者（奴隶）则可以通过劳动，在劳动中获取自己的存在本源，然而一旦接受了这种阉割，则必须要通过劳动，通过改变世界来获得价值，然而没有人能够保证在劳动中不会重新陷入主奴辩证法的循环，这种承认循环机制伴随着人类的流动跟随流动，甚至说劳动也是为了得到承认，在网状循环中，劳动反而重新陷入主奴辩证法中。但是在劳动中，新的主奴辩证法出现了，这种主奴辩证法的流行伴随着生产力的进行，随着劳动成果劳动效率的不断提升，主人奴隶的关系也被转化，在这种生产力大爆炸的时代，主奴辩证法围绕着劳动而展开，甚至说生产力的发展是主奴辩证法的副产物。承认的欲望是以耗费为其基本前提。</p><p>当了现代社会，结果则有完全不同，原先的生产力社会转向成为消费社会，由劳动来获得承认的做法已经行不通了，需要通过消费来获得承认，无论是实体还是虚拟意义上的消费，几乎一切消费都有人买单，而且在这种单一化的消费中，人们很容易触摸到消费的上限，或者说承认圆环的上限，在货币的运转体系下，消费能力成为承认圆环的中心，而货币则成为了大部分承认运动的中介品，甚至货币已经将主奴辩证法取而代之，从对人的承认的转换变成对货币的占有的享乐，物取代人成为中心，人在对物的追求中沦为奴隶。</p><p>人的自由完全存在于一个构成性的三角关系中：一是为了享受他人奴役的成果，他以杀死他们的威胁强迫他们放弃自己的欲望；一是他为了那些给予人类生命以价值的理由而自愿牺牲自己的生命；一是被征服者的自杀性放弃，这就剥夺了主人的胜利，使他处于非人的孤独中。</p><p>科耶夫认为，如果没有这种为了荣誉而殊死一搏的战斗，就不可能有人类历史的诞生；但他同时也强调，如果人人都为了荣誉而不惜奋斗至死，那么同样也不会有人类的历史，因为这样竞斗的结果只会剩下一个孤零零的非人。</p><p>必须有一方选择屈服，否则承认就不可能，因为<strong>承认只能是主体间的承认。</strong>失败者因为惧怕死亡这个绝对主人而屈服于对手，胜利者则必须辩证地对待其对手，剥夺其自由与尊严，但保留其生命；剥夺其自由，使之沦为奴隶，保留其生命，使之为自己劳作。</p><p>但主人得到的满足很快就破灭了，<strong>因为他争取到的承认只是一个奴隶的承认，而不是一个像他一样的主人的承认，这样的承认对他来说毫无意义。</strong>这就是我们一般所谓的英雄的孤独与落寞，刘邦的大风歌所表现的不正有这种失落？当马其顿国王亚历山大于印度河边立马临江，感叹天下再也没有可以征讨之地时，岂不也是这种失落的流露？</p><p><strong>主人的历史就此终结，他故步自封于自己的统治，坐享奴隶的劳动成果，在动物性欲望的水平上满足自己，他无法再超越自己了。</strong>但奴隶则不同，他不会满足于自己的处境，仍然追求超越自己。虽然他屈服于主人被迫劳作：但是在与自然打交道的时候，他变成了自然的主人。</p><p>劳动是受到节制的欲望，奴隶在改造自然的同时也超越了自己。他不仅在劳动中克服了死亡的恐惧，而且按自已的意志不断改变着世界，并最终为再次获取承认的斗争准备了条件。<strong>从长远来看，从主人胜利的那一天起，他的失败就已经在等待着他，而奴隶则必将是最终的胜利者。</strong></p><p>科耶夫并非一个历史循环论者， 主奴之间争取承认的斗争终将结束，因为最终人人都会得到他人的承认。当这种承认的欲望在每个人身上都得到实现时，历史也就终结了。</p><p>从1789年法国大革命爆发，到拿破仑以其铁骑将《人权宣言》普及到整个欧洲，历史就终结了。我们知道，《人权宣言》的核心思想就是法律面前人人平等。<strong>这就意味着承认的欲望终于以法典的形式赋予给了每个人，封建贵族制度的覆灭彻底消灭了等级差别，不再有贵族，也不再有奴隶；耶稣基督许诺的“上帝面前人人平等”以世俗的形式实现为“法律面前人人平等”。</strong>正是在这个意义上，我们才能理解黑格尔看见那个“马背上的时代精神”时表现出的欣喜若狂。</p><p>《雅克·拉康：语言维度中的精神分析》</p><p>一个三角关系已经出现，即主人、奴隶与作为欲望对象的物。主人有欲望，但这种欲望并不能否定物的独立性，主人不再与物直接相对，而是通过奴隶对物的“加工改造”即劳动，才能享受物，满足其欲望。由此看来，奴隶的行为其实是主人自己的行为。对奴隶来说，<strong>作为独立的自为意识的主人是他的本质，而处于绝对主人权力之下的奴隶，怀着畏死的恐惧提供服务，这种奴隶式的服务意识通过劳动来面对物（“取消自然的存在”），从而使欲望过去之后，那种随即消逝的直接满足转变为一种持久的东西。</strong></p><p>劳动是受到限制或节制的欲望，亦即延迟了的满足的消逝，换句话说，劳动陶冶事物。对于对象的否定关系成为对象的形式并且成为一种有持久性的东西，这正因为对象对于那劳动者来说是有独立性的。这个否定的中介过程中陶冶的行动同时就是意识的个别性或意识的纯粹自为存在，这种意识现在在劳动中外化自己，进入到持久的状态。因此那劳动着的意识便达到了以独立存在为自己本身的直观。[289]<br>黑格尔此处想说明的是，劳动改变物使意识持久性地外化于对象，从而创造了劳动着的意识本身的自我体认和独立存在。</p><p>柯耶夫说，劳动就是教化人超越动物。因为“这个劳动创造了一个真实的客观世界，这是一个非自然的世界，一个文化的、历史的、人性化的世界，只有在这个世界上，人的生活同自然怀抱中动物的生活和‘原始人’的生活才有本质上的区别”[290]。<strong>正是这个劳动，使主人与奴隶的关系发生了一种内在的颠倒，奴隶在劳动中获得自己的自为存在，因为他通过劳动赋予物的形式是“客观地被建立起来的”。</strong>由此，意识通过劳动返回了，奴隶便成了自然的主人，而不劳动的主人则成了消极的没有教化的抽象主观性。这么看来，最后的胜利者竟是那个被奴役的奴隶。柯耶夫说：“主人的真理是奴隶和奴隶的劳作。”[291]这就是主奴辩证法</p><p>柯耶夫说：“真正和真实的人是他和他人互动的结果，他的‘我’，以及他的自发观点是通过‘承认’被中介化的。”[300]所以，人的欲望，不是一个既定的对象，而是“指向另一个欲望”，或者叫欲望着另一个欲望。用拉康后来的话语表达则是欲望着他者的欲望，此处的他者=另一个自我。柯耶夫甚至说：“在众多欲望彼此相互产生欲望的时候，社会才是人类性的。”“我”渴求另一个欲望对自己的对象性承认，或者说，“我”的欲望的本质是“我”想成为欲望的对象。</p><p>《不可能的存在之真》</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;首先用自己的理解，人和人之间的关系围绕着承认来进行，两个人都想得到对方的承认，其中一个人在这种争斗中失败了，成为了不被承认的主体转而承认他人，而成功者则得到的是不被承认的他人（奴隶）的承认，而矛盾的地方则发生在这里，此时主体要么重新开始承认轮环，要么寻求新的承认，在一个个的</summary>
      
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>伪娘性别政治分析</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1951748984.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1951748984.html</id>
    <published>2022-07-05T12:01:37.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>伪娘最初是指二次元产品中的特殊角色，既男生但是是女生打扮，穿着女装，或者说长的很像女生的男性角色，某种程度上看可以看做是异装癖或者说是恋物癖。这样一种性别中立角色对于男性女性之间的关系具有一定的启发意义。</p><p>伪娘在符号学意义上属于女性，生物学意义上属于男性，这样一种不伦不类的性别，居于扶她（我把扶她称为性别中立的一种属性，把男女看成两级）和mtf的左侧。可以归结为以下几个特征</p><p>1，伪娘身份认同的构建依赖于其衣着和妆容的拼贴</p><p>2，伪娘的性别特质依旧是由男性来建构</p><p>3，在菲勒斯秩序中，伪娘拥有菲勒斯但是在特殊情况下要主动承认自己的阉割，往往需要在阴茎-男性与阉割-女性这一二元对立中流动</p><p>4，动机丰富多样，有恋物癖，有单纯追求某种自己的美学（实际上我也不大了解过）</p><p>5，伪娘不会被轻易的分辨出其是男性</p><p>伪娘的形成无需通过药物的刺激（区别于mtf）也没有某种想要成为女性的欲望</p><span id="more"></span><p>将客体化作为分析的中心，那么我们可以把性别秩序看做是一个舞台，男性则是台阶下的观看者，而女性则是舞台上的表演者。mtf是从观众席走到表演的舞台上，而伪娘则从舞台下走上去，并且在台上的时候会和台下的观众一同观看表演，在这里伪娘迎合的是男性的审美符号，或者说是自己心目中的完美的女性的形象，凝视他者的时候同时被投射凝视，但是在这个舞台上，他可以随时下场。这和美男子（娘炮）又有区别，美男子的表演是针对女性，也就是在男性女性的身份角色翻转之后的舞台上进行表演，在服从于女性审美和女性需求。</p><p>伪娘这一身份认同扮演同样符合菲勒斯崇拜秩序，在常见的<del>本子</del>情节中，我按照性别分为三种模式</p><h4 id="1-伪娘和伪娘"><a href="#1-伪娘和伪娘" class="headerlink" title="1.伪娘和伪娘"></a>1.伪娘和伪娘</h4><p>在伪娘与伪娘的本子的模式中，伪娘在这里往往作为和扶她表达的意义一致，一些人把这种模式称为<u>伪百合</u>，有些时候这和实际的场景差不多（抛开生物学意义不谈）。在通常情况下的百合是存在菲勒斯的缺失，两者都承认了菲勒斯的阉割，在现在的性别秩序下，这种模式需要区分攻受才能进行下去。但是伪百合和百合之间的差距是，两者都拥有菲勒斯，但是两者都扮演着阉割菲勒斯的存在，在这里菲勒斯秩序产生了流动，或者说传统意义上的男性女性的角色扮演在流动。而这种模式和男同之间的差别不在于生物学意义上，这里隐藏着一种性别误认和cosplay的艺术（长的像美少女就是美少女）大部分人在出生的时候都会被教导对同性生殖器的厌恶（我觉得应该有），伪娘显然是没有这种观念的，或者不将伪娘的阳具看做是男性的阳具误认为女性的阳具。</p><p>举个三明治的例子，三明治类似异性中的群交（群交和触手恰恰体现了男性是作为整体来享受快感，占据了菲勒斯的位置且拥有这种力量，便使得男性产生了幻想，即他拥有菲勒斯），在三明治中有三个主体，一个主体在三明治充当男性的角色，一个主体即充当男性又充当女性的角色，而最底下的则充当女性角色。而这也恰恰反应了三种不同的态度</p><p>在这里伪娘的快感有两种，一种是生理机能上的，一种是对禁令的逾越产生的快感，身份倒错的快感</p><h4 id="2-伪娘和普通女性"><a href="#2-伪娘和普通女性" class="headerlink" title="2.伪娘和普通女性"></a>2.伪娘和普通女性</h4><p>隶属于异性恋的一种，分析这种情况就需要分析恋物癖，对女性的爱欲的移置。什么时候有想法了再写</p><h4 id="3-伪娘和普通男性"><a href="#3-伪娘和普通男性" class="headerlink" title="3.伪娘和普通男性"></a>3.伪娘和普通男性</h4><p>在通常情况下，雌堕这个词占据着这种关系的核心。按照事实判断来说，属于男同行为，而它又和普通的男同，和耽美有所不同，普通男同可以参考野兽前辈，而耽美则是美型男子之间的服务于女性市场的文化消费符号。伪娘和男性，在普通的，随处可见的街边，可能大部分人不会辨认出来这个人的性别，而扮演女性和男性谈恋爱的事情大概率不会发生，那么这里的伪娘只能算缺失的mtf。</p><p>有传言说伪娘比普通女性要贵，我不知道是不是真的，但是这也反应了一种现象，那么问题来了，为什么是伪娘？</p><p>通俗理解，伪娘代表着某种臣服，在通常的本子里体现的非常清楚，即伪娘的菲勒斯弱于男性的，这是一种男性力量的比较</p><p>举个例子，曾经的仇人现在雌堕变成了自己的女人，这样一种性别转换的地位对于大部分男性是难以接受的，而在这种复仇关系中，作为胜利者的男性则拥有了主人地位，在主奴辩证法中，主人被不被承认的奴隶所承认，这一矛盾导致了结构性的失调。在这里同样是菲勒斯秩序的争夺，在这种争夺中伪娘毫无疑问是失败的（不然就是男同了，或者是另一个形式上的第四爱），也就是在男性那一面，原先拥有菲勒斯的正常男性却要因为自己而阉割，在菲勒斯的斗争中这一形式得到了确立，通过征服其他男性，并使其转化成女性的方式，男性从而确认了自我的菲勒斯幻想</p><p>实际上在大部分本子中，伪娘都扮演着和男性一样懂男性欲望的个体，比女性更加媚男，然而三次元中有伪娘吗？（这里伪娘的发生逻辑是什么？可能类似于MTF，不同的是伪娘想要成为高于女性的存在）实际上从行为逻辑上，伪娘于普通的女性相同，存在的只是身体上的差异</p><h4 id="其他"><a href="#其他" class="headerlink" title="其他"></a>其他</h4><p>而性别这一角色并不同于普遍的社会身份，性别影响的范畴更加广泛，在伪娘这个圈子里体现很明显，当自己逐渐认同这个亚文化圈子，或者想要加入这个圈子时，就会开始泛化他人（社会角色的扮演），从说话到行动，他们生活的方方面面都发生了改变。一个人在认同伪娘后想要成为伪娘后，则会逐渐进入到伪娘圈子的场域中，扮演这种角色必然和先前的角色发生冲突，在这种冲突中，原先被认为是直男的社会行动会被抛弃，而伪娘的社会行动会被采纳，即新的惯习在这里形成。</p><p>伪娘这一社会角色很容易让我们在象征界和想象界的交互中感受到实在界的匮乏，即二元性别是一个空无能指，这种身份产生了一种主奴辩证法式的矛盾，促进了性别秩序的松动和流转。</p><h4 id="性取向"><a href="#性取向" class="headerlink" title="性取向"></a>性取向</h4><p>把性取向这个词单独拿出来谈，首先性取向不会是先天生成的，性别认同也同理，首先是性取向，性取向的产生和性行为密切相关，人类不会天生就喜欢一个长着这个性器官的人，但是性行为只能在指定的相对的性别中发生，男女之间符合规律，而性行为也进一步确认了性取向，不能发生性行为，性取向也随之固定下来。这里存在一种性行为的认同，也就是说同性之间的性行为必定存在着一种匮乏，而异性恋是相对自然的。</p><p>性别认同首先是社会性别认同，其次才是生理层面的认同。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;伪娘最初是指二次元产品中的特殊角色，既男生但是是女生打扮，穿着女装，或者说长的很像女生的男性角色，某种程度上看可以看做是异装癖或者说是恋物癖。这样一种性别中立角色对于男性女性之间的关系具有一定的启发意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪娘在符号学意义上属于女性，生物学意义上属于男性，这样一种不伦不类的性别，居于扶她（我把扶她称为性别中立的一种属性，把男女看成两级）和mtf的左侧。可以归结为以下几个特征&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1，伪娘身份认同的构建依赖于其衣着和妆容的拼贴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2，伪娘的性别特质依旧是由男性来建构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3，在菲勒斯秩序中，伪娘拥有菲勒斯但是在特殊情况下要主动承认自己的阉割，往往需要在阴茎-男性与阉割-女性这一二元对立中流动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4，动机丰富多样，有恋物癖，有单纯追求某种自己的美学（实际上我也不大了解过）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5，伪娘不会被轻易的分辨出其是男性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伪娘的形成无需通过药物的刺激（区别于mtf）也没有某种想要成为女性的欲望&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑假博客方向</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1426473863.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1426473863.html</id>
    <published>2022-06-26T07:05:27.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阶段性文章</p><span id="more"></span><p> 最近好久没更新了，本来有很多好想法，但是因为没时间去做而搁置了</p><p>暑假更新的博文题目”暂定”</p><p>总之零零散散有一些，最近也没有特别有意思的事情所以不做记录，暑假看看能不能找到什么新乐子，</p><p>以前大一主看鲍德里亚，虽然也没完全看懂，现在初步入门结构主义（尽管没看过列维斯特劳斯），感觉可以回去看看曾经的存在主义思想，有一个对比可能会更好，然后之后看看远方的布尔迪厄，理理帕森斯，了解一下哈贝马斯，差不多就ok了，虽然暑假也不一定能干这么多事。等暑假慢慢过去的时候看看要不要修改</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;阶段性文章&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>政治思考</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3822172761.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3822172761.html</id>
    <published>2022-05-02T07:36:51.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.为什么需要新制度</p><p>2.政治的分界</p><p>3.我理解的加速主义</p><span id="more"></span><h5 id="1-为什么需要新制度"><a href="#1-为什么需要新制度" class="headerlink" title="1.为什么需要新制度"></a>1.为什么需要新制度</h5><p>随着苏联的解体，整个社会主义运动进入停滞期，资本主义取得了世界性的胜利，无论是福利国家的建立还是资本主义自身制度的完善，仿佛都为其生命力提供了有效的延续。大部分人只要不处于饥饿的状态下，就不会站起来做出过多的反抗，那么是否资本主义是人类最后一个制度，又或者说，社会主义依旧具备其可操作性呢？</p><p>首先就公有制而言，就目前的人类发展水平来说，是几乎不可能达到的一种状况。</p><p>首先就货币和资源的关系而言，从货币的优点来看，货币拥有着换取人类所需要的物质资料和精神资料，而计划经济和公有制则是把私人的欲望公共化，用整体的欲望去压制个别性的欲望。即使人类发明了能不通过人力完成整个食物生产的机器，大部分人的需求依旧无法满足，或者从另一个方面来说，大部分需求都是社会建构所形成的，而本性的需求则被视为最底层的需要。</p><p>对欲望和人类的本质的理解，马克思说人的本质是劳动，那么人的自我实现是通过劳动及其附加的社会关系而实现的（主奴辩证法的运作），而目前的劳动则被置换为了消费，以前的工作伦理不在有效，以劳动获得社会关系也不在成为可能。反而是消费伦理崛起，从消费物中获取快乐，如今获得承认是通过消费，也就是金钱</p><p>悬置上面的问题，目前来说社会主义不具备其可操作性，而资本主义对人的本性过于压制，因此需要一种在生产力不发达的阶段，尽可能的减少人类纷争和群体生活水平的制度。</p><h5 id="2-政治的分界"><a href="#2-政治的分界" class="headerlink" title="2.政治的分界"></a>2.政治的分界</h5><p>在古代社会，政治作为一种传统的分界结构，把国家内的人民，或者说忠于国家的人民分到内部，而外国与厌恶本国人则被分为外部。这样一种传统的分界体系一直延续到民族国家的兴起，传统的分界结构的优点在于简单，且容易，一般维系国家的为皇帝，国王这种。并与之以神话故事代代相传。缺点也很明显，一旦国民的生活水平降低，或是其他国家有更好的政策，并加以宣传，很可能导致部分国民叛变。</p><p>现代以来，上帝已死，欧洲传统的分界模式已经无法维系普通国家的存在，而此时民族出现了，民族的划分标准有很多，大体上以民族的文化习俗和地理位置为分界。民族国家最大的好处就是增强了国家的凝聚力，且有效的促进了资本主义的发展，以民族的概念来剥削其他民族和国家，甚至说产生优生论这样的理念，使得大部分除西方的国家都在初期陷入了资本主义市场的剥削之中。</p><p>时间来到1945年二战结束时，民族这个概念达到了历史的最高点，殖民地在此时间点之后纷纷独立，而传统的建立殖民地的方式也不在适应当下社会，尽管非常多的傀儡国家被建立起来，但是终究是以一个独立民族国家的形式存在的。</p><p>民族这个概念始终和战争和剥削紧密的捆绑在一起，民族概念对于现代人来说最重要的就是对弱小国家的剥削和对历史战争民族的愤怒，而内部的剥削变得更为隐秘，历史的仇恨服务于政治需求不断极端化扩大化。</p><h5 id="3-我理解的加速主义"><a href="#3-我理解的加速主义" class="headerlink" title="3.我理解的加速主义"></a>3.我理解的加速主义</h5><p>通过扩大社会中的大群体之间的矛盾，从而使社会中的大部分群体都受到影响，使得政府不得不应对这些矛盾，并开启对话渠道，最终解决矛盾或是引入新矛盾。亦或者通过社会的急剧震荡来促使多数人都被卷入到矛盾中，然后开启一个混乱时代。</p><p>至于混乱以后会不会有更好的制度和更好的人民，那就另说。极端的人会越来越极端，部分人也会从中寻找到矛盾的解决对策</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.为什么需要新制度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.政治的分界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.我理解的加速主义&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有趣网站</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2083782054.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2083782054.html</id>
    <published>2022-04-11T13:53:46.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T12:53:36.121Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 未加入书签的，但是又算重要的网址</p><span id="more"></span><p>齐泽克南大演讲稿</p><p><a href="https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4">https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4</a></p><p>维基百科镜像站（这个是抒发森林提供的）</p><p><a href="https://zh.m.wikipedia.ahmu.cf/wiki/Wikipedia:%E9%A6%96%E9%A1%B5">https://zh.m.wikipedia.ahmu.cf/wiki/Wikipedia:首页</a></p><p>天涯社区的帖子（十年前对于房价的讨论）</p><p><a href="https://github.com/shengcaishizhan/kkndme_tianya">https://github.com/shengcaishizhan/kkndme_tianya</a></p><p>zlib网址，tor版</p><p><a href="http://bookszlibb74ugqojhzhg2a63w5i2atv5bqarulgczawnbmsb6s6qead.onion/">http://bookszlibb74ugqojhzhg2a63w5i2atv5bqarulgczawnbmsb6s6qead.onion/</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 未加入书签的，但是又算重要的网址&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="奇奇怪怪 杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA-%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>tulpa</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3268869056.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3268869056.html</id>
    <published>2022-03-21T07:25:09.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载自百度贴吧。。。</p><p>tulpa实验</p><span id="more"></span><p>tulpa  (幻人)<br>第一部分：计划（Planning）</p><ol><li>设计你的tulpa<br>你可以从想象它的外貌或个性开始。</li><li>设计Tulpa 的外形<br>你可以通过画画来创建tulpa 的外形，或者直接视觉化（想象）它们的样子。</li><li>设计tulpa 的性格<br>你可以列一个清单写上希望你tulpa 有的性格特质。你可以把这些性格读给你的tulpa ，或者通过冥想：每个特质想几分钟，把它“安装”到tulpa 上。<br>tulpa可以自己发展它们的性格。这也有可能偏离设定。</li></ol><p>第二部分：视觉化（Visualization）</p><ol><li>视觉化你的tulpa<br>坐下，闭上眼。想象你的tulpa 在你的脑袋里，从各个你能想象出的角度观察它。<br>尝试想象它外表的每一个细节。保持耐心，这需要一些时间，像是五官这种部分是很难想象的。你可以随心所欲的去做这件事，选择适合你的方式。<br>当你进行视觉化的时候，你可以想象tulpa 是在一个空白的空间里（想象的地方），或者就在你前面。</li><li>通过想象触碰你的tulpa<br>试着去感受它的头发，和它身体的其他部分。<br>做完这一步后，你可以通过施加一点压力来感受tulpa的轮廓或表面。</li><li>如果你想的话，创造一种气味<br>如果你愿意，你可以把一种气味和你的tulpa 联系起来。确保当你闻到你的tulpa 时有同样的味道。</li><li>视觉化tulpa 的动作<br>想象你的tulpa 移动和走路的样子。想象它们的姿势（gestures）。最后想象它们的表达方式。试着想象和它说话，并想象它会有什么反应。一定要记住，每一步都要花时间完成，不要着急。</li><li>幻境<br>你愿意的话，可以在想象里创造一个世界—幻境。你和tulpa 可以在幻境里活动，并且tulpa 能在里面生活。只需想象自己和tulpa 在幻境里就能进入幻境。你可以在里面做任何事，这是属于你的世界。<br>幻境是很有用的，因为你的现实世界可能比较嘈杂，有很多人走来走去，把tulpa 叫出来（视觉化）并不方便，所以可以把tulpa 安置在幻境里，等有空了再让它出来。</li></ol><ul><li>让你的tulpa 改造幻境。它可以随意改变幻境里的事物，就像你一样。</li></ul><p>第三部分：讲述（Narration）</p><ol><li>跟你的tulpa 说话<br>你可以在脑海里和它对话，也可以直接说出来。和它说什么不重要。<br>你可以谈天气、工作/学校、你的朋友、喜欢的电视节目……长时间对tulpa 说话，你就会越做越好。<br>这是一个缓慢的过程，第一次和tulpa 联系时，它可能很难理解你在做什么，也不能立刻就说出完整的句子。</li></ol><ul><li>你可以使用一个方法，像是“操控木偶”（让它说你设计的话），完全有你决定。<br>有时你会分辨不出是你操控tulpa 回答问题还是它自己的回答，都当做是tulpa 回答的。</li></ul><ol start="2"><li>在tulpa 说话以后，你可以给它选择一个声音<br>你可以创造一个新的声音，不过选一个你熟悉的、很容易想象出来的声音会更容易。</li></ol><p>第四部分：感知（Check sentience）</p><ol><li>决定你的tulpa 是否有感知能力<br>闭上你的眼睛，告诉你的tulpa 你向它打开了心灵。想象它走过一道连接着你的潜意识的大门。<br>你的tulpa 现在能看到你的记忆，你的感觉，和关于你的一切。不要立刻就做这件事，等到你和tulpa 之间产生信任再做，这也你的tulpa 就不会把这当做理所当然的事。<br>感知产生的信号：</li></ol><ul><li>Tulpa 用完整的句子和你对话，并有自己的观点。它们也可能通过其他方式和你沟通，像是情绪。</li><li>Tulpa 做了你没有让它做的事</li></ul><p>第五部分：把tulpa 带入现实</p><ol><li>去散个步，想象tulpa 跟在你身后<br>等你习惯了和tulpa的相处后，和它散个步。确保你记得它走路的样子。<br>在这一步，你要学着感觉tulpa 的存在。即使你不能真的看见它，你能感觉到它在哪儿和它在做什么。也能通过想象看到它。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载自百度贴吧。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tulpa实验&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="亚文化" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%BA%9A%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通过游戏来分析自己</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2686460567.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2686460567.html</id>
    <published>2022-03-15T10:39:12.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​     已经好久没发博客推文了，虽然这一段时间过得很魔幻，但是我依旧想稍微总结一下我的感想</p><p>​     寒假接近结束的时候，我一直在重复打三国志11，偶尔打一把CSGO，然后看直播耍手机，基本一天就这么过去了，重复着打三国志到底有什么快乐呢？这样的日子持续了几十天，我也持续着思考这一回事。</p><span id="more"></span><p>​        经过了这么多天的体验和思考，我最后总结了几点，基本上每一把我都很少主动扩张，一般都是拿着新建武将参与进去新建立一个国度，然后占据好守的点位和城池，然后一直守着，我有过好几把这样的极端体验，在晋阳新建国家，然后和北边相邻的国家结盟，然后守着自己的一亩三分地开始修防御设施，修完之后就开始挂机，一直等着时间结束然后最强的那家开始进攻为止，但是大部分时间我很少经历这个阶段，因为不想等。而我得以守下城池并且反攻的实力在于我一些超模的新建武将，即使对面有着全三国志的武将，我也可以反攻并且赢下这场战役</p><p>​        为什么在游玩三国志的过程中，我不是体验史实武将并且进攻其他领地，而是一开始就有着绝对的力量然后建立宏伟的防御设施？这是我的一个疑惑点。那么我的享乐在何处？</p><p>​        首先是一种扮猪吃老虎的情节，我和自己幼年时期看爽文的经历结合起来，在玩这类游戏的时候，我的行为有的时候和爽文中开了金手指的男主是差不多的，一种倒错？通过对传统意义上的秩序的破坏和个人的独特性达到</p><p>​        然后就是一种欺凌幻想，被攻击之后然后以绝对的力量反击回去。我同样分析的是我小时候的经历。大体的经历和事件已经完全没有印象了，但是我一直觉得我奶奶有着被害幻想。无论这个假设正确与否，这种幻想确实在言传身教中被我吸收了。小时候有一段时间，奶奶是经常责骂我的，而爷爷则是打骂我，可能是不听课成绩差吧，那个时候我的精神状态不咋地，而在我的想象中应对他们对我的打骂措施是通过折磨自己，然后通过这种行为去反对他们的做法，让他们产生自责的心理接着悔改。之后我的这种想法越来越激烈，但是随着年龄的成长和主要教育人的变更，这种情况便较少出现。但是我依旧有着这种观念，而且更加偏激。</p><p>​        新武将的建立和sire的自定义功能也同时将游戏的可玩性提高了一个档次，尤其是新建武将，给了一种自己掌握的国度的感受，一种无与伦比的权利感，将各种各样的武将编撰剧情和自己幻想的历史也是很有意思的。在小学的时候，经常会有我自己发明游戏，然后自己玩自己做的游戏的事情，而且我做的小游戏往往都是对抗类，单纯靠自己的幻想，一个人玩对抗类游戏，这在现在的我看来有些不可思议，但是当时的我确实是这样娱乐的。（这一点我倒是没分析出来什么）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​     已经好久没发博客推文了，虽然这一段时间过得很魔幻，但是我依旧想稍微总结一下我的感想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​     寒假接近结束的时候，我一直在重复打三国志11，偶尔打一把CSGO，然后看直播耍手机，基本一天就这么过去了，重复着打三国志到底有什么快乐呢？这样的日子持续了几十天，我也持续着思考这一回事。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《精英的傲慢-好的社会该如何定义成功》摘抄</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/334826707.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/334826707.html</id>
    <published>2022-01-24T01:43:33.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道为什么，最近什么都不想干，只是重复的打同一个游戏，然后吃饭睡觉</p><span id="more"></span><p>精英的傲慢：好的社会该如何定义成功？<br>迈克尔·桑德尔</p><h5 id="◆-1-赢家与输家"><a href="#◆-1-赢家与输家" class="headerlink" title="◆ 1 赢家与输家"></a>◆ 1 赢家与输家</h5><ul><li>精英阶层的傲慢反映了成功人士倾向于过度沉醉在自己的成功中，而不记得有助于他们成功的时机和好运。</li><li>在成功者中，优绩至上催生了狂妄自大；在失败者中，优绩至上带来了屈辱和怨恨。这些道德情感位于反对精英的民粹主义暴动的核心。</li><li>优绩至上观念削弱了我们将所有人视为同呼吸共命运的同伴的能力。</li><li>优绩至上的观念祝贺成功者，却诋毁失败者，即使在失败者自己的眼中也是如此。对那些找不到工作或入不敷出的人来说，他们很难摆脱一种令人沮丧的想法：他们的失败是自己造成的，他们纯粹是无能或没有努力追求成功。</li><li>当今美国政治中最深刻的政治分歧之一是，有大学文凭和没有大学文凭的人之间的分歧。在2016年总统大选中，特朗普赢得了2/3没有大学文凭的白人选民的支持，而希拉里·克林顿在拥有高学历的选民中获得了压倒性的胜利。英国脱欧公投也出现了类似的分歧，没有受过大学教育的选民压倒性地投票支持英国脱欧，而绝大多数拥有研究生学位的人投票反对脱欧。</li><li>将美国从《巴黎气候协定》的所谓负担中解放出来，并不是真正为了就业或全球变暖。在特朗普的政治想象中，这是为了避免羞辱。这引起了支持特朗普的选民的共鸣，甚至包括那些关心气候变化的人。</li><li>这场胜利注定会助长胜利者的狂妄自大和失败者的屈辱。赢家会认为他们的成功是“对他们自己的能力、自己的努力、自己不可否认的成就的回报”，因此会看轻那些不如自己成功的人。那些失利的人会觉得他们只能怪自己</li></ul><h5 id="◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"><a href="#◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史" class="headerlink" title="◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"></a>◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史</h5><ul><li><p>如今，我们看待成功的方式就像清教徒看待救赎一样，我们认为成功不是靠运气或恩典，而是凭借自己的努力和奋斗。这是优绩至上理念的核心。</p></li><li><p>优绩至上理想的阴暗面植根于其最诱人的承诺，即掌控自己的命运并实现自我的承诺。自我掌控与自我实现的承诺伴随着令人难以承受的负担。优绩至上的理想非常重视个人责任的概念。</p></li><li><p>韦伯解释说：“上帝为每个人都准备了一份召唤，人们应该接受这份召唤并为之努力工作。”这赋予了劳动分工神圣的认可，并支持了“对经济秩序所做的神意论解释”。[插图]</p></li><li><p>马克斯·韦伯观察到：“幸运的人很少对自己拥有好运的事实感到满足，除此之外，他还想确认他有权利获得自己的好运，他想要确信自己理应获得这份成功。最重要的是，他想要确认，与其他人相比，他更配得上这份好运。他还想要确认，不那么幸运的人所经历的不幸都只是他们自己应得的。”[插图]</p></li><li><p>天命论和一种更强的关于自我掌控的伦理之间存在不平衡的对抗。天命论强调生活中人们无法理解和掌握的维度，它认为世间人们的所作所为和回报并不一定要匹配，它允许神秘、悲剧和谦卑存在。</p></li><li><p>如果某种文化能够不那么强调个人自己掌控命运的责任，那么它会更宏大、更宽容，也会更亲切。</p></li></ul><h5 id="◆-3-阶层跃升的话语"><a href="#◆-3-阶层跃升的话语" class="headerlink" title="◆ 3 阶层跃升的话语"></a>◆ 3 阶层跃升的话语</h5><ul><li>即优绩至上论：只要在机会均等的公平体系中运作，市场就会让每个人得到他应得的东西。只要每个人都有平等的竞争机会，市场结果就会奖励优秀的人。</li></ul><h5 id="◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见"><a href="#◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见" class="headerlink" title="◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见"></a>◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见</h5><ul><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。</p></li><li><p>文凭主义成为通用的可信度说辞，被部署在远远超出校园大门的道德和政治斗争中。大学文凭的武器化表明，优绩至上可以沦为一种暴政。</p></li><li><p>在寻求结果中的机会平等而不是任何表面上的平等的制度框架内，教育系统会不可避免地被要求承担重任……随着不平等不断加剧，我们对教育系统提出了越来越多的要求，希望用教育弥补社会的其他罪过。</p></li><li><p>今天，受教育程度较高的人投票支持中左翼政党，那些受教育程度较低的人则投票支持右翼政党。法国经济学家托马斯·皮凯蒂指出，这种逆转在美国、英国和法国都出现了，而且是惊人地平行出现的。[插图]</p></li><li><p>皮凯蒂推测，左翼政党已从工人政党转变为知识和专业人士精英政党，这或许可以解释为什么他们没有对近几十年来日益加剧的不平等做出回应。</p></li><li><p>由于大学被广泛看作成功机会的引擎，至少对某些人来说，大学已经成为文凭特权和精英傲慢的象征。</p></li><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。这样就贬低了那些没有文凭的人的贡献，助长了对受教育程度较低的社会成员的偏见，很大程度上把大多数劳动人民排除在代议制政府之外，并引发了强烈的政治抵制。</p></li></ul><h5 id="◆-5-成功伦理学"><a href="#◆-5-成功伦理学" class="headerlink" title="◆ 5 成功伦理学"></a>◆ 5 成功伦理学</h5><ul><li><p> 如果你出生在贵族社会的上层，你会意识到你的特权是你的好运，而不是你自己的功劳。然而，如果你依靠自己的努力和天分登上了英才统治社会的顶峰，你可以为自己的成功是通过努力得来的而不是继承的这一事实感到自豪。与贵族特权不同，优绩至上社会的成功带来了（经历奋斗）赢得一席之地的成就感。从这个角度来看，在英才统治社会下致富也比在贵族统治下做富人更好。</p></li><li><p> 工人阶级就有能力在政治上挑战这个制度。（这正是工党存在的意义。）同样重要的是，阶级体制的任意性让工人不必以社会赋予自己的低贱地位评判自己。[插图]</p></li><li><p> 按照才能分配工作和机会，并不能缓解不平等，而是把不平等重新配置为与能力一致。</p></li><li><p> 上层阶级……不再被自我怀疑和自我批评削弱。今天，杰出人士知道，成功只是对他们自己的能力、自己的努力和自己不可否认的成就给予的回报。他们理应属于更高的阶层。他们也知道，他们不仅具备更高的素质，而且一流的教育起作用是建立在他们的天分之上的。</p></li><li><p> 首先，我有这样或那样的天分不是我的功劳，而是我的运气，我并非理应得到运气带来的好处（或负担）。</p></li><li><p> 优绩至上信念的大部分吸引力在于，我们的成功是我们自己的功劳，至少在适当的条件下是这样的。只要经济领域是公平竞争的领域，不受特权或偏见的左右，我们就要对自己的命运负责。我们的成败取决于我们的作为，我们得到的是我们应得的。</p></li><li><p> 职业应该向所有人开放，但国家不应该试图以提供平等或补偿的教育机会来创造公平的竞争环境，他认为这是不现实的方案，最终只有强制才能实施。[插图]除非废除家庭，否则孩子们不可避免地会在各自家庭提供的各种便利中成长，任何给所有孩子平等的成功前景的企图，都可能涉及不可容忍的国家强制。</p></li><li><p> 在自由社会里，我的收入和财富反映我提供的产品或服务的价值，但这种价值是由供需的偶然性决定的，与我的优绩或美德无关，也与我所做贡献的道德重要性无关。</p></li><li><p> 罗尔斯认为不应妨碍有才华的人，而应该让赢家与那些比他们更不幸的人分享他们的收益。不要让跑步最快的人穿上铅鞋，而应该允许他们全速奔跑。但同时也要承认，他们赢得的这些收益并不只属于他们。鼓励有天分的人培养和发挥他们的才能，但要认识到这些人才在市场上获得的回报应该与整个社会分享。</p></li><li><p> 差异原则代表了一种协议：把天分的分配视为共同资产，并分享这种分配所带来的利益，无论其结果如何。那些被自然给予恩惠的人，不管他们是谁，只有在改善那些失败者的处境的条件下，才能从他们的好运中获益。”社会应该做出安排，“让这些偶然性的赐予为最不幸的人谋福利”。[插图]</p></li><li><p> 宣称一个人应该具有优秀的品质，让他能够努力培养自己的能力，这种说法同样是有问题的。因为他的性格在很大程度上取决于他的原生家庭和所处的社会环境，他却没有任何功劳。道德应得性的概念似乎不适用于这些情况。</p></li><li><p> “在一个社会里，人们普遍认为高收入是优绩的证明，低收入则是成就贫乏的证明，人们普遍认为职位和报酬与所作所为相称……对那些不成功的人来说，这样的社会可能比坦率承认优绩和成功之间没有必然联系的社会更令人难以忍受。”</p></li><li><p> 在道德上和心理上，优绩和价值之间的区别变得越来越模糊。在市场社会中尤其如此，因为货币是大多数事物的衡量标准。</p></li><li><p> 我们不能接受把满足欲望作为价值的最终标准，因为其实我们并不认为我们的欲望是最终的；</p></li><li><p> 想想电视剧《绝命毒师》中的高中化学老师，他利用自己掌握的化学专业知识，制造了备受追捧的（尽管是非法的）毒品冰毒。他制作的冰毒纯度非常高，在毒品市场上赢利数百万美元，收入远远超过了他作为教师的微薄收入。然而，大多数人都认同，他作为教师的贡献远比他作为毒贩的贡献更有价值。</p></li><li><p> 奈特进一步指出：“经济体系运作满足的需求，在很大程度上是由体系本身的运作产生的。”经济秩序不是简单满足预先存在的需求，“经济体系的活动延伸到欲望本身的形成和根本转变——如果没有延伸到彻底的创造”</p></li><li><p> 如果我真的相信我成功是由于我的好运气，而不是我自己的功劳，那我更有可能觉得自己有义务与他人分享这一好运气。</p></li><li><p> 即使惩罚盗窃是为了维护财产制度，这种惩罚也有给小偷贴上污名的典型副作用。</p></li><li><p> 随着时间的推移，这些规范的副作用就会塑造对成功（和失败）的态度，很难与优绩至上论的态度区分开。</p></li><li><p> 我们不应得到来自运气——包括拥有或缺乏社会所奖励的才能的运气——的好处和负担，这种看法似乎削弱了优绩至上的观念，即在公平竞争的条件下，我们得到的都是我们应得的。</p></li><li><p> 虽然火灾本身就是“原生运气”，但我没有投保是一种选择，这样就把不幸的事件转化为“选项运气”了。由于我选择不购买保险，所以我要对后果负责，也不能指望纳税人赔偿我的房屋损失。</p></li><li><p> 平等主义自由主义者尤其如此，他们在很大程度上把收入不平等归因于基因彩票。</p></li><li><p> 正如伊丽莎白·安德森观察到的，大多数收入差异是“由于社会在开发某些人的才能方面投入的资金远远多于其他人，而且每个工人可支配的资本数量非常不平等。生产力主要依赖于工作角色，而不是个人”。[插图]</p></li><li><p>“那些努力工作并遵守规则的人应该能够在他们的才能所能达到的范围内得到提升。”信奉优绩至上原则的精英们已经习惯于吟诵这句咒语，没有注意到优绩至上原则正在失去鼓舞人心的能力。</p></li></ul><h5 id="◆-6-分类机器"><a href="#◆-6-分类机器" class="headerlink" title="◆ 6 分类机器"></a>◆ 6 分类机器</h5><ul><li><p> 把高等教育变成一场竞争激烈的分类竞赛，对民主和教育都是不健康的。</p></li><li><p> 首先，尽管与世袭等级制度对立，但这是基于能力而流动的社会。流动并不是不平等的对立面；相反，社会流动让因才能而不是出身而产生的不平等正当化。其次，颂扬和奖赏“最好的天才”的制度，很容易把其他人贬低为“垃圾”，不管这种贬低是含蓄的还是明确的。</p></li><li><p> 在科南特担任校长的20年里，哈佛大学的招生政策没有实现他所倡导的优绩至上理想。到20世纪50年代初他的任期结束时，哈佛大学仍然很少拒绝校友子弟，在申请的校友子弟中，超过87%被录取。</p></li><li><p> 最理想的高等教育应该向所有社会和经济背景的有才华的学生开放，完全不用考虑学生的支付能力。</p></li><li><p> 相反，SAT成绩与财富高度相关。你的家庭收入越高，你的SAT分数就越高。在收入阶梯的每一个层级上，SAT平均分都会增加。</p></li><li><p> 近几十年来，随着大学录取的竞争加剧，辅导和备考已经成为价值数十亿美元的产业。[插图]多年来，负责管理SAT的美国大学理事会坚持认为，该考试衡量的是能力，其成绩不受辅导的影响。</p></li><li><p> 更重要的是，优绩至上时代的高等教育并没有成为社会流动的引擎；相反，高等教育强化了享有特权的父母赋予子女的优势。</p></li><li><p> 尽管在性别、种族和民族方面更具包容性，但这种优绩至上原则产生的精英并没有创造不断流动的社会。相反，今天有文凭的专业人士阶层已经找到把特权传给他们的孩子的办法，不是靠给子女留下大庄园的方式，而是想方设法让他们拥有在优绩至上社会中能够成功的优势。</p></li><li><p> 大多数重点院校的学生都来自英语流利的家庭，很少有人来自低收入家庭。在美国100多所最具竞争力的大学中，超过70%的学生来自收入最高的那25%的家庭，只有3%来自收入最低的那25%的家庭。[插图]</p></li><li><p> 如果你来自富裕家庭（前1%），你进入常春藤联盟高校的机会是来自贫困家庭（后20%）的学生的78倍。大多数来自收入水平居于后50%的家庭的年轻人要么上两年制学院，要么根本不上大学。</p></li><li><p> 有大学文凭的人很容易忘记，他们的大多数同胞都没有大学文凭。不断地告诫他们，去拿大学文凭来改善自己的状况（你赚什么取决于你学到了什么），这带来的可能更多是侮辱而不是激励。</p></li><li><p> 总体而言，哈佛大学的录取率为5%。但当申请人是校友子弟时，其录取率是1/3。[插图]</p></li><li><p> 这是因为精英大学招收的大多数体育项目主要是富家子弟所热衷的壁球、曲棍球、帆船、赛艇、高尔夫球、水球、击剑甚至骑马。</p></li><li><p> 高校是否应该承担起这样的职能，即依据才能来对人们做出分类，以决定谁能在生活中取得成功？</p></li><li><p> “成就不应与人的价值混为一谈”，无论人们的个人成就如何，他们都值得尊重。但他似乎明白，在他帮助建立的英才统治社会中，很少有区分教育成就和社会尊重的空间。</p></li><li><p> 大学教育与个人进步、社会地位上升、市场价值和自尊紧密联系在一起。</p></li><li><p> 一所大学因按照学生的成绩而不是他们的财富来录取学生而闻名，这样的大学对富家子弟会有更大的吸引力。</p></li><li><p> 录取难度高的大学之所以变得具有不可抗拒的吸引力，是因为名校站在了新兴的精英等级制度的顶端。</p></li><li><p> 高等教育实施赢家通吃的重新分类实不可取，原因有二。首先，高等教育加剧了不平等，因为在赢家通吃的选拔竞赛中表现最好的大学通常是那些富有学生比例最高的大学。其次，这对获胜者造成了破坏性的影响。不像过去的世袭精英，他们在没有碰到太多麻烦的情况下就占据了自己的位置，新的优绩至上原则产生的精英是经过艰苦努力才赢得自己的位置的。</p></li><li><p> 优绩至上观念过度地把成果归因于个人的努力，而忽略了把努力转化为成功的各种有利条件。</p></li><li><p> 优绩至上教育的军备竞赛</p></li><li><p> 精英教育的遴选斗争催生了不利于青少年成长的教育文化，这种教育文化以追求成就为导向，一意孤行地全方位挤压。直升机式育儿的兴起与优绩至上教育竞争加剧的几十年相伴而行。</p></li><li><p> 《时代周刊》指出，人们变得“对孩子的成功如此着迷，以至于养育子女已经变成产品开发”。管理童年的征程现在很早就开始了。“在6～8岁的孩子中，自由的游戏时间从1981年到1997年减少了25%，而家庭作业增加了不止一倍。”</p></li><li><p> 他们把“直升机式育儿”界定为“在过去30年里变得普遍的高度参与、时间密集、全程控制的育儿方法”。他们认为，这样的养育方式是对日益加剧的不平等和教育回报增加的理性回应。</p></li><li><p> 是什么导致了富裕家庭的年轻人遭受过度的情绪困扰？答案在很大程度上与优绩至上竞争的逼迫——马上执行、取得成绩、追求成功的无情压力——有关。</p></li><li><p> “对于孩子和父母，几乎不可能忽视从他们早年开始就无处不在的信息：通往终极幸福——拥有金钱——的道路只有一条，而这条路就始于进入名牌大学。”</p></li><li><p> 许多人仍然觉得自己很有动力去奋斗，结果他们发现很难利用大学时光去思考、探索和批判性地反思自己是谁，什么是值得关心的。</p></li><li><p> “在用表现、地位和形象来定义一个人的用处和价值的世界里，完美自我的理想尽管是非理性的，却已经变成每个人都想要的东西，甚至是必要的东西。</p></li><li><p> 新自由主义的优绩制把对奋斗、表现和成就的强烈需求置于现代生活的中心”。</p></li><li><p> 比拼文化的兴起，说明了大学教育正在转变为一种为培养具有竞争力的精英而进行的基础培训，变成了“自我包装”和申请职位的教育。这反过来又反映了高等院校的角色发生了更广泛的转变：高校的资格认证功能开始膨胀，甚至要压倒其教育功能。分类和争先，挤走了教和学。</p></li><li><p> 这两个方向的暴政有共同的道德来源——始终不渝的优绩至上信念，即我们作为个人，对自己的命运负有全部责任：如果我们成功了，那要归功于我们自己；如果我们失败了，那我们只能怪自己。</p></li><li><p> 学生们追求完美、填塞简历的经历已经成为扼杀灵魂的梦魇。这样做还能削弱精英阶层的傲慢，因为这清楚地表明，在任何情况下，那些登上顶峰的人都不是靠自己，而应把好运归功于家庭环境和天赋，这在道德上类似于抽签的运气。</p></li><li><p> 尊重工作的任何尝试都必须从认真对待各种形式的学习和培训开始，这些学习和培训为人们从事工作做好了准备。这意味着要扭转公立高等教育的衰退，克服对技术和职业教育的忽视，打破四年制大学和其他高等教育机构在资金和声望方面的“陡峭”区别。</p></li><li><p> 高等教育的声望在很大程度上来自其公开宣称的更高目标：不仅让学生为工作世界做好准备，而且让他们成为具备道德反思能力的人和务实的民主社会公民，能够思考公共利益。</p></li><li><p> 但在大多数情况下，我们今天的一流高校更擅长灌输技术官僚化的技能和导向，而不是推理和思考基本道德和公民问题的能力。</p></li><li><p> 19世纪美国社会的平等主义特征与其说是社会流动性，不如说是智力和学习在所有阶层和职业中的普遍传播。</p></li><li><p>大多数成绩优秀的学生都对成绩着迷，不仅是对自己的成绩，对他人的成绩也是如此。我们竞争激烈，结果我们对分数的全神贯注差点儿淹没我们的求知欲。</p></li></ul><h5 id="◆-7-认可工作的价值"><a href="#◆-7-认可工作的价值" class="headerlink" title="◆ 7 认可工作的价值"></a>◆ 7 认可工作的价值</h5><ul><li><p> 人类根本的需求是那些和我们共同生活的人对我们有需要。工作的尊严就在于锻炼我们应对这些需要的能力。</p></li><li><p> 这台机器会告诉没有大学文凭的人，相比那些拿着高薪的专业人员的工作，没有大学文凭的人所做的工作更不受市场重视，对公共利益的贡献也更小，因此不值得社会认可和尊重。并且，这台机器让市场给予优胜者丰厚的奖励，而把给予那些没有大学文凭的工人微薄工资正当化了。</p></li><li><p> 一份工作在市场上的价值不应该成为衡量其对公共利益贡献大小的标准。</p></li><li><p> 但在过去几十年里，“我们所赚的钱反映了我们对社会贡献的价值”这一观念已经根深蒂固，并且仍在整个公共文化中不断产生回响。</p></li><li><p> 2016年以来，一些权威人士和学者已就民粹主义不满的根源展开了辩论。这种不满源于失业、工资增长停滞还是文化置换？不过这种区分或许太过直接。工作既是经济来源，也包含文化属性。工作是人们谋生的方式，也是人们获得社会认可和尊重的源泉。</p></li><li><p> 20世纪90年代以来，大学毕业生的死亡率下降了40%。然而，在那些没有大学文凭的人当中，死亡率却上升了25%。</p></li><li><p> 有学位的人和没有学位的人之间日益拉大的差距不仅体现在死亡上，还体现在生活质量上。那些没有学位的人，他们正面临更深的痛苦、更糟糕的健康状况和更巨大的精神压力。他们的工作和社交能力也在不断下降。在收入、家庭稳定性和社区和谐方面，这种差距也在不断扩大。</p></li><li><p> 给这种情况证实了迈克尔·扬的观点，即“在一个如此看重优绩的社会中，给评判为一无是处就会处境艰难。从来没有哪个下层阶级像这样在道德评价上被置于如此赤身裸体、无所遮蔽的境地”。</p></li><li><p> 更糟糕的是，那些认为自己一直在耐心排队等待实现自己“美国梦”的机会的人发现，其他人——黑人、女性、移民和难民——正在插队到他们前面。他们憎恨那些被他们认为插队的人（例如平权法案的受益人），并对能看到这些却对此无动于衷的政治领导人感到愤怒。</p></li><li><p> 没有工作，对自己的同胞没有用处，实际上就是拉尔夫·埃利森笔下的那个隐形人。</p></li><li><p> 这就是黑格尔所说的为认可而斗争。据他所说，劳动力市场不仅仅是有效满足需求的体制，还是获得认可的体制。劳动力市场不仅以收入作为工作报酬，而且公开承认每个人的工作都是对公共利益的贡献。</p></li><li><p> 法国社会理论家埃米尔·涂尔干在黑格尔对工作的解释的基础上提出，假如每个人都能以其对社会做出的贡献来获得报酬，那社会分工就可以成为社会团结的源泉</p></li><li><p> 不同于亚当·斯密、凯恩斯等当代经济学家，黑格尔和涂尔干不认为工作主要是达到消费目的的手段。相反，他们认为在最好的情况下，工作是社会融合的活动，是认同的舞台，是履行义务为公共利益做出贡献的方式。</p></li><li><p> 如果金融活动是有生产力的，如果金融活动提高了经济体生产有价值产品和服务的能力，这就不是问题了。但是事实并非如此，即使在最好的情况下，金融本身也是没有生产力的。金融的作用是通过分配资本来促进经济活动以达到对社会有用的目标——新的企业、工厂、道路、机场、学校、医院、家庭</p></li><li><p> 正如英国金融服务局主席阿代尔·特纳所说：“没有明确的证据表明，过去二三十年，在富有的发达国家中，金融体系的规模和复杂性的增长推动了经济增长或增强了其稳定性，而且金融活动有可能是从实体经济中提取租金（不正当的暴利），而非实现经济价值。”</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道为什么，最近什么都不想干，只是重复的打同一个游戏，然后吃饭睡觉&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仅此一文，纪念我逝去的爷爷</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2555477360.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2555477360.html</id>
    <published>2022-01-05T13:17:20.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T08:22:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。</p><span id="more"></span><p>​        怎么说呢，心情很复杂。</p><p>​        爷爷对我的养育，准确的来说是从初中开始的，在小学时他唯一做过的事情就是打我，在我被发现有过错的时候过来教育我，其他一律不管，在六年级时他管我的次数变多了些，我还记得那个时候我放手机夹在书堆里，放着轻缓的歌曲，那个时候蛮开心的，但是马上不开心起来了。爷爷到了，到我房间里监督我学习，我颇为惶恐，因为几乎每次在做和学习无关的事情时，家里人就会责骂，并扔掉那些玩具，于是如此我便盼望着他离开，最好看一眼就走。但事与愿违，他似乎听到了，也可能没有，总之做了下来，并将手探入书堆里，我心里一惊，结束了，那个时候我估计是这样想的。但是没有，在他发现的同时，我立刻解释到，，，总之他没有责骂我，只是把手机拿走了。在我的印象中也很少和我对话。这种状况一直持续到现在。</p><p>​        初中的时候，我的教育交由我爷爷来管，他对有的事情并不那么上心，比如我偷偷玩手机和玩电脑，当时的我还是很高兴的。毕竟总体来说他不怎么骂我，打我的次数也比较少。初一初二中旬的时候我中午留在学校吃饭，下午由他来接送，基本次次如此，不管刮风还是下雨，路途挺长的，往往都是以我的沉默和他的沉默为度过，我经常想着自己的事情，然后眼神散布在四周的风景上。回到家里，一般是昏暗的小灯开着，然后是一些饭，一般都是他们吃完，之后我在吃。吃完饭，我要么写作业，要么是做自己的小玩具，依靠自己的小玩具来自娱自乐，他也不主动和我沟通，我也很少和他对话。</p><p>​        到高中时，依旧是他管我，并负责我的上下学，不过这个时候，我一般是住校，所以只有星期六和星期天的时候回家。那个时候的沟通就更少了，他不知道我喜欢什么，兴趣是什么，而我呢，继承着他们的社交“特点”，在交际中频频和别人发生冲突，要是有人能教我就好了，在冲突结束，反思之后我会这样想，啊，不管怎么想都不可能吧，我不会和他们沟通，他们告诉给我的，我也不会用到。</p><p>​        我爷爷有什么优点吗？一时间想不起来了，可能对于我来说，能尽到抚养的责任吧，性格上基本没有什么优点，缺点呢？自大，听不进其他人的意见，也不能接受新的思想，并且强迫我去做某些事，仿佛按照他做的，就一定能成功一样，然后就是去网上找女人吧，说起来也挺离谱的，这么大的人了，居然和一些老女人网恋，壁纸也是一个看上去就p过度的老女人的形象。难以想象，不过也没有办法，有很多原因，我能干涉吗？不能。问题刚出现，几乎毫不犹豫的，我就知道了其中的不可能性。</p><p>​        我很少与他主动交谈，或许是觉得他理解不了我吧，在家庭中我也几乎没有感受到爱，冰冷，从小学延续下来的冰冷，一直是我和家庭的主旋律，我不愿让他看到我开心的模样，在他简单的对我下定义时，我会否定他。</p><p>​        抛去物质上的元素，其实我没有太多的感觉，依旧和往常一样，做着自己的事情。或是我不懂爱，也或许是我不能理解他，或许是他自己的缺点毛病。我已经和他远去了，离别也是人生的一环，这是毫无疑问的。他对我的物质上的支持，远远大于精神上的，而我呢？什么也没干，只是默默享受着这一切。有的时候我会想，我的人生是不是场悲剧？假如幸福能够量化，那我的幸福一定是负数吧。或许我只是给自己一个能够心安理得的生活下去，享受着这一切的理由吧</p><blockquote><p>人啊，幸福的活下去吧</p></blockquote><p>​        昨天回到家了，在哪收拾东西，很多玩具都被他藏起来了，一直藏到现在，但事实上，现在的我已经没有当年那个心思去玩这类玩具了。除此之外，他还存了很多东西，但是这些东西大部分都没什么用，被他一直留了这么多年。然后在家里人讨论的时候，几个人反复谈到“我们家里人不爱名利啊，也不会表达爱，情商都不怎么高”，这些元素和我有着什么样的关系呢？可能要以后才能去探索了。如今想起来还没有多少实感留存，仿佛不知不觉间发生的事情</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="纪念" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年终总结</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2721993074.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2721993074.html</id>
    <published>2022-01-01T07:09:42.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>咕咕咕咕咕</p><span id="more"></span><p> 这一年，印象最深刻的可能就是博客的建立了，博客的挖掘，让我在网络世界里找到新天地，发掘了更多奇奇怪怪的东西，比如无线电爱好者，社会学and精神分析爱好者，还有奇妙的技术博客（黑科技）。</p><p>在看了很多博客之后，我也萌生了建站的想法。于是乎，按照某个博客的建站攻略，在腾讯云的帮助下，我搭建了人生中的第一个网站，这个网站基于一台轻量服务器，和一个五年的域名，框架是typecho，主题是memory。网站很成功，除了一些地方不知道怎么定义，导致主页的空缺很多，在加上，白嫖腾讯云的服务器之后，我并没有去备案，导致只能用公网ip进入网页。总之经过将近一个月的操作，我最终放弃了typecho。</p><p>可能是在b站和知乎上看到过相关视频吧，总之接触到了云游君的主题，然后就是自己不断的探索hexo主题，学习git和一些常用指令，然后就有了现在博客的样子。</p><p>接下来是学习方面，这里我的学习特指课堂和教学内容内的学习，这一类学习勉强算的上是被异化的学习，我也不深入讨论。总之用一个成语概括吧，中规中矩，其他的我也不多说。</p><p>然后同样是学习方面，只不过这里指的学习是未被异化的学习。这里的学习更多带有一种满足好奇，或者是解决自身疑惑的成分在里面。首先就是精神分析吧，去年我对精神分析的了解基本是零，但是由于我的一系列的好奇心，让我不断的去搜集相关的知识，一些精神分析师，或是比较有名的研究精神分析的学者，还有一些经典的理论，都是这期间了解的。除了精神分析之外，马克思主义也是我了解的重要方向，意识形态和异化还有剩余价值理论，还有一些其他的理论家，包括德勒兹，阿尔都塞，鲍德里亚，詹明逊等等。</p><p>目前我的一个主要的阅读方向由去年的现代性危机转移到了后现代思潮，更多的了解这样一种知识，事实上有些思想和理论更加贴合目前的情况，</p><p>10月份的时候玩起了CSGO，开始理财，只玩休闲模式</p><p>上半年因为已经跨了一个学期，所以不大记得，没有让我特别印象深刻的事。</p><p> 这一年陆陆续续的玩了不少gal作品，都以拔作居多（恋活扩大到50g），除了拔作就是剧情比较好的gal，除此之外就没了，印象比较深刻的这里也不举例了</p><p>然后的事情就不记得了，一些琐碎的小事也感觉没必要说。（以后我还是搞个日记本吧，把一些重要的决定什么的写下来，然后人为的把它们分层）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;咕咕咕咕咕&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="总结" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无序值理论</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2054143512.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2054143512.html</id>
    <published>2022-01-01T06:21:33.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 理论起源：政治学和心理学的符号结构</p><p>先咕了，考试完继续</p><span id="more"></span><h5 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h5><p>​        在高中学习政治时，我就发现了政治里面生造词的数量非常繁多，往往都是些概念的组合和相加，然后在用到一个个的句子上，让我们牢记，实际意义则指涉不明，有一种为了概念而创造概念的感觉。于是那个时候我就在想能不能自己创造一种语言或者是根据汉语的字符，组合成一种新的词汇和理论，到了大学，心理学和精神分析的学习更让我坚定了这一想法，无论是不可被证伪的属性，还是其不可被量化的特点，都让我感到这个理论的可能性，像心理学这种主观性和随意性较强且不可被证伪的学科，都能被认可，那么是不是这样一种理论也有其可能。</p><h5 id="初步构造的想法"><a href="#初步构造的想法" class="headerlink" title="初步构造的想法"></a>初步构造的想法</h5><p>​       于是抱着人类意识可被计算的大前提，我用语言搞了一个新理论。</p><p>大体上就是把我认为的世界的构成进行分类，同样是二元对立的方式，把影响人的生活的因素全部列出来，在给予分类，然后通过一系列不明不白的理性计算（模糊，不能太过于精确）能够得出相关的结论。更多的言语会被基于宏大叙事的制约下而营构起来的一套自圆其说的元话语所充实。</p><p>​        但是仅仅这样是根本不足以支撑我的理论的可信度，<em>核心就在于延长这个理论的广度和深度</em>，也就是通过层层相扣的方式把每一个理论变得晦涩难懂，并且逻辑上互通，达到一种，一开始勉强能理解我的新造词，但是到了理论把新造的词语连接起来之后，就变得异常难懂，在用这些词语组成一个意义迷宫，让人摸不着头脑</p><p>​        概念的概念或者说是概念的延伸，组成了我的理论的大部分，一些基础性的理论则是基于我的生造词的概念上的，总之就是一个这样的尝试。</p><p>目前还停留在概念的发明与界定阶段。至于一些复杂的公式也想出来了一些，打算套上去。等完善之后会写下来</p><p>一部分被我以文字的形式记录在纸张上，所以什么时候等我搞出电子档案，就把这里填满</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 理论起源：政治学和心理学的符号结构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先咕了，考试完继续&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="理论" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%90%86%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我眼中的战争策略游戏</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2806731715.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2806731715.html</id>
    <published>2021-12-22T13:36:50.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 战争策略游戏，即指……定义我也不考察了，总之拿三国志11为例子（最近在重温一遍）。</p><p>这类游戏的特点是，玩家在大部分时间内都集中在前期的发展，而后期和中期基本上就是平推了，前期的时间，玩家需要耗费大量的精力，去增强自己的实力，前期玩家凭借那一套配置不足以取胜，甚至部分高手，前期选非常弱势的阵营，然后通过一点一点的积累，逐渐拿下这里，拿下那里。</p><p>咕咕咕</p><span id="more"></span><p>总结一下，都是通过积累获得胜利的，</p><p>这和现在资本主义社会的发展逻辑是相同的，而之后我会以象棋为例，论证封建社会游戏体现了封建社会的意识形态。</p><p>我们分别以企业和个人为例子</p><p>首先是企业，企业最初是原始积累，通过一点一点微弱的优势逐渐成长起来，在成长的过程中有很多敌人，但是都被（玩家）高超的操作所打败了。之后是中期，中期（玩家）成为了这个行业的中流砥柱，这个时候敌人很少，但都挺强的，几个大企业互相瓜分市场，其他的小企业这个时候已经基本消磨殆尽。后期，则是（玩家通过一次或者几次决定性的胜利,类似于秦国灭六国的这种感觉）然后这个时候就拿下这个行业了，最后就是利用自己的优势进军其他行业。大鱼吃小鱼嘛，最后统治世界（错乱）</p><p>虽然是这样的，但是往往有各种各样的模组，比如说我很喜欢的一种（类似于开挂的模组，往往是兼顾游戏平衡性的同时，而给与我强大的力量，体现在游戏里，小国表面垃圾，却有着强大的力量，能灭掉大国，扮猪吃老虎），算爽文剧情，不和普通的资本主义逻辑相同，是一种暴富，通俗来讲是金手指，或者是什么大杀器，这其实有一种僭越普通秩序和规则的一种快感。不和普通人一样，而是通过对规则的破坏，也就是我不积累，不参与前期的纷争，但是我依旧有强大的力量，有种天生就是强者，或者是后期开挂的感觉。</p><p>也许有些人会察觉到，明明游戏里能够实现的目标，理论上现实也能实现啊，为什么游戏里我能轻轻松松消灭一个国家，轻松取得胜利，为什么现实里则往往不同？事实上，现实的逻辑确实是大部分人们所认为的那样，努力然后成功变成人生赢家，从一步一步开始做起，自由市场给了所有人自由平等竞争的机会，大家可以凭借自己的不懈努力获得人们所讴歌的生活。可是，事实真的是这样吗？</p><h5 id="首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。"><a href="#首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。" class="headerlink" title="首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。"></a>首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。</h5><p>1，首先是试错成本（存档），大部分人在游戏中都会养成存档的习惯，因为怕游戏里会出现什么意外事件使得游戏直接结束，或者是元气大伤。并且，游戏你可以多次尝试，可以体验不同的视角，选择的角色也不一样。</p><p>​      现实中呢？你没有存档，也就是每一步一旦失误都会造成不可逆的后果，比如某个人生上的重大抉择，你的失败可能导致前面的努力功亏一篑。而资本家不会，资本家的后代也不会，他们的试错成本低的多，企业不小心经营失败了，用家里的钱填不上就行了，可以随意挥霍资产去探路，或者是直接借着自己父辈的优势，将父辈的资本继承下来，稳步前进扩大优势，也就对应这战争策略游戏中的中期，或者说后期了。</p><p>2，游戏的机制固定，容易掌握。游戏中的机制往往比较容易掌握，上手难度不会很大，实在不行看攻略也能和大佬一样速通结局。里面的ai强度也不会很高，掌握了ai运作的机制，就很容易赢得一场战役的输赢，不会轻松的打败玩家。但现实中敌人的机制可不像游戏里一样，没有固定的规律，琢磨不透，也没有量化数值（诸如武将忠诚度之类）给你，也就是说你无法轻易的把你的竞争对手琢磨透，更别说在如今分工合作的社会。这一项会因为文化资本而产生差异的也只有情商了，情商这个东西说起来很复杂，但是家庭教育一定是产生作用的重要的一环。</p><p>3，既然是游戏，就往往有攻略，你可以看着大佬的攻略视频一路一路的打过去，现实中有成功学攻略吗</p><p>4，游戏的目标单一，指向明确，现实中则不然。无论什么事情，都要做选择，而且要在思考人生意义和目的上花费非常多的时间</p><p>这和资本主义世界的一切都在告诉我们，在现在这个社会，你努力就能获得成功，努力就能赢得你想拥有的一切，现代社会，资本主义的发展让很多东西都成为了商品，并且这一系列的操作无不说明你应该去努力去奋斗去追求上进，这样一种对社会生产的生命力的强迫性歌颂，同时也斥责了那些无作为的人群。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 战争策略游戏，即指……定义我也不考察了，总之拿三国志11为例子（最近在重温一遍）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类游戏的特点是，玩家在大部分时间内都集中在前期的发展，而后期和中期基本上就是平推了，前期的时间，玩家需要耗费大量的精力，去增强自己的实力，前期玩家凭借那一套配置不足以取胜，甚至部分高手，前期选非常弱势的阵营，然后通过一点一点的积累，逐渐拿下这里，拿下那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;咕咕咕&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="乱想" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>营销手段及技巧</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1806163731.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1806163731.html</id>
    <published>2021-11-27T03:20:04.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:09:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常能在知乎和各大平台上看见诸如此类的外卖，优惠券的广告</p><p>今天我来解析一下背后的运作原理，并分享一些写作文案的小技巧</p><p>（附有相关案例，无图）</p><span id="more"></span><h3 id="群里的优惠券"><a href="#群里的优惠券" class="headerlink" title="群里的优惠券"></a>群里的优惠券</h3><p>因为便宜啊！内购群里最低3-5折就能抢到心仪的商品，都是京东旗舰店！</p><p><strong>最后只留下了这一个！要进的直接点吧！</strong></p><p><strong>（首先说明便宜，3-5折就能把心仪的商品拿下，其次是京东旗舰店，也就基本上是大伙认证的正品了。核心是便宜，且正版。）</strong></p><p>分享一个我一直以来都在用的群，里面都是京东的优惠券，那些找不到的小伙伴赶紧来这里集合                                                                   低价优惠属促销抢购福利，并非100%概率获得</p><p><strong>（这里意图初现，分享群聊，里面有优惠券。连起来的逻辑就是，加入了这个群聊获取优惠券之后，你就能以很低的价格买到正品）</strong></p><p>点此添加【这里用的是一个微信群，当然还有qq群，以下用xxx来代替】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！<br>给你们看看我上个月在群里蹲到的卫生纸和零食，四舍五入等于不要钱啊！</p><p><strong>（这里他有贴图，不知道是不是p的。反正就一个订单图，图上显示的信息被圈出来。1.某京东自营旗舰店，2.东西很多，价格很低）</strong></p><p>一直都很喜欢在京东购物，正品有保障，物流也超级快，唯一的缺点就是价格比某宝贵一点<br>还好我发小在京东工作了几年，知道了一个内行人才知道的优惠渠道<br>无需下载任何软件，不占手机内存，只需动动手指进群就好</p><p><u>然后这里我分享另一段相似的说辞</u> </p><p><strong>（这里表明门槛低，操作难度低，其实这个应该可以指涉另一种操作，但是上面没有说明白，假如我来设计，应该加一个薅羊毛，或者说发现了某某bug，优惠券其实限定了发布种类，当然也有可能是还没有这种业务）</strong></p><p>里面的小伙伴都是来拿优惠券的，每天群里的大佬都会带队，剁起手来都能省不少钱，省下来的钱又可以跟朋友出去大吃一顿了，真香哈哈哈哈！<br>给你们看看我在群里入手的订单，看着这订单不知道为什么就是莫名的开心哈哈哈~<br>不得不说可靠的信息和渠道真的很重要，经常在京东上面购物的小伙伴们，真的不要再用原价去买了，这样太吃亏了，跟着群里的资深大佬省点钱不好吗。</p><p>（也就是说我们知道你不知道的渠道和信息，所以才能拿到优惠的。这也符合部分人的认知）</p><p><del>点此添加【xxx】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！</del><br>有时候抢到重复的，就会放到闲鱼上卖掉，三个月时间就赚了两万多！<br>仅代表个人收益<br>还有护肤品在群里买也是超级划算！<br>这也太香了吧，原来京东的商品也可以这么便宜！自从加了这个群，我再也没有打开过某宝了<br>只要京东上有的产品，基本上都能在这个群里找到优惠！<br>群里都是切切实实的优惠，而且操作什么的也不会很复杂，只需要按照群里面的指示去做就可以了。<br><del>点此添加【xxx】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！</del><br>好了，不多逼逼了，不知道会不会被河蟹，毕竟还是动了别人的蛋糕的…</p><h3 id="群里的优惠券2-0版本"><a href="#群里的优惠券2-0版本" class="headerlink" title="群里的优惠券2.0版本"></a>群里的优惠券2.0版本</h3><p>我有！我有！！找了好久，进了三百多个群，从无数个群中筛选！</p><p>最后只留下了这一个！要进的直接点吧！</p><blockquote><p>低价优惠属促销抢购福利，并非100%概率获</p></blockquote><p>点我一键进群，获取最新活动信息！！</p><p>作为90后，囊中羞涩的打工人</p><p>生活费一千，除去吃饭的钱，口袋里比脸还干净，好在靠着积累下来的捡漏经验省了不少钱！</p><p>日常就是研究各种优惠券的最新情况，AJ 兰蔻 阿玛尼 各种大牌应有尽有，同事还以为我是什么富二代</p><p><strong>（吸引读者注意，通过上面方式赚的钱呢？）</strong></p><p>最开始经验不足的时候找群，基本上是见到群就会加，误入了好多垃圾群。</p><p>就像这样的：</p><p>1、全天不间断刷屏，各种购物信息轰炸，让人眼花缭乱！</p><p>2、文案特别长，带一堆感叹号，商品全部是不知名牌子。</p><p>3、24小时垃圾信息轰炸，群管家疯狂刷屏</p><p>以上要是中了其中一条，你可以退群了！</p><p>图片图片图片</p><p>8.8元的口红，没有牌子没有质检书你敢买吗？？？？还有姐妹们买9.9元包邮的粉底液、私处护理液等等。姐妹们，别被骗了！！！！！卫生纸这些都算了，这可是身体和脸啊啊啊啊，要是被这些便宜三无产品毁了健康，你花再多的钱也救不回来了！！</p><p><strong>（这里首先踩其他的群，我估计是从业人员太多，威胁市场营销了）</strong></p><p>后来才发现，大额优惠券都在真正的专业玩家群：</p><p>（这里摆了个链接</p><p>1、每15-20分钟发一个品，推荐的商品有知名度、有质量</p><p>2、文案简洁，不夸大活动力度</p><p>3、群主会接受群友反馈，商品优惠券优胜劣汰，只会留下最好。</p><p>我也是踩了好多雷，才找到这样一个靠谱的捡漏群，就是下面这个宝藏群，和大家分享快乐！！</p><p>强烈建议大家先加群观望，买不买东西都是次要的!</p><p><strong>（同样套路，反正你先进去看看嘛）</strong></p><p>2021年双十一马上就来了，商家会提前造势，发放大量大额优惠券，现在进群是非常好的时机。</p><p>群主还会教大家凑单满减，叠加使用，把优惠券发挥到最大作用的方法~不清楚的随时可以咨询！</p><p>虽然双十一还没到，但群里已经放了好几波大牌优惠券！</p><p><strong>（以下两个都是举例，带图的）</strong></p><p>1.各大品牌的运动鞋</p><p>Nike、Adidas这样的一线品牌运动鞋，品牌造势力度非常大、给的优惠券非常大，鞋类的神车还是很多的。</p><p>原因在于今年国货崛起，外国货在声誉和口碑上都有所下降，但一直高端路线的耐克、阿迪是不可能自降身价清仓、打折，这样做无疑会把自己推向绝境。</p><p>为了保持销量，他们不得不暗地里发放优惠券，以达到：</p><p>1、给店铺带来现金流，增加成交量，缓解资金压力。</p><p>2、引流、吸引热度：使店铺搜索排名靠前，不花钱就可以打广告。</p><p>3、减少库存压力。</p><p>这也就是我能在群里能买到NIKE、Adidas神单的原因</p><p>给你们看看69元买到的耐克p-6000</p><p>这双鞋原价799，在5折专区，领了一张京东官方旗舰店的券500-320元。</p><p>最后就是799✖️0.5-320-10.5（红包）=69元</p><p>因为自己分享的内容都是教大家如何领取优惠券，好多小伙伴都在私聊我怎么进群~</p><p>我的优惠券就是在下面这个群里领的，点击小卡片就可以啦</p><p>给女朋友买护肤品什么的也是从不手软！看上就买，因为全都买得起！</p><p>这种大额优惠券一般都来自于品牌内部推广的，也就是说，我们直接进京东、淘宝页面是领不到的。这也就是线报群存在的意义：<strong>第一时间通知你活动优惠信息和最划算的购物方案。</strong></p><blockquote><p><strong>【自助查券小助手】是什么原理呢？</strong></p></blockquote><p>其实它就是淘宝商家设置了优惠券，但一般消费者是领取不到的，也就是说，在官方购买页面前，我们是领不到优惠券的，只有通过特别的渠道才能够领取到。</p><p>怎么通过【自助查券小助手】领到优惠券呢？</p><p>不需要钱！也不需要登录！更不需要下载app！直接把你想要的宝贝链接复制过来，发给小助手就行了，小助手会整理好【最高优惠券+最高返利】叠加直接发你。</p><p>是的！！淘宝、京东、拼多多这些官网平台为了引流，都是有折扣让利的！！</p><p>不过，不是直接让利给买家而是让渡给推广者！</p><p>注意！！有的推广者会拿掉80%的佣金，买家只会得到20%甚至更低的折扣。</p><p>但是！！某一部分内部渠道却可以让买家也就是我们！拿到全部的利润！！！<br>有时候1折不到就买到旗舰店几百的商品，而且还有返利大红包，简直太爽了！</p><p>隐藏优惠券可以说是商家的一个推广活动，商品的利润极低，甚至有些商品是零利润或者亏本卖。商家这么做，就是是为了能有人对商品进行推广，提高商品的销量，有一个比较好的排名。</p><p>尤其是在618，双十一、双十二等促销活动中，更需要有一个好的排名</p><p>隐藏优惠券算是一种共赢模式：买家得到了实惠，商家提高了销量和好评。就像商家给明星钱，请明星代言打广告一样，一切为了销量</p><p>隐藏优惠券相当于店家把本该用来打广告的钱全部补贴到大家的手中</p><p>所以隐藏优惠券是商家给的，优惠券给的越小，推广者就赚得越多</p><p>这个公众号号还有一个极赞之处——返利。</p><p>凡是用过返利的人都知道，返利就是我们所说的淘宝联盟里面的佣金。而一些返利号会想着留住粉丝，就在淘宝联盟里面分出一小部分给粉丝，但是这些返利都是微乎极微。</p><p>为什么还要说它棒极了呢？因为它能将购买金额的80%都返利给我们！这里举出数据。</p><p>普及一下:淘宝联盟是第一个隐藏优惠券平台，现在市面上所有阿里优惠券都是从淘宝联盟里面出来的，这个是官方的。为什么有这个的存在呢？因为3.15曝光淘宝刷单，14年15年的时候淘宝开始扶持淘宝联盟，所以现在淘宝刷单属于偏黑色的灰色区域，建议别去碰了。而这种优惠券是四方得利，作为买家省钱了，店家有了销量，淘宝客有了佣金，淘宝自己抽了成还没有违规刷单。再插一句优惠券是店家设置的，佣金也是店家给的，购买是正常流程下单，除了价格低其他没区别，唯一可能特殊的是店家有实付满多少送礼品的活动。</p><p>虽然淘宝联盟是券的来源，但是我不推荐一般人用，那是专门淘宝客用的，普通人用不怎么省钱。ps：补充一下，京东券来源是京东联盟，拼多多是多多进宝。</p><p><strong>（这里说明原理，让读者信服，运作原理有多可靠，比起之前很赚）</strong></p><p>除了口红，平时用的衣服、化妆品、护肤品的优惠券都很好撸。</p><p>优衣库这种国民牌子折扣力度也很大↓</p><p>看到很多人都不理解平行折扣的算法——就是<strong>折扣和优惠券可以同时使用</strong>。</p><p><strong>比如一支香奈儿的口红，原价270，折扣85折，我有一张满250-150的店铺优惠券，那么是按照原价而不是按照折扣后的金额使用优惠券。</strong></p><p><strong>那么这一单的算法就是： 270*0.85-150（店铺优惠券）-46.8（凑单购物津贴）-14.2（现金红包）=18.5元。</strong></p><p>这就是优惠券的快乐~你懂得！</p><p>其实我现在买东西都不用思考太久，因为券后价都买的起，还有返利红包回血~<br>有时候一些低价抢到的东西，还能在咸鱼挂上，同校鱼塘出掉~这样运费都不用出，真的快乐！！！</p><p>我平时撸到的东西如果自己用不到，我就挂在咸鱼卖，去年撸了个钓鱼竿，一单赚个500块，虽然不多，但够我一个月的午餐了！</p><p>这里有咸鱼的截图</p><p>口说无凭，献上我在闲鱼的数据图，目前流水在17万，实际的净利润也已经将近10万了~仅代表个人收益嘿嘿(✧◡✧)</p><p>把花钱变成了赚钱，我也太厉害了吧</p><p>看到这里，希望各位小伙伴不要眼红，你们只是缺了一个获得信息的渠道而已</p><p>如果你有钱原价买也很爽</p><p>但如果你和我一样贫穷，那你不如加个捡漏群，为你的买买买做好最省钱的攻略</p><p>进一个超靠谱的捡漏群，为买买买省点钱吧！</p><p>【1】为什么一进群就禁言了？</p><p>答：不禁言会出现的场面</p><p>群友闲聊，群里人数较多是网络炸骗、骗子的重灾区，通过在群里刷好感私下加人，再骗取群友财产。<br>各种砍价，斗地主游戏链接刷屏，优惠券信息刚发出就被刷到看不见了；<br>新入群的伙伴融入不了群聊，找不到自己想要的优惠券消息，最终退群。<br>希望用户在我们群里是安全的！！买不买东西是次要的，</p><p>重点要先保护好自己吖~私聊发邮件的直接屏蔽是最好的保护！！</p><p>【2】群里会不会有假货？</p><p>答：不会。我们只会和官方旗舰店合作，是旗舰店的货就是在旗舰店统一指派地发货的。而且，使用优惠券下单的产品和没有使用优惠券下单的产品享有同样的权利。</p><p>比如有一位群友在群里抢到的这双aj，图片*n，说明价格有多便宜，总之就是很赚</p><p><strong>（这里问答一下可能出现的疑惑）</strong></p><h3 id="外卖公众号"><a href="#外卖公众号" class="headerlink" title="外卖公众号"></a>外卖公众号</h3><p>今天就在线教你怎么低价吃外卖，带你体验白嫖外卖的快乐！</p><p>入口先给你们献上（优惠有限，先到先得！）</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>先给你们看看我平常的外卖订单</p><p>是不是很惊讶，这个价格，比自己在家做饭还便宜！</p><p>其实我是因为用了大额红包才能点到这么便宜的外卖的，像这种大额的红包，平台和商家是不会轻易的告诉你的，所以直接进美团／饿了么是领不到这种红包的。</p><p>我把领红包平台放在下面了，平时点外卖多的人一定要记得领！</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>那么我是怎么找到这个渠道的呢？这一切其实都要归功于我的一位顾客</p><p>他几乎每天都要点外卖，而我发现他的外卖小票都是这样的：</p><p>一次两次也就算了，但是他几乎每单都比别人点的便宜，也是神了！</p><p>给他送外卖的次数多了，偶尔帮他跑个腿什么的，慢慢也就熟悉了</p><p>终于忍不住问了他这些外卖是到底怎么点到的，他给我分享了一个外卖红包平台，就是下面这个 ↓↓↓</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>关注之后，第一天我就领到了一个66元的大红包</p><p>乖乖，这红包也太大了吧，我从来没有领到过这么大的红包</p><p>赶紧点了份肉蟹煲试试，居然真的能用</p><p>这些菜在店里吃起码得一两百了，我才花了8块钱，相当于白嫖啊！</p><p>我是因为用了大额红包才能点到这么便宜的肉蟹煲的，像这种大额的红包，平台和商家是不会轻易的告诉你的，所以直接进美团／饿了么是领不到这种红包的。</p><p>我把领红包平台放在下面了，平时点外卖多的人一定要记得领！</p><p>点击关注【吃喝省超多】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>先看看我这半年省下的伙食费，够我送几百份外卖了</p><p>针对评论区的一些问题，这里统一回复下：</p><p>【1】低价点外卖，商家会不会故意减少份量，或者破坏食物？</p><p>答：我点了那么多次低价外卖，甚至有0元的，从来没有遇到过这种情况。但是也不排除有部分没素质的老板会这样做，所以建议你们点大品牌连锁店的餐，比如麦当劳、海底捞等等，吃起来安全放心</p><p>【2】你有这么好心吗？是不是割韭菜的？</p><p>答：说我割韭菜的？你们一单就几块钱，我能赚什么钱？！</p><p>【3】每次都能领到66元的大红包吗？</p><p>答：平台的红包是随机发放的，但是因为疫情，最近的活动力度非常大，我经常领到18、20、66这样不等的大额红包，几乎每天都能白嫖一顿！相信你们的运气也不会太差！</p><p>如果你也被外卖平台坑过，那不妨信任我一次，关注这个超靠谱的外卖红包</p><p>希望你们不要羡慕我，你们要是有这么一个省钱神器，你们也可以一个月省一两千！<br>学生党，打工族，每天点外卖的小伙伴千万不要错过啦！<br>最后放一次链接啦，你们不要迷路哦~</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>其实这三个的逻辑都差不多</p><p>首先说明优惠很大，都是正品（并非百分百获得，当然也有那种说自己百分百获得的）</p><p>（还有可能发生踩一捧一这种情况）</p><p>然后自问自答，说自己从哪里哪里搞得渠道</p><p>之后加了一个什么群</p><p>然后解释原理，要么就是商家维持品牌形象不主动发，其次是为冲销量，暗地里发券，要么就是卡平台，商家bug，比如什么价格设置错误之类的。淘宝上所有商品都有优惠券（有很多大金额），商家为了更高利润就把90%优惠券隐藏了，下单后还有高额返利（摘取自某一篇文章）</p><p>总之就是特殊渠道才能拿到消费券，让你一定要加群看看</p><p>然后口说无凭，开始算钱，贴图，一单正品购买省了多少钱</p><p>下面对评论提出的问题进行解释</p><p>1.xx   2.xx</p><p>然后，假如商品能交易的话，就贴上用咸鱼赚钱的图</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;经常能在知乎和各大平台上看见诸如此类的外卖，优惠券的广告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我来解析一下背后的运作原理，并分享一些写作文案的小技巧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（附有相关案例，无图）&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我和我的工具理性（回忆录）</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3989851607.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3989851607.html</id>
    <published>2021-11-21T17:29:46.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:22:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>​    在我高中时期，我找出一套方式来处理日常生活，并以此去思考一切事物。</p><p>具体的产生原因我不记得了，受到很多因素的影响。</p><p>形成的时间大体在高中，具体有这种概念则是在高三。</p>    <div id="aplayer-uwXTfnQf" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker" data-id="482999735" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="false" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#C20C0C"></div><span id="more"></span><p>​    高三我以及是个性格很差的人，不过比起之前变得稍微能与人相处了，但是一旦细细的接触，便会发现我这个人之中的令人嫌恶的一面。当时的我也一直在反思这种境况，希望让自己稍微正常一点，人际交往能力得到提高。还有过这样的幻想，就比如说xxx这种感觉。</p><p>​    那个方法就出来了，刚好迎合着我的愿求，一切对我有益的事情都去尝试，对我无益的事情则迅速放弃。看上去是不是还可以？但是在执行，图式化的时候产生了问题，首先遇到的问题就是游戏，游戏对我有益吗？对我的学习和生活有什么益处？（往后一段时间才认识到游戏是一种休闲的途径之类的）</p><p>   虽然图式化看上去是比较正确的，在我的实践中便发现不合理的地方，因为我无法解释诸如旅游，看小说这种事情，我无法将他和部分目的联系起来，当时宏大叙事对我影响较深，我逐渐形成了这样一个理念，仿佛只要自己成为一个无情的努力学习，努力工作的工具，仿佛就可以得到我想要的东西，但实际上是不可能的，这也和我的project有着很大的联系。</p><p>   之后的时间我就开始思考那些无序的事情，（也是这个时候形成了我的一套独特的<del>学说</del>）在这期间问题就明显的表露出来了，那些无意识的思绪，还有每天的不知道理由的散步，还有对历史的好奇心，都成为了我的反思对象，我一遍遍的在这一些事情中寻找些什么，但是最终什么都没找到，我只能将这些行为和想法压抑起来，并且暂时性的悬置这些问题，等以后思考。</p><p>   这种思考图式早已被我舍弃，由此产生的问题因缺乏记录手段也逐渐淡忘。也许这种方法确实具有一些意义，但是随着我认知的发展，周边环境的变化，我只能将他抛掷脑后，等待哪一天我有足够的智识，再试着重新思考这种图式。</p><p>   我的哲学的起源，和这种图式以及素晴日有着很多联系，假如说素晴日是我学习哲学的开端，那么我的这种图式就是我建构主体性的动力，读书其实就是读自己，我满认同这句话的，假如这本书能引起很多人的共情，那他估计是本好书，假如他给了我身边的事件的一个新观点，那他估计也是一本好书。希望我能够用无序值这种理论，来完成主体性的建构。</p><p>   总之，那个时候我把我的图式（也就是交换理论）放在任何事物对策的前列，看上去似乎很正确，但事实上这种思考方式只能看到眼前的利益，根本无法做更长期的思考，过于理性导致其忽视了很多极端，偶然的情况，最初想要的目的说不定会产生背离。</p><p>tips：现在反思起来，我高中时期确实很烂，或者说，除了现在我都很烂。当然现在的毛病我也看不到，可能到毕业了，我才会反思出来。想到这里便觉得愈发悲怆起来，。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;​    在我高中时期，我找出一套方式来处理日常生活，并以此去思考一切事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的产生原因我不记得了，受到很多因素的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形成的时间大体在高中，具体有这种概念则是在高三。&lt;/p&gt;

    &lt;div id=&quot;aplayer-uwXTfnQf&quot; class=&quot;aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker&quot; data-id=&quot;482999735&quot; data-server=&quot;netease&quot; data-type=&quot;song&quot; data-mode=&quot;circulation&quot; data-autoplay=&quot;false&quot; data-mutex=&quot;true&quot; data-listmaxheight=&quot;340px&quot; data-preload=&quot;auto&quot; data-theme=&quot;#C20C0C&quot;&gt;&lt;/div&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="生活" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
    <category term="回忆" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>二次元游戏的变态内核（remake）</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1633974301.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1633974301.html</id>
    <published>2021-11-06T02:54:50.000Z</published>
    <updated>2023-05-12T09:09:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>这是之前写的文章的重制版</em>（之前是从数字劳工的角度去分析，现在发现谬误颇多，所以重制）</p><p>从我个人的亲生经历来看，二次元手游繁多的每日任务，重复无趣的活动，和一遍又一遍的刷材料历程，都使人难以忍受，唯一的快乐就是抽卡的好结果，抽到强力/xp的角色。</p><p>游戏为什么要提高玩家的留存度，玩家持续耗费时间的活动意味着什么？</p><span id="more"></span><p>核心依旧是游戏中的抽卡货币，抽卡游戏的所有奖励机制无非都围绕这类货币而构成。即使是再无聊，耗费时间再多的重复关卡，有了这类货币的奖励，玩家也不得不去完成（尤其是深度用户，这类用户不仅仅要求抽到最符合心意的角色，还希望留出部分用于下一个版本/卡池，所谓陷入到和策划的搏斗中去，通常的表现形式就是查攻略，如何拿到最多的货币？然而这一切都在策划的计算中。。。）这一类任务往往游戏性不强，大多就是重复，有的甚至更加极端，得挂半个小时才能拿到奖励。这个版本总算攒够了货币，下一个版本就出现了，全新的关卡和全新的活动，更多的角色，但是这个过程并不是完全重复的，而是有一个阶段性历程（这个之后说）。</p><p>首先是玩家最想获得的角色，这些角色大多背景单一，至于功能性则往往有取舍，通常立绘好看强度高的角色数量极少（无论是强度高还是立绘好看），之后就是略微有点强度的角色和立绘好看的角色，一般都会在两者之间平衡，而在目前大部分的二次元手游下，绝大部分角色是难以出厂的，也就是说在手游这里，并不是每一个角色都有其用处，而是除了那么点角色其他都是飞舞。在这个意义上讲，无论是立绘好看还是略微有点强度的角色，大多数的命运都是在仓库中吃灰，唯一展现的机会就是活动，活动中给的高额属性或者是有利的环境，给了部分角色上场的可能，然而最后她们也是要被抛弃掉的。从游戏性来说，角色之间的差别也几乎没有，但是本身这些游戏也没有过多的游戏性就是了</p><p>手游的阶段是怎么构成的？为什么要设置一次次重复枯燥的上班活动？</p><p>从手游群体这一方向开始，二次元手游的消费主力是微氪，这些人占了服务器的大头，其次是零冲这一群体，手游的后续设计，就是为了将零冲转化为微氪，如何转化？通过那些无意义的活动，每日任务货币少？一个月卡解决，倘若不想做每日任务又想抽卡，那么就可以用大月卡，重复的活动令人劳累，想要从中脱离出来，要么弃游，要么充钱，一个648又有点贵了，而稍微冲个几十在有双倍首冲的情况下可以接受，假如没有双倍首冲性价比又太低了，冲个大月卡。而充值完毕之后，昂贵的游戏货币，这些无聊的活动要是不肝的话，就损失了太多抽数，这又陷入到下一个进化阶段，648免肝活动。</p><p>这一切都显得于现实中的劳动相似，重复的流水线工人，日复一日干着无意义工作的白领，还有在游戏中每日刷着每日任务的玩家。游戏的乐趣就在于比起现实世界，其收益比要高的多，这是最初游戏的奖励机制也围绕着这些而设定。而当二次元作为一种成熟的文化景观出现时，数据库消费成为主流，只要有角色就有人氪金的不等式悄然建立，游戏厂商也可以从原先满足游戏玩家的过程中抽离出来，变成如何通过反复的毒打使玩家不得不花费大量时间或者金钱，来获得角色。</p><p>这类游戏的外表往往光鲜亮丽，但是究其内核，都是无法长时间沉浸游玩的游戏，只要二次元景观持续存在，这一消费模式就将持续生产。（现代社会不仅仅有这类消费景观，只是以此作为例子）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;这是之前写的文章的重制版&lt;/em&gt;（之前是从数字劳工的角度去分析，现在发现谬误颇多，所以重制）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我个人的亲生经历来看，二次元手游繁多的每日任务，重复无趣的活动，和一遍又一遍的刷材料历程，都使人难以忍受，唯一的快乐就是抽卡的好结果，抽到强力/xp的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游戏为什么要提高玩家的留存度，玩家持续耗费时间的活动意味着什么？&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="游戏" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
