<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>空气力学先驱</title>
  
  
  <link href="http://misakishiki.site/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://misakishiki.site/"/>
  <updated>2022-01-24T01:58:51.192Z</updated>
  <id>http://misakishiki.site/</id>
  
  <author>
    <name>栗木aquced</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>《精英的傲慢-好的社会该如何定义成功》摘抄</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/334826707.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/334826707.html</id>
    <published>2022-01-24T01:43:33.000Z</published>
    <updated>2022-01-24T01:58:51.192Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>精英的傲慢：好的社会该如何定义成功？<br>迈克尔·桑德尔</p><h5 id="◆-1-赢家与输家"><a href="#◆-1-赢家与输家" class="headerlink" title="◆ 1 赢家与输家"></a>◆ 1 赢家与输家</h5><ul><li>精英阶层的傲慢反映了成功人士倾向于过度沉醉在自己的成功中，而不记得有助于他们成功的时机和好运。</li><li>在成功者中，优绩至上催生了狂妄自大；在失败者中，优绩至上带来了屈辱和怨恨。这些道德情感位于反对精英的民粹主义暴动的核心。</li><li>优绩至上观念削弱了我们将所有人视为同呼吸共命运的同伴的能力。</li><li>优绩至上的观念祝贺成功者，却诋毁失败者，即使在失败者自己的眼中也是如此。对那些找不到工作或入不敷出的人来说，他们很难摆脱一种令人沮丧的想法：他们的失败是自己造成的，他们纯粹是无能或没有努力追求成功。</li><li>当今美国政治中最深刻的政治分歧之一是，有大学文凭和没有大学文凭的人之间的分歧。在2016年总统大选中，特朗普赢得了2/3没有大学文凭的白人选民的支持，而希拉里·克林顿在拥有高学历的选民中获得了压倒性的胜利。英国脱欧公投也出现了类似的分歧，没有受过大学教育的选民压倒性地投票支持英国脱欧，而绝大多数拥有研究生学位的人投票反对脱欧。</li><li>将美国从《巴黎气候协定》的所谓负担中解放出来，并不是真正为了就业或全球变暖。在特朗普的政治想象中，这是为了避免羞辱。这引起了支持特朗普的选民的共鸣，甚至包括那些关心气候变化的人。</li><li>这场胜利注定会助长胜利者的狂妄自大和失败者的屈辱。赢家会认为他们的成功是“对他们自己的能力、自己的努力、自己不可否认的成就的回报”，因此会看轻那些不如自己成功的人。那些失利的人会觉得他们只能怪自己</li></ul><h5 id="◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"><a href="#◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史" class="headerlink" title="◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"></a>◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史</h5><ul><li><p>如今，我们看待成功的方式就像清教徒看待救赎一样，我们认为成功不是靠运气或恩典，而是凭借自己的努力和奋斗。这是优绩至上理念的核心。</p></li><li><p>优绩至上理想的阴暗面植根于其最诱人的承诺，即掌控自己的命运并实现自我的承诺。自我掌控与自我实现的承诺伴随着令人难以承受的负担。优绩至上的理想非常重视个人责任的概念。</p></li><li><p>韦伯解释说：“上帝为每个人都准备了一份召唤，人们应该接受这份召唤并为之努力工作。”这赋予了劳动分工神圣的认可，并支持了“对经济秩序所做的神意论解释”。[插图]</p></li><li><p>马克斯·韦伯观察到：“幸运的人很少对自己拥有好运的事实感到满足，除此之外，他还想确认他有权利获得自己的好运，他想要确信自己理应获得这份成功。最重要的是，他想要确认，与其他人相比，他更配得上这份好运。他还想要确认，不那么幸运的人所经历的不幸都只是他们自己应得的。”[插图]</p></li><li><p>天命论和一种更强的关于自我掌控的伦理之间存在不平衡的对抗。天命论强调生活中人们无法理解和掌握的维度，它认为世间人们的所作所为和回报并不一定要匹配，它允许神秘、悲剧和谦卑存在。</p></li><li><p>如果某种文化能够不那么强调个人自己掌控命运的责任，那么它会更宏大、更宽容，也会更亲切。</p></li></ul><h5 id="◆-3-阶层跃升的话语"><a href="#◆-3-阶层跃升的话语" class="headerlink" title="◆ 3 阶层跃升的话语"></a>◆ 3 阶层跃升的话语</h5><ul><li>即优绩至上论：只要在机会均等的公平体系中运作，市场就会让每个人得到他应得的东西。只要每个人都有平等的竞争机会，市场结果就会奖励优秀的人。</li></ul><h5 id="◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见"><a href="#◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见" class="headerlink" title="◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见"></a>◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见</h5><ul><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。</p></li><li><p>文凭主义成为通用的可信度说辞，被部署在远远超出校园大门的道德和政治斗争中。大学文凭的武器化表明，优绩至上可以沦为一种暴政。</p></li><li><p>在寻求结果中的机会平等而不是任何表面上的平等的制度框架内，教育系统会不可避免地被要求承担重任……随着不平等不断加剧，我们对教育系统提出了越来越多的要求，希望用教育弥补社会的其他罪过。</p></li><li><p>今天，受教育程度较高的人投票支持中左翼政党，那些受教育程度较低的人则投票支持右翼政党。法国经济学家托马斯·皮凯蒂指出，这种逆转在美国、英国和法国都出现了，而且是惊人地平行出现的。[插图]</p></li><li><p>皮凯蒂推测，左翼政党已从工人政党转变为知识和专业人士精英政党，这或许可以解释为什么他们没有对近几十年来日益加剧的不平等做出回应。</p></li><li><p>由于大学被广泛看作成功机会的引擎，至少对某些人来说，大学已经成为文凭特权和精英傲慢的象征。</p></li><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。这样就贬低了那些没有文凭的人的贡献，助长了对受教育程度较低的社会成员的偏见，很大程度上把大多数劳动人民排除在代议制政府之外，并引发了强烈的政治抵制。</p></li></ul><h5 id="◆-5-成功伦理学"><a href="#◆-5-成功伦理学" class="headerlink" title="◆ 5 成功伦理学"></a>◆ 5 成功伦理学</h5><ul><li><p> 如果你出生在贵族社会的上层，你会意识到你的特权是你的好运，而不是你自己的功劳。然而，如果你依靠自己的努力和天分登上了英才统治社会的顶峰，你可以为自己的成功是通过努力得来的而不是继承的这一事实感到自豪。与贵族特权不同，优绩至上社会的成功带来了（经历奋斗）赢得一席之地的成就感。从这个角度来看，在英才统治社会下致富也比在贵族统治下做富人更好。</p></li><li><p> 工人阶级就有能力在政治上挑战这个制度。（这正是工党存在的意义。）同样重要的是，阶级体制的任意性让工人不必以社会赋予自己的低贱地位评判自己。[插图]</p></li><li><p> 按照才能分配工作和机会，并不能缓解不平等，而是把不平等重新配置为与能力一致。</p></li><li><p> 上层阶级……不再被自我怀疑和自我批评削弱。今天，杰出人士知道，成功只是对他们自己的能力、自己的努力和自己不可否认的成就给予的回报。他们理应属于更高的阶层。他们也知道，他们不仅具备更高的素质，而且一流的教育起作用是建立在他们的天分之上的。</p></li><li><p> 首先，我有这样或那样的天分不是我的功劳，而是我的运气，我并非理应得到运气带来的好处（或负担）。</p></li><li><p> 优绩至上信念的大部分吸引力在于，我们的成功是我们自己的功劳，至少在适当的条件下是这样的。只要经济领域是公平竞争的领域，不受特权或偏见的左右，我们就要对自己的命运负责。我们的成败取决于我们的作为，我们得到的是我们应得的。</p></li><li><p> 职业应该向所有人开放，但国家不应该试图以提供平等或补偿的教育机会来创造公平的竞争环境，他认为这是不现实的方案，最终只有强制才能实施。[插图]除非废除家庭，否则孩子们不可避免地会在各自家庭提供的各种便利中成长，任何给所有孩子平等的成功前景的企图，都可能涉及不可容忍的国家强制。</p></li><li><p> 在自由社会里，我的收入和财富反映我提供的产品或服务的价值，但这种价值是由供需的偶然性决定的，与我的优绩或美德无关，也与我所做贡献的道德重要性无关。</p></li><li><p> 罗尔斯认为不应妨碍有才华的人，而应该让赢家与那些比他们更不幸的人分享他们的收益。不要让跑步最快的人穿上铅鞋，而应该允许他们全速奔跑。但同时也要承认，他们赢得的这些收益并不只属于他们。鼓励有天分的人培养和发挥他们的才能，但要认识到这些人才在市场上获得的回报应该与整个社会分享。</p></li><li><p> 差异原则代表了一种协议：把天分的分配视为共同资产，并分享这种分配所带来的利益，无论其结果如何。那些被自然给予恩惠的人，不管他们是谁，只有在改善那些失败者的处境的条件下，才能从他们的好运中获益。”社会应该做出安排，“让这些偶然性的赐予为最不幸的人谋福利”。[插图]</p></li><li><p> 宣称一个人应该具有优秀的品质，让他能够努力培养自己的能力，这种说法同样是有问题的。因为他的性格在很大程度上取决于他的原生家庭和所处的社会环境，他却没有任何功劳。道德应得性的概念似乎不适用于这些情况。</p></li><li><p> “在一个社会里，人们普遍认为高收入是优绩的证明，低收入则是成就贫乏的证明，人们普遍认为职位和报酬与所作所为相称……对那些不成功的人来说，这样的社会可能比坦率承认优绩和成功之间没有必然联系的社会更令人难以忍受。”</p></li><li><p> 在道德上和心理上，优绩和价值之间的区别变得越来越模糊。在市场社会中尤其如此，因为货币是大多数事物的衡量标准。</p></li><li><p> 我们不能接受把满足欲望作为价值的最终标准，因为其实我们并不认为我们的欲望是最终的；</p></li><li><p> 想想电视剧《绝命毒师》中的高中化学老师，他利用自己掌握的化学专业知识，制造了备受追捧的（尽管是非法的）毒品冰毒。他制作的冰毒纯度非常高，在毒品市场上赢利数百万美元，收入远远超过了他作为教师的微薄收入。然而，大多数人都认同，他作为教师的贡献远比他作为毒贩的贡献更有价值。</p></li><li><p> 奈特进一步指出：“经济体系运作满足的需求，在很大程度上是由体系本身的运作产生的。”经济秩序不是简单满足预先存在的需求，“经济体系的活动延伸到欲望本身的形成和根本转变——如果没有延伸到彻底的创造”</p></li><li><p> 如果我真的相信我成功是由于我的好运气，而不是我自己的功劳，那我更有可能觉得自己有义务与他人分享这一好运气。</p></li><li><p> 即使惩罚盗窃是为了维护财产制度，这种惩罚也有给小偷贴上污名的典型副作用。</p></li><li><p> 随着时间的推移，这些规范的副作用就会塑造对成功（和失败）的态度，很难与优绩至上论的态度区分开。</p></li><li><p> 我们不应得到来自运气——包括拥有或缺乏社会所奖励的才能的运气——的好处和负担，这种看法似乎削弱了优绩至上的观念，即在公平竞争的条件下，我们得到的都是我们应得的。</p></li><li><p> 虽然火灾本身就是“原生运气”，但我没有投保是一种选择，这样就把不幸的事件转化为“选项运气”了。由于我选择不购买保险，所以我要对后果负责，也不能指望纳税人赔偿我的房屋损失。</p></li><li><p> 平等主义自由主义者尤其如此，他们在很大程度上把收入不平等归因于基因彩票。</p></li><li><p> 正如伊丽莎白·安德森观察到的，大多数收入差异是“由于社会在开发某些人的才能方面投入的资金远远多于其他人，而且每个工人可支配的资本数量非常不平等。生产力主要依赖于工作角色，而不是个人”。[插图]</p></li><li><p>“那些努力工作并遵守规则的人应该能够在他们的才能所能达到的范围内得到提升。”信奉优绩至上原则的精英们已经习惯于吟诵这句咒语，没有注意到优绩至上原则正在失去鼓舞人心的能力。</p></li></ul><h5 id="◆-6-分类机器"><a href="#◆-6-分类机器" class="headerlink" title="◆ 6 分类机器"></a>◆ 6 分类机器</h5><ul><li><p> 把高等教育变成一场竞争激烈的分类竞赛，对民主和教育都是不健康的。</p></li><li><p> 首先，尽管与世袭等级制度对立，但这是基于能力而流动的社会。流动并不是不平等的对立面；相反，社会流动让因才能而不是出身而产生的不平等正当化。其次，颂扬和奖赏“最好的天才”的制度，很容易把其他人贬低为“垃圾”，不管这种贬低是含蓄的还是明确的。</p></li><li><p> 在科南特担任校长的20年里，哈佛大学的招生政策没有实现他所倡导的优绩至上理想。到20世纪50年代初他的任期结束时，哈佛大学仍然很少拒绝校友子弟，在申请的校友子弟中，超过87%被录取。</p></li><li><p> 最理想的高等教育应该向所有社会和经济背景的有才华的学生开放，完全不用考虑学生的支付能力。</p></li><li><p> 相反，SAT成绩与财富高度相关。你的家庭收入越高，你的SAT分数就越高。在收入阶梯的每一个层级上，SAT平均分都会增加。</p></li><li><p> 近几十年来，随着大学录取的竞争加剧，辅导和备考已经成为价值数十亿美元的产业。[插图]多年来，负责管理SAT的美国大学理事会坚持认为，该考试衡量的是能力，其成绩不受辅导的影响。</p></li><li><p> 更重要的是，优绩至上时代的高等教育并没有成为社会流动的引擎；相反，高等教育强化了享有特权的父母赋予子女的优势。</p></li><li><p> 尽管在性别、种族和民族方面更具包容性，但这种优绩至上原则产生的精英并没有创造不断流动的社会。相反，今天有文凭的专业人士阶层已经找到把特权传给他们的孩子的办法，不是靠给子女留下大庄园的方式，而是想方设法让他们拥有在优绩至上社会中能够成功的优势。</p></li><li><p> 大多数重点院校的学生都来自英语流利的家庭，很少有人来自低收入家庭。在美国100多所最具竞争力的大学中，超过70%的学生来自收入最高的那25%的家庭，只有3%来自收入最低的那25%的家庭。[插图]</p></li><li><p> 如果你来自富裕家庭（前1%），你进入常春藤联盟高校的机会是来自贫困家庭（后20%）的学生的78倍。大多数来自收入水平居于后50%的家庭的年轻人要么上两年制学院，要么根本不上大学。</p></li><li><p> 有大学文凭的人很容易忘记，他们的大多数同胞都没有大学文凭。不断地告诫他们，去拿大学文凭来改善自己的状况（你赚什么取决于你学到了什么），这带来的可能更多是侮辱而不是激励。</p></li><li><p> 总体而言，哈佛大学的录取率为5%。但当申请人是校友子弟时，其录取率是1/3。[插图]</p></li><li><p> 这是因为精英大学招收的大多数体育项目主要是富家子弟所热衷的壁球、曲棍球、帆船、赛艇、高尔夫球、水球、击剑甚至骑马。</p></li><li><p> 高校是否应该承担起这样的职能，即依据才能来对人们做出分类，以决定谁能在生活中取得成功？</p></li><li><p> “成就不应与人的价值混为一谈”，无论人们的个人成就如何，他们都值得尊重。但他似乎明白，在他帮助建立的英才统治社会中，很少有区分教育成就和社会尊重的空间。</p></li><li><p> 大学教育与个人进步、社会地位上升、市场价值和自尊紧密联系在一起。</p></li><li><p> 一所大学因按照学生的成绩而不是他们的财富来录取学生而闻名，这样的大学对富家子弟会有更大的吸引力。</p></li><li><p> 录取难度高的大学之所以变得具有不可抗拒的吸引力，是因为名校站在了新兴的精英等级制度的顶端。</p></li><li><p> 高等教育实施赢家通吃的重新分类实不可取，原因有二。首先，高等教育加剧了不平等，因为在赢家通吃的选拔竞赛中表现最好的大学通常是那些富有学生比例最高的大学。其次，这对获胜者造成了破坏性的影响。不像过去的世袭精英，他们在没有碰到太多麻烦的情况下就占据了自己的位置，新的优绩至上原则产生的精英是经过艰苦努力才赢得自己的位置的。</p></li><li><p> 优绩至上观念过度地把成果归因于个人的努力，而忽略了把努力转化为成功的各种有利条件。</p></li><li><p> 优绩至上教育的军备竞赛</p></li><li><p> 精英教育的遴选斗争催生了不利于青少年成长的教育文化，这种教育文化以追求成就为导向，一意孤行地全方位挤压。直升机式育儿的兴起与优绩至上教育竞争加剧的几十年相伴而行。</p></li><li><p> 《时代周刊》指出，人们变得“对孩子的成功如此着迷，以至于养育子女已经变成产品开发”。管理童年的征程现在很早就开始了。“在6～8岁的孩子中，自由的游戏时间从1981年到1997年减少了25%，而家庭作业增加了不止一倍。”</p></li><li><p> 他们把“直升机式育儿”界定为“在过去30年里变得普遍的高度参与、时间密集、全程控制的育儿方法”。他们认为，这样的养育方式是对日益加剧的不平等和教育回报增加的理性回应。</p></li><li><p> 是什么导致了富裕家庭的年轻人遭受过度的情绪困扰？答案在很大程度上与优绩至上竞争的逼迫——马上执行、取得成绩、追求成功的无情压力——有关。</p></li><li><p> “对于孩子和父母，几乎不可能忽视从他们早年开始就无处不在的信息：通往终极幸福——拥有金钱——的道路只有一条，而这条路就始于进入名牌大学。”</p></li><li><p> 许多人仍然觉得自己很有动力去奋斗，结果他们发现很难利用大学时光去思考、探索和批判性地反思自己是谁，什么是值得关心的。</p></li><li><p> “在用表现、地位和形象来定义一个人的用处和价值的世界里，完美自我的理想尽管是非理性的，却已经变成每个人都想要的东西，甚至是必要的东西。</p></li><li><p> 新自由主义的优绩制把对奋斗、表现和成就的强烈需求置于现代生活的中心”。</p></li><li><p> 比拼文化的兴起，说明了大学教育正在转变为一种为培养具有竞争力的精英而进行的基础培训，变成了“自我包装”和申请职位的教育。这反过来又反映了高等院校的角色发生了更广泛的转变：高校的资格认证功能开始膨胀，甚至要压倒其教育功能。分类和争先，挤走了教和学。</p></li><li><p> 这两个方向的暴政有共同的道德来源——始终不渝的优绩至上信念，即我们作为个人，对自己的命运负有全部责任：如果我们成功了，那要归功于我们自己；如果我们失败了，那我们只能怪自己。</p></li><li><p> 学生们追求完美、填塞简历的经历已经成为扼杀灵魂的梦魇。这样做还能削弱精英阶层的傲慢，因为这清楚地表明，在任何情况下，那些登上顶峰的人都不是靠自己，而应把好运归功于家庭环境和天赋，这在道德上类似于抽签的运气。</p></li><li><p> 尊重工作的任何尝试都必须从认真对待各种形式的学习和培训开始，这些学习和培训为人们从事工作做好了准备。这意味着要扭转公立高等教育的衰退，克服对技术和职业教育的忽视，打破四年制大学和其他高等教育机构在资金和声望方面的“陡峭”区别。</p></li><li><p> 高等教育的声望在很大程度上来自其公开宣称的更高目标：不仅让学生为工作世界做好准备，而且让他们成为具备道德反思能力的人和务实的民主社会公民，能够思考公共利益。</p></li><li><p> 但在大多数情况下，我们今天的一流高校更擅长灌输技术官僚化的技能和导向，而不是推理和思考基本道德和公民问题的能力。</p></li><li><p> 19世纪美国社会的平等主义特征与其说是社会流动性，不如说是智力和学习在所有阶层和职业中的普遍传播。</p></li><li><p>大多数成绩优秀的学生都对成绩着迷，不仅是对自己的成绩，对他人的成绩也是如此。我们竞争激烈，结果我们对分数的全神贯注差点儿淹没我们的求知欲。</p></li></ul><h5 id="◆-7-认可工作的价值"><a href="#◆-7-认可工作的价值" class="headerlink" title="◆ 7 认可工作的价值"></a>◆ 7 认可工作的价值</h5><ul><li><p> 人类根本的需求是那些和我们共同生活的人对我们有需要。工作的尊严就在于锻炼我们应对这些需要的能力。</p></li><li><p> 这台机器会告诉没有大学文凭的人，相比那些拿着高薪的专业人员的工作，没有大学文凭的人所做的工作更不受市场重视，对公共利益的贡献也更小，因此不值得社会认可和尊重。并且，这台机器让市场给予优胜者丰厚的奖励，而把给予那些没有大学文凭的工人微薄工资正当化了。</p></li><li><p> 一份工作在市场上的价值不应该成为衡量其对公共利益贡献大小的标准。</p></li><li><p> 但在过去几十年里，“我们所赚的钱反映了我们对社会贡献的价值”这一观念已经根深蒂固，并且仍在整个公共文化中不断产生回响。</p></li><li><p> 2016年以来，一些权威人士和学者已就民粹主义不满的根源展开了辩论。这种不满源于失业、工资增长停滞还是文化置换？不过这种区分或许太过直接。工作既是经济来源，也包含文化属性。工作是人们谋生的方式，也是人们获得社会认可和尊重的源泉。</p></li><li><p> 20世纪90年代以来，大学毕业生的死亡率下降了40%。然而，在那些没有大学文凭的人当中，死亡率却上升了25%。</p></li><li><p> 有学位的人和没有学位的人之间日益拉大的差距不仅体现在死亡上，还体现在生活质量上。那些没有学位的人，他们正面临更深的痛苦、更糟糕的健康状况和更巨大的精神压力。他们的工作和社交能力也在不断下降。在收入、家庭稳定性和社区和谐方面，这种差距也在不断扩大。</p></li><li><p> 给这种情况证实了迈克尔·扬的观点，即“在一个如此看重优绩的社会中，给评判为一无是处就会处境艰难。从来没有哪个下层阶级像这样在道德评价上被置于如此赤身裸体、无所遮蔽的境地”。</p></li><li><p> 更糟糕的是，那些认为自己一直在耐心排队等待实现自己“美国梦”的机会的人发现，其他人——黑人、女性、移民和难民——正在插队到他们前面。他们憎恨那些被他们认为插队的人（例如平权法案的受益人），并对能看到这些却对此无动于衷的政治领导人感到愤怒。</p></li><li><p> 没有工作，对自己的同胞没有用处，实际上就是拉尔夫·埃利森笔下的那个隐形人。</p></li><li><p> 这就是黑格尔所说的为认可而斗争。据他所说，劳动力市场不仅仅是有效满足需求的体制，还是获得认可的体制。劳动力市场不仅以收入作为工作报酬，而且公开承认每个人的工作都是对公共利益的贡献。</p></li><li><p> 法国社会理论家埃米尔·涂尔干在黑格尔对工作的解释的基础上提出，假如每个人都能以其对社会做出的贡献来获得报酬，那社会分工就可以成为社会团结的源泉</p></li><li><p> 不同于亚当·斯密、凯恩斯等当代经济学家，黑格尔和涂尔干不认为工作主要是达到消费目的的手段。相反，他们认为在最好的情况下，工作是社会融合的活动，是认同的舞台，是履行义务为公共利益做出贡献的方式。</p></li><li><p> 如果金融活动是有生产力的，如果金融活动提高了经济体生产有价值产品和服务的能力，这就不是问题了。但是事实并非如此，即使在最好的情况下，金融本身也是没有生产力的。金融的作用是通过分配资本来促进经济活动以达到对社会有用的目标——新的企业、工厂、道路、机场、学校、医院、家庭</p></li><li><p> 正如英国金融服务局主席阿代尔·特纳所说：“没有明确的证据表明，过去二三十年，在富有的发达国家中，金融体系的规模和复杂性的增长推动了经济增长或增强了其稳定性，而且金融活动有可能是从实体经济中提取租金（不正当的暴利），而非实现经济价值。”</p></li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;精英的傲慢：好的社会该如何定义成功？&lt;br&gt;迈克尔·桑德尔&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;◆-1-赢家与输家&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#◆-1-赢家与输家&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;◆ 1 赢家与输家&quot;&gt;&lt;/a&gt;◆ 1 赢家与输家&lt;/h5&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仅此一文，纪念我逝去的爷爷</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2555477360.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2555477360.html</id>
    <published>2022-01-05T13:17:20.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T03:29:29.375Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。</p><p>​        怎么说呢，心情很复杂。</p><p>​        爷爷对我的养育，准确的来说是从初中开始的，在小学时他唯一做过的事情就是打我，在我被发现有过错的时候过来教育我，其他一律不管，在六年级时他管我的次数变多了些，我还记得那个时候我放手机夹在书堆里，放着轻缓的歌曲，那个时候蛮开心的，但是马上不开心起来了。爷爷到了，到我房间里监督我学习，我颇为惶恐，因为几乎每次在做和学习无关的事情时，家里人就会责骂，并扔掉那些玩具，于是如此我便盼望着他离开，最好看一眼就走。但事与愿违，他似乎听到了，也可能没有，总之做了下来，并将手探入书堆里，我心里一惊，结束了，那个时候我估计是这样想的。但是没有，在他发现的同时，我立刻解释到，，，总之他没有责骂我，只是把手机拿走了。在我的印象中也很少和我对话。这种状况一直持续到现在。</p><p>​        初中的时候，我的教育交由我爷爷来管，他对有的事情并不那么上心，比如我偷偷玩手机和玩电脑，当时的我还是很高兴的。毕竟总体来说他不怎么骂我，打我的次数也比较少。初一初二中旬的时候我中午留在学校吃饭，下午由他来接送，基本次次如此，不管刮风还是下雨，路途挺长的，往往都是以我的沉默和他的沉默为度过，我经常想着自己的事情，然后眼神散布在四周的风景上。回到家里，一般是昏暗的小灯开着，然后是一些饭，一般都是他们吃完，之后我在吃。吃完饭，我要么写作业，要么是做自己的小玩具，依靠自己的小玩具来自娱自乐，他也不主动和我沟通，我也很少和他对话。</p><p>​        到高中时，依旧是他管我，并负责我的上下学，不过这个时候，我一般是住校，所以只有星期六和星期天的时候回家。那个时候的沟通就更少了，他不知道我喜欢什么，兴趣是什么，而我呢，继承着他们的社交“特点”，在交际中频频和别人发生冲突，要是有人能教我就好了，在冲突结束，反思之后我会这样想，啊，不管怎么想都不可能吧，我不会和他们沟通，他们告诉给我的，我也不会用到。</p><p>​        我爷爷有什么优点吗？一时间想不起来了，可能对于我来说，能尽到抚养的责任吧，性格上基本没有什么优点，缺点呢？自大，听不进其他人的意见，也不能接受新的思想，并且强迫我去做某些事，仿佛按照他做的，就一定能成功一样，然后就是去网上找女人吧，说起来也挺离谱的，这么大的人了，居然和一些老女人网恋，壁纸也是一个看上去就p过度的老女人的形象。难以想象，不过也没有办法，有很多原因，我能干涉吗？不能。问题刚出现，几乎毫不犹豫的，我就知道了其中的不可能性。</p><p>​        我很少与他主动交谈，或许是觉得他理解不了我吧，在家庭中我也几乎没有感受到爱，冰冷，从小学延续下来的冰冷，一直是我和家庭的主旋律，我不愿让他看到我开心的模样，在他简单的对我下定义时，我会否定他。</p><p>​        抛去物质上的元素，其实我没有太多的感觉，依旧和往常一样，做着自己的事情。或是我不懂爱，也或许是我不能理解他，或许是他自己的缺点毛病。我已经和他远去了，离别也是人生的一环，这是毫无疑问的。他对我的物质上的支持，远远大于精神上的，而我呢？什么也没干，只是默默享受着这一切。有的时候我会想，我的人生是不是场悲剧？假如幸福能够量化，那我的幸福一定是负数吧。或许我只是给自己一个能够心安理得的生活下去，享受着这一切的理由吧</p><blockquote><p>人啊，幸福的活下去吧</p></blockquote><p>​        昨天回到家了，在哪收拾东西，很多玩具都被他藏起来了，一直藏到现在，但事实上，现在的我已经没有当年那个心思去玩这类玩具了。除此之外，他还存了很多东西，但是这些东西大部分都没什么用，被他一直留了这么多年。然后在家里人讨论的时候，几个人反复谈到“我们家里人不爱名利啊，也不会表达爱，情商都不怎么高”，这些元素和我有着什么样的关系呢？可能要以后才能去探索了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        怎么说呢，心情很复杂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        爷爷对我的养育，准确的来说是从初中开始的，在小学时他唯一做过的事情就是打我，在我被发现有过错的时候过来教育我，其他一律不</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="纪念" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年终总结</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2721993074.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2721993074.html</id>
    <published>2022-01-01T07:09:42.000Z</published>
    <updated>2022-01-21T09:10:37.527Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>咕咕咕咕咕</p><span id="more"></span><p> 这一年，印象最深刻的可能就是博客的建立了，博客的挖掘，让我在网络世界里找到新天地，发掘了更多奇奇怪怪的东西，比如无线电爱好者，社会学and精神分析爱好者，还有奇妙的技术博客（黑科技）。</p><p>在看了很多博客之后，我也萌生了建站的想法。于是乎，按照某个博客的建站攻略，在腾讯云的帮助下，我搭建了人生中的第一个网站，这个网站基于一台轻量服务器，和一个五年的域名，框架是typecho，主题是memory。网站很成功，除了一些地方不知道怎么定义，导致主页的空缺很多，在加上，白嫖腾讯云的服务器之后，我并没有去备案，导致只能用公网ip进入网页。总之经过将近一个月的操作，我最终放弃了typecho。</p><p>可能是在b站和知乎上看到过相关视频吧，总之接触到了云游君的主题，然后就是自己不断的探索hexo主题，学习git和一些常用指令，然后就有了现在博客的样子。</p><p>接下来是学习方面，这里我的学习特指课堂和教学内容内的学习，这一类学习勉强算的上是被异化的学习，我也不深入讨论。总之用一个成语概括吧，中规中矩，其他的我也不多说。</p><p>然后同样是学习方面，只不过这里指的学习是未被异化的学习。这里的学习更多带有一种满足好奇，或者是解决自身疑惑的成分在里面。首先就是精神分析吧，去年我对精神分析的了解基本是零，但是由于我的一系列的好奇心，让我不断的去搜集相关的知识，一些精神分析师，或是比较有名的研究精神分析的学者，还有一些经典的理论，都是这期间了解的。除了精神分析之外，马克思主义也是我了解的重要方向，意识形态和异化还有剩余价值理论，还有一些其他的理论家，包括德勒兹，阿尔都塞，鲍德里亚，詹明逊等等。</p><p>目前我的一个主要的阅读方向由去年的现代性危机转移到了后现代思潮，更多的了解这样一种知识，事实上有些思想和理论更加贴合目前的情况，</p><p>10月份的时候玩起了CSGO，到现在已经200多小时了，200小时的休闲玩家，只会一些基本的点位和投掷物，官匹绿色玩家。</p><p>上半年因为已经跨了一个学期，所以不大记得，没有让我特别印象深刻的事。</p><p> 这一年陆陆续续的玩了不少gal作品，都以拔作居多（恋活扩大到50g），除了拔作就是剧情比较好的gal，除此之外就没了，印象比较深刻的这里也不举例了</p><p>然后的事情就不记得了，一些琐碎的小事也感觉没必要说。（以后我还是搞个日记本吧，把一些重要的决定什么的写下来，然后人为的把它们分层）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;咕咕咕咕咕&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="总结" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无序值理论</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2054143512.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2054143512.html</id>
    <published>2022-01-01T06:21:33.000Z</published>
    <updated>2022-01-21T09:07:38.075Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 理论起源：政治学和心理学的符号结构</p><p>先咕了，考试完继续</p><span id="more"></span><h5 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h5><p>​        在高中学习政治时，我就发现了政治里面生造词的数量非常繁多，往往都是些概念的组合和相加，然后在用到一个个的句子上，让我们牢记，实际意义则指涉不明，有一种为了概念而创造概念的感觉。于是那个时候我就在想能不能自己创造一种语言或者是根据汉语的字符，组合成一种新的词汇和理论，到了大学，心理学和精神分析的学习更让我坚定了这一想法，无论是不可被证伪的属性，还是其不可被量化的特点，都让我感到这个理论的可能性，像心理学这种主观性和随意性较强且不可被证伪的学科，都能被认可，那么是不是这样一种理论也有其可能。</p><h5 id="初步构造的想法"><a href="#初步构造的想法" class="headerlink" title="初步构造的想法"></a>初步构造的想法</h5><p>​       于是抱着人类意识可被计算的大前提，我用语言搞了一个新理论。</p><p>大体上就是把我认为的世界的构成进行分类，同样是二元对立的方式，把影响人的生活的因素全部列出来，在给予分类，然后通过一系列不明不白的理性计算（模糊，不能太过于精确）能够得出相关的结论。更多的言语会被基于宏大叙事的制约下而营构起来的一套自圆其说的元话语所充实。</p><p>​        但是仅仅这样是根本不足以支撑我的理论的可信度，<em>核心就在于延长这个理论的广度和深度</em>，也就是通过层层相扣的方式把每一个理论变得晦涩难懂，并且逻辑上互通，达到一种，一开始勉强能理解我的新造词，但是到了理论把新造的词语连接起来之后，就变得异常难懂，在用这些词语组成一个意义迷宫，让人摸不着头脑</p><p>​        概念的概念或者说是概念的延伸，组成了我的理论的大部分，一些基础性的理论则是基于我的生造词的概念上的，总之就是一个这样的尝试。</p><p>目前还停留在概念的发明与界定阶段。至于一些复杂的公式也想出来了一些，打算套上去。等完善之后会写下来</p><p>一部分被我以文字的形式记录在纸张上，所以什么时候等我搞出电子档案，就把这里填满</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 理论起源：政治学和心理学的符号结构&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先咕了，考试完继续&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="理论" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%90%86%E8%AE%BA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生育行为背后的伦理</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/877630413.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/877630413.html</id>
    <published>2021-12-22T13:37:43.000Z</published>
    <updated>2022-01-15T13:14:58.344Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 本来这篇是棉花糖意识形态，但是后面觉得没意思，然后删了。</p><h5 id="前言"><a href="#前言" class="headerlink" title="前言"></a>前言</h5><p>写这篇文章的原因是今天在水群聊天时，想到了这个问题。当时群友的事例很让我察觉到一种伦理上的困境，群友的案例是这样的“今年遇到了一个四年级的学生，他表现的很差劲，各项能力都弱于同龄人，语文数学英语都很差，但是他的爸爸，一直把金钱放在孩子的英语学习上，给孩子报各种各样的英语辅导班，估计是认为语文不重要，或者是很简单吧，英语肯定要难一些，所以给孩子报了班。然而成效很差，孩子的爸爸去外面打工，除了经济上的支持之外，基本不管孩子，妈妈呢，则是早就与孩子爸爸离婚，断了联系，现在孩子的抚养重担落到爷爷奶奶身上，现在孩子不管是品格上，还是从其他方面来看，都非常差劲，社会化失败了属于是”。那么这个孩子需要对这些抚养，付出某种回报或者是怨恨吗？</p><p>总之这篇就是讨论一个出生和养育之间产生的问题，那么到底是出生的人有没有这个必要感恩？或者是说假如人被出生，但是养育者并没有尽到养育的责任的时候，或者是完全没有养育的能力的时候，那么在被出生的人的身上有没有宏大叙事的效力，</p><h5 id="东方的亲子关系"><a href="#东方的亲子关系" class="headerlink" title="东方的亲子关系"></a>东方的亲子关系</h5><p>​        西方对家庭对孩子的影响的研究数量较多，无论是“恒河猴实验”还是“依恋理论”都无不证明了这一点，但是这都侧重论述家庭对孩子的影响，而很少有社会化完全和未社会化的孩子对家庭的一个态度伦理问题，假如说父母有意把孩子培养成杀人犯，并且孩子已经犯过罪了，那么父母是否会因此得到惩罚？这算不算一种协助犯罪？</p><p>​        父母和孩子的关系，在东方集中体现为“孝”，像三纲五常之类的伦理准则，使得老，成为了一种权利的体现，其次，在东方父母对子女有赡养的义务，同时子女对父母有赡养的义务。在中国也流行养儿防老的说法。种种原因使得在中国的亲子关系中父母为孩子做一切都会被视为应该。实现生活中国内的父母在亲子关系处理中也确实扮演着保姆、仆人、提款机等等角色。</p><p>​        在人类社会的不断发展下，原先的亲子关系已经被意识形态所覆盖，现代东方亲子之间的关系就是一种意识形态，即家庭AE，在这种意识形态下，父母需要照顾子女，并且需要弥补学校机构的不足，对孩子进行劳动力再生产的教育。而在这个过程中，父母对于孩子几乎拥有绝对性的力量，而子女则按照道德要求和自身的感恩情感来赡养父母（一些发达地区的养老院正在发展，养老这一事物会由居家养老转变成养老院式的养老），在意识形态起效力的过程中，这一互动关系被合法化，自然化，仿佛天然如此一般。</p><p>​        这也导致了只要学校老师没有120%的尽到管理学生的责任，大多数的父母对孩子的养育都是尽自己所能，但是也存在少部分父母使用极度错误的教育方式，比如根本不与孩子做平等的沟通，按照成人世界的标准去要求孩子等等，那么这样的孩子，有更大的概率出现失范的行为。</p><p>​        恶劣的家庭环境不一定孕育具有反社会人格的青少年，但是具有反社会人格的青少年一定是从不幸的家庭环境中诞生的，这类青少年的失范行为，解释的理论有很多，包括社会学习理论，社会控制理论社会解组理论，但是本文的重点也不在这里</p><blockquote><p>   人是被抛到世界的存在</p><p>   ​                                                                                                                                                 ——海德格尔</p></blockquote><p>人无法选择自己的出生，那么父母是否有义务将孩子生下来的同时养育孩子，孩子是否有权利选择自己对父母的养育或是不养育行为呢？关于亲子关系</p><p>[1]郏雁赋. 中西亲子关系的跨文化分析[J]. 课程教育研究:新教师教学, 2015, 000(022):278-278.</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt; 本来这篇是棉花糖意识形态，但是后面觉得没意思，然后删了。&lt;/p&gt;
&lt;h5 id=&quot;前言&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#前言&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;前言&quot;&gt;&lt;/a&gt;前言&lt;/h5&gt;&lt;p&gt;写这篇文章的原因是今天在水群聊天时，想到了这个问题。当时群友的事例</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我眼中的战争策略游戏</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2806731715.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2806731715.html</id>
    <published>2021-12-22T13:36:50.000Z</published>
    <updated>2022-01-24T02:32:51.916Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 战争策略游戏，即指……定义我也不考察了，总之拿三国志11为例子（最近在重温一遍）。</p><p>这类游戏的特点是，玩家在大部分时间内都集中在前期的发展，而后期和中期基本上就是平推了，前期的时间，玩家需要耗费大量的精力，去增强自己的实力，前期玩家凭借那一套配置不足以取胜，甚至部分高手，前期选非常弱势的阵营，然后通过一点一点的积累，逐渐拿下这里，拿下那里。</p><p>考试要紧，咕了</p><span id="more"></span><p>总结一下，都是通过积累获得胜利的，</p><p>这和现在资本主义社会的发展逻辑是相同的，而之后我会以象棋为例，论证封建社会游戏体现了封建社会的意识形态。</p><p>我们分别以企业和个人为例子</p><p>首先是企业，企业最初是原始积累，通过一点一点微弱的优势逐渐成长起来，在成长的过程中有很多敌人，但是都被（玩家）高超的操作所打败了。之后是中期，中期（玩家）成为了这个行业的中流砥柱，这个时候敌人很少，但都挺强的，几个大企业互相瓜分市场，其他的小企业这个时候已经基本消磨殆尽。后期，则是（玩家通过一次或者几次决定性的胜利,类似于秦国灭六国的这种感觉）然后这个时候就拿下这个行业了，最后就是利用自己的优势进军其他行业。大鱼吃小鱼嘛，最后统治世界（错乱）</p><p>虽然是这样的，但是往往有各种各样的模组，比如说我很喜欢的一种（类似于开挂的模组，往往是兼顾游戏平衡性的同时，而给与我强大的力量，体现在游戏里，小国表面垃圾，却有着强大的力量，能灭掉大国，扮猪吃老虎），算爽文剧情，不和普通的资本主义逻辑相同，是一种暴富，通俗来讲是金手指，或者是什么大杀器，这其实有一种僭越普通秩序和规则的一种快感。不和普通人一样，而是通过对规则的破坏，也就是我不积累，不参与前期的纷争，但是我依旧有强大的力量，有种天生就是强者，或者是后期开挂的感觉。</p><p>也许有些人会察觉到，明明游戏里能够实现的目标，理论上现实也能实现啊，为什么游戏里我能轻轻松松消灭一个国家，轻松取得胜利，为什么现实里则往往不同？事实上，现实的逻辑确实是大部分人们所认为的那样，努力然后成功变成人生赢家，从一步一步开始做起，自由市场给了所有人自由平等竞争的机会，大家可以凭借自己的不懈努力获得人们所讴歌的生活。可是，事实真的是这样吗？</p><h5 id="首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。"><a href="#首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。" class="headerlink" title="首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。"></a>首先让我们把视角放在游戏上，为什么游戏和现实不同，以及产生这种差别的原因。</h5><p>1，首先是试错成本（存档），大部分人在游戏中都会养成存档的习惯，因为怕游戏里会出现什么意外事件使得游戏直接结束，或者是元气大伤。并且，游戏你可以多次尝试，可以体验不同的视角，选择的角色也不一样。</p><p>​      现实中呢？你没有存档，也就是每一步一旦失误都会造成不可逆的后果，比如某个人生上的重大抉择，你的失败可能导致前面的努力功亏一篑。而资本家不会，资本家的后代也不会，他们的试错成本低的多，企业不小心经营失败了，用家里的钱填不上就行了，可以随意挥霍资产去探路，或者是直接借着自己父辈的优势，将父辈的资本继承下来，稳步前进扩大优势，也就对应这战争策略游戏中的中期，或者说后期了。</p><p>2，游戏的机制固定，容易掌握。游戏中的机制往往比较容易掌握，上手难度不会很大，实在不行看攻略也能和大佬一样速通结局。里面的ai强度也不会很高，掌握了ai运作的机制，就很容易赢得一场战役的输赢，不会轻松的打败玩家。但现实中敌人的机制可不像游戏里一样，没有固定的规律，琢磨不透，也没有量化数值（诸如武将忠诚度之类）给你，也就是说你无法轻易的把你的竞争对手琢磨透，更别说在如今分工合作的社会。这一项会因为文化资本而产生差异的也只有情商了，情商这个东西说起来很复杂，但是家庭教育一定是产生作用的重要的一环。</p><p>3，既然是游戏，就往往有攻略，你可以看着大佬的攻略视频一路一路的打过去，现实中有成功学攻略吗</p><p>4，游戏的目标单一，指向明确，现实中则不然。无论什么事情，都要做选择，而且要在思考人生意义和目的上花费非常多的时间</p><p>5，</p><p>这和资本主义世界的一切都在告诉我们，在现在这个社会，你努力就能获得成功，努力就能赢得你想拥有的一切，现代社会，资本主义的发展让很多东西都成为了商品，并且这一系列的操作无不说明你应该去努力去奋斗去追求上进，这样一种对社会生产的生命力的强迫性歌颂，同时也斥责了那些无作为的人群。</p><p>游戏里面每个人都可以获得现实的某种欲望的投影，</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 战争策略游戏，即指……定义我也不考察了，总之拿三国志11为例子（最近在重温一遍）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这类游戏的特点是，玩家在大部分时间内都集中在前期的发展，而后期和中期基本上就是平推了，前期的时间，玩家需要耗费大量的精力，去增强自己的实力，前期玩家凭借那一套配置不足以取胜，甚至部分高手，前期选非常弱势的阵营，然后通过一点一点的积累，逐渐拿下这里，拿下那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;考试要紧，咕了&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="乱想" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学点新技术</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2747573245.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2747573245.html</id>
    <published>2021-12-12T07:53:55.000Z</published>
    <updated>2021-12-30T03:13:33.518Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>  不知道就业形式会不会越来越严峻，就现在这个疫情，估计知道我毕业都难以结束，加之大学生数量在持续不断的扩招中迎来暴涨，这种状况让我感受到了压力。</p><blockquote><p>  不学点技术看来是不行了，毕竟有门技术可以当饭吃，但是通晓社会学理论可不能当饭吃。（仅限本科生和部分研究生，大佬除外）</p></blockquote><p>现代人把生活和工作劳动相割离，事实上这也是马克思所说的异化的一部分。</p><p>所以说，生活是一回事，工作又是另一回事</p><p>就目前这个趋势下去，我觉得自己的就业肯定是个大问题</p><p>学什么比较好呢？先定个小目标，虽然不一定能坚持下来，但是有个目标总比没有目标要好。</p><p>先把C学了吧。先学个语言。这个应该是基础吧</p><p>新建文件夹.jpg</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;  不知道就业形式会不会越来越严峻，就现在这个疫情，估计知道我毕业都难以结束，加之大学生数量在持续不断的扩招中迎来暴涨，这种状况让我感受到了压力。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;  不学点技术看来是不行了，毕竟有门技术可以当饭吃，但是通晓社会学理论可不能当饭吃。（</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>营销手段及技巧</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1806163731.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1806163731.html</id>
    <published>2021-11-27T03:20:04.000Z</published>
    <updated>2021-12-04T05:05:35.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>经常能在知乎和各大平台上看见诸如此类的外卖，优惠券的广告</p><p>今天我来解析一下背后的运作原理，并分享一些写作文案的小技巧</p><p>（附有相关案例，无图）</p><span id="more"></span><h3 id="群里的优惠券"><a href="#群里的优惠券" class="headerlink" title="群里的优惠券"></a>群里的优惠券</h3><p>因为便宜啊！内购群里最低3-5折就能抢到心仪的商品，都是京东旗舰店！</p><p><strong>最后只留下了这一个！要进的直接点吧！</strong></p><p><strong>（首先说明便宜，3-5折就能把心仪的商品拿下，其次是京东旗舰店，也就基本上是大伙认证的正品了。核心是便宜，且正版。）</strong></p><p>分享一个我一直以来都在用的群，里面都是京东的优惠券，那些找不到的小伙伴赶紧来这里集合                                                                   低价优惠属促销抢购福利，并非100%概率获得</p><p><strong>（这里意图初现，分享群聊，里面有优惠券。连起来的逻辑就是，加入了这个群聊获取优惠券之后，你就能以很低的价格买到正品）</strong></p><p>点此添加【这里用的是一个微信群，当然还有qq群，以下用xxx来代替】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！<br>给你们看看我上个月在群里蹲到的卫生纸和零食，四舍五入等于不要钱啊！</p><p><strong>（这里他有贴图，不知道是不是p的。反正就一个订单图，图上显示的信息被圈出来。1.某京东自营旗舰店，2.东西很多，价格很低）</strong></p><p>一直都很喜欢在京东购物，正品有保障，物流也超级快，唯一的缺点就是价格比某宝贵一点<br>还好我发小在京东工作了几年，知道了一个内行人才知道的优惠渠道<br>无需下载任何软件，不占手机内存，只需动动手指进群就好</p><p><u>然后这里我分享另一段相似的说辞</u> </p><p><strong>（这里表明门槛低，操作难度低，其实这个应该可以指涉另一种操作，但是上面没有说明白，假如我来设计，应该加一个薅羊毛，或者说发现了某某bug，优惠券其实限定了发布种类，当然也有可能是还没有这种业务）</strong></p><p>里面的小伙伴都是来拿优惠券的，每天群里的大佬都会带队，剁起手来都能省不少钱，省下来的钱又可以跟朋友出去大吃一顿了，真香哈哈哈哈！<br>给你们看看我在群里入手的订单，看着这订单不知道为什么就是莫名的开心哈哈哈~<br>不得不说可靠的信息和渠道真的很重要，经常在京东上面购物的小伙伴们，真的不要再用原价去买了，这样太吃亏了，跟着群里的资深大佬省点钱不好吗。</p><p>（也就是说我们知道你不知道的渠道和信息，所以才能拿到优惠的。这也符合部分人的认知）</p><p><del>点此添加【xxx】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！</del><br>有时候抢到重复的，就会放到闲鱼上卖掉，三个月时间就赚了两万多！<br>仅代表个人收益<br>还有护肤品在群里买也是超级划算！<br>这也太香了吧，原来京东的商品也可以这么便宜！自从加了这个群，我再也没有打开过某宝了<br>只要京东上有的产品，基本上都能在这个群里找到优惠！<br>群里都是切切实实的优惠，而且操作什么的也不会很复杂，只需要按照群里面的指示去做就可以了。<br><del>点此添加【xxx】获取京东各种内部优惠，一键加入京东内购优惠群！！</del><br>好了，不多逼逼了，不知道会不会被河蟹，毕竟还是动了别人的蛋糕的…</p><h3 id="群里的优惠券2-0版本"><a href="#群里的优惠券2-0版本" class="headerlink" title="群里的优惠券2.0版本"></a>群里的优惠券2.0版本</h3><p>我有！我有！！找了好久，进了三百多个群，从无数个群中筛选！</p><p>最后只留下了这一个！要进的直接点吧！</p><blockquote><p>低价优惠属促销抢购福利，并非100%概率获</p></blockquote><p>点我一键进群，获取最新活动信息！！</p><p>作为90后，囊中羞涩的打工人</p><p>生活费一千，除去吃饭的钱，口袋里比脸还干净，好在靠着积累下来的捡漏经验省了不少钱！</p><p>日常就是研究各种优惠券的最新情况，AJ 兰蔻 阿玛尼 各种大牌应有尽有，同事还以为我是什么富二代</p><p><strong>（吸引读者注意，通过上面方式赚的钱呢？）</strong></p><p>最开始经验不足的时候找群，基本上是见到群就会加，误入了好多垃圾群。</p><p>就像这样的：</p><p>1、全天不间断刷屏，各种购物信息轰炸，让人眼花缭乱！</p><p>2、文案特别长，带一堆感叹号，商品全部是不知名牌子。</p><p>3、24小时垃圾信息轰炸，群管家疯狂刷屏</p><p>以上要是中了其中一条，你可以退群了！</p><p>图片图片图片</p><p>8.8元的口红，没有牌子没有质检书你敢买吗？？？？还有姐妹们买9.9元包邮的粉底液、私处护理液等等。姐妹们，别被骗了！！！！！卫生纸这些都算了，这可是身体和脸啊啊啊啊，要是被这些便宜三无产品毁了健康，你花再多的钱也救不回来了！！</p><p><strong>（这里首先踩其他的群，我估计是从业人员太多，威胁市场营销了）</strong></p><p>后来才发现，大额优惠券都在真正的专业玩家群：</p><p>（这里摆了个链接</p><p>1、每15-20分钟发一个品，推荐的商品有知名度、有质量</p><p>2、文案简洁，不夸大活动力度</p><p>3、群主会接受群友反馈，商品优惠券优胜劣汰，只会留下最好。</p><p>我也是踩了好多雷，才找到这样一个靠谱的捡漏群，就是下面这个宝藏群，和大家分享快乐！！</p><p>强烈建议大家先加群观望，买不买东西都是次要的!</p><p><strong>（同样套路，反正你先进去看看嘛）</strong></p><p>2021年双十一马上就来了，商家会提前造势，发放大量大额优惠券，现在进群是非常好的时机。</p><p>群主还会教大家凑单满减，叠加使用，把优惠券发挥到最大作用的方法~不清楚的随时可以咨询！</p><p>虽然双十一还没到，但群里已经放了好几波大牌优惠券！</p><p><strong>（以下两个都是举例，带图的）</strong></p><p>1.各大品牌的运动鞋</p><p>Nike、Adidas这样的一线品牌运动鞋，品牌造势力度非常大、给的优惠券非常大，鞋类的神车还是很多的。</p><p>原因在于今年国货崛起，外国货在声誉和口碑上都有所下降，但一直高端路线的耐克、阿迪是不可能自降身价清仓、打折，这样做无疑会把自己推向绝境。</p><p>为了保持销量，他们不得不暗地里发放优惠券，以达到：</p><p>1、给店铺带来现金流，增加成交量，缓解资金压力。</p><p>2、引流、吸引热度：使店铺搜索排名靠前，不花钱就可以打广告。</p><p>3、减少库存压力。</p><p>这也就是我能在群里能买到NIKE、Adidas神单的原因</p><p>给你们看看69元买到的耐克p-6000</p><p>这双鞋原价799，在5折专区，领了一张京东官方旗舰店的券500-320元。</p><p>最后就是799✖️0.5-320-10.5（红包）=69元</p><p>因为自己分享的内容都是教大家如何领取优惠券，好多小伙伴都在私聊我怎么进群~</p><p>我的优惠券就是在下面这个群里领的，点击小卡片就可以啦</p><p>给女朋友买护肤品什么的也是从不手软！看上就买，因为全都买得起！</p><p>这种大额优惠券一般都来自于品牌内部推广的，也就是说，我们直接进京东、淘宝页面是领不到的。这也就是线报群存在的意义：<strong>第一时间通知你活动优惠信息和最划算的购物方案。</strong></p><blockquote><p><strong>【自助查券小助手】是什么原理呢？</strong></p></blockquote><p>其实它就是淘宝商家设置了优惠券，但一般消费者是领取不到的，也就是说，在官方购买页面前，我们是领不到优惠券的，只有通过特别的渠道才能够领取到。</p><p>怎么通过【自助查券小助手】领到优惠券呢？</p><p>不需要钱！也不需要登录！更不需要下载app！直接把你想要的宝贝链接复制过来，发给小助手就行了，小助手会整理好【最高优惠券+最高返利】叠加直接发你。</p><p>是的！！淘宝、京东、拼多多这些官网平台为了引流，都是有折扣让利的！！</p><p>不过，不是直接让利给买家而是让渡给推广者！</p><p>注意！！有的推广者会拿掉80%的佣金，买家只会得到20%甚至更低的折扣。</p><p>但是！！某一部分内部渠道却可以让买家也就是我们！拿到全部的利润！！！<br>有时候1折不到就买到旗舰店几百的商品，而且还有返利大红包，简直太爽了！</p><p>隐藏优惠券可以说是商家的一个推广活动，商品的利润极低，甚至有些商品是零利润或者亏本卖。商家这么做，就是是为了能有人对商品进行推广，提高商品的销量，有一个比较好的排名。</p><p>尤其是在618，双十一、双十二等促销活动中，更需要有一个好的排名</p><p>隐藏优惠券算是一种共赢模式：买家得到了实惠，商家提高了销量和好评。就像商家给明星钱，请明星代言打广告一样，一切为了销量</p><p>隐藏优惠券相当于店家把本该用来打广告的钱全部补贴到大家的手中</p><p>所以隐藏优惠券是商家给的，优惠券给的越小，推广者就赚得越多</p><p>这个公众号号还有一个极赞之处——返利。</p><p>凡是用过返利的人都知道，返利就是我们所说的淘宝联盟里面的佣金。而一些返利号会想着留住粉丝，就在淘宝联盟里面分出一小部分给粉丝，但是这些返利都是微乎极微。</p><p>为什么还要说它棒极了呢？因为它能将购买金额的80%都返利给我们！这里举出数据。</p><p>普及一下:淘宝联盟是第一个隐藏优惠券平台，现在市面上所有阿里优惠券都是从淘宝联盟里面出来的，这个是官方的。为什么有这个的存在呢？因为3.15曝光淘宝刷单，14年15年的时候淘宝开始扶持淘宝联盟，所以现在淘宝刷单属于偏黑色的灰色区域，建议别去碰了。而这种优惠券是四方得利，作为买家省钱了，店家有了销量，淘宝客有了佣金，淘宝自己抽了成还没有违规刷单。再插一句优惠券是店家设置的，佣金也是店家给的，购买是正常流程下单，除了价格低其他没区别，唯一可能特殊的是店家有实付满多少送礼品的活动。</p><p>虽然淘宝联盟是券的来源，但是我不推荐一般人用，那是专门淘宝客用的，普通人用不怎么省钱。ps：补充一下，京东券来源是京东联盟，拼多多是多多进宝。</p><p><strong>（这里说明原理，让读者信服，运作原理有多可靠，比起之前很赚）</strong></p><p>除了口红，平时用的衣服、化妆品、护肤品的优惠券都很好撸。</p><p>优衣库这种国民牌子折扣力度也很大↓</p><p>看到很多人都不理解平行折扣的算法——就是<strong>折扣和优惠券可以同时使用</strong>。</p><p><strong>比如一支香奈儿的口红，原价270，折扣85折，我有一张满250-150的店铺优惠券，那么是按照原价而不是按照折扣后的金额使用优惠券。</strong></p><p><strong>那么这一单的算法就是： 270*0.85-150（店铺优惠券）-46.8（凑单购物津贴）-14.2（现金红包）=18.5元。</strong></p><p>这就是优惠券的快乐~你懂得！</p><p>其实我现在买东西都不用思考太久，因为券后价都买的起，还有返利红包回血~<br>有时候一些低价抢到的东西，还能在咸鱼挂上，同校鱼塘出掉~这样运费都不用出，真的快乐！！！</p><p>我平时撸到的东西如果自己用不到，我就挂在咸鱼卖，去年撸了个钓鱼竿，一单赚个500块，虽然不多，但够我一个月的午餐了！</p><p>这里有咸鱼的截图</p><p>口说无凭，献上我在闲鱼的数据图，目前流水在17万，实际的净利润也已经将近10万了~仅代表个人收益嘿嘿(✧◡✧)</p><p>把花钱变成了赚钱，我也太厉害了吧</p><p>看到这里，希望各位小伙伴不要眼红，你们只是缺了一个获得信息的渠道而已</p><p>如果你有钱原价买也很爽</p><p>但如果你和我一样贫穷，那你不如加个捡漏群，为你的买买买做好最省钱的攻略</p><p>进一个超靠谱的捡漏群，为买买买省点钱吧！</p><p>【1】为什么一进群就禁言了？</p><p>答：不禁言会出现的场面</p><p>群友闲聊，群里人数较多是网络炸骗、骗子的重灾区，通过在群里刷好感私下加人，再骗取群友财产。<br>各种砍价，斗地主游戏链接刷屏，优惠券信息刚发出就被刷到看不见了；<br>新入群的伙伴融入不了群聊，找不到自己想要的优惠券消息，最终退群。<br>希望用户在我们群里是安全的！！买不买东西是次要的，</p><p>重点要先保护好自己吖~私聊发邮件的直接屏蔽是最好的保护！！</p><p>【2】群里会不会有假货？</p><p>答：不会。我们只会和官方旗舰店合作，是旗舰店的货就是在旗舰店统一指派地发货的。而且，使用优惠券下单的产品和没有使用优惠券下单的产品享有同样的权利。</p><p>比如有一位群友在群里抢到的这双aj，图片*n，说明价格有多便宜，总之就是很赚</p><p><strong>（这里问答一下可能出现的疑惑）</strong></p><h3 id="外卖公众号"><a href="#外卖公众号" class="headerlink" title="外卖公众号"></a>外卖公众号</h3><p>今天就在线教你怎么低价吃外卖，带你体验白嫖外卖的快乐！</p><p>入口先给你们献上（优惠有限，先到先得！）</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>先给你们看看我平常的外卖订单</p><p>是不是很惊讶，这个价格，比自己在家做饭还便宜！</p><p>其实我是因为用了大额红包才能点到这么便宜的外卖的，像这种大额的红包，平台和商家是不会轻易的告诉你的，所以直接进美团／饿了么是领不到这种红包的。</p><p>我把领红包平台放在下面了，平时点外卖多的人一定要记得领！</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>那么我是怎么找到这个渠道的呢？这一切其实都要归功于我的一位顾客</p><p>他几乎每天都要点外卖，而我发现他的外卖小票都是这样的：</p><p>一次两次也就算了，但是他几乎每单都比别人点的便宜，也是神了！</p><p>给他送外卖的次数多了，偶尔帮他跑个腿什么的，慢慢也就熟悉了</p><p>终于忍不住问了他这些外卖是到底怎么点到的，他给我分享了一个外卖红包平台，就是下面这个 ↓↓↓</p><p>点击关注【xxx公众号】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>关注之后，第一天我就领到了一个66元的大红包</p><p>乖乖，这红包也太大了吧，我从来没有领到过这么大的红包</p><p>赶紧点了份肉蟹煲试试，居然真的能用</p><p>这些菜在店里吃起码得一两百了，我才花了8块钱，相当于白嫖啊！</p><p>我是因为用了大额红包才能点到这么便宜的肉蟹煲的，像这种大额的红包，平台和商家是不会轻易的告诉你的，所以直接进美团／饿了么是领不到这种红包的。</p><p>我把领红包平台放在下面了，平时点外卖多的人一定要记得领！</p><p>点击关注【吃喝省超多】天天领取美团/饿了么大额隐藏外卖红包<br>先看看我这半年省下的伙食费，够我送几百份外卖了</p><p>针对评论区的一些问题，这里统一回复下：</p><p>【1】低价点外卖，商家会不会故意减少份量，或者破坏食物？</p><p>答：我点了那么多次低价外卖，甚至有0元的，从来没有遇到过这种情况。但是也不排除有部分没素质的老板会这样做，所以建议你们点大品牌连锁店的餐，比如麦当劳、海底捞等等，吃起来安全放心</p><p>【2】你有这么好心吗？是不是割韭菜的？</p><p>答：说我割韭菜的？你们一单就几块钱，我能赚什么钱？！</p><p>【3】每次都能领到66元的大红包吗？</p><p>答：平台的红包是随机发放的，但是因为疫情，最近的活动力度非常大，我经常领到18、20、66这样不等的大额红包，几乎每天都能白嫖一顿！相信你们的运气也不会太差！</p><p>如果你也被外卖平台坑过，那不妨信任我一次，关注这个超靠谱的外卖红包</p><p>希望你们不要羡慕我，你们要是有这么一个省钱神器，你们也可以一个月省一两千！<br>学生党，打工族，每天点外卖的小伙伴千万不要错过啦！<br>最后放一次链接啦，你们不要迷路哦~</p><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>其实这三个的逻辑都差不多</p><p>首先说明优惠很大，都是正品（并非百分百获得，当然也有那种说自己百分百获得的）</p><p>（还有可能发生踩一捧一这种情况）</p><p>然后自问自答，说自己从哪里哪里搞得渠道</p><p>之后加了一个什么群</p><p>然后解释原理，要么就是商家维持品牌形象不主动发，其次是为冲销量，暗地里发券，要么就是卡平台，商家bug，比如什么价格设置错误之类的。淘宝上所有商品都有优惠券（有很多大金额），商家为了更高利润就把90%优惠券隐藏了，下单后还有高额返利（摘取自某一篇文章）</p><p>总之就是特殊渠道才能拿到消费券，让你一定要加群看看</p><p>然后口说无凭，开始算钱，贴图，一单正品购买省了多少钱</p><p>下面对评论提出的问题进行解释</p><p>1.xx   2.xx</p><p>然后，假如商品能交易的话，就贴上用咸鱼赚钱的图</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;经常能在知乎和各大平台上看见诸如此类的外卖，优惠券的广告&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我来解析一下背后的运作原理，并分享一些写作文案的小技巧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（附有相关案例，无图）&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我和我的工具理性（回忆录）</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3989851607.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3989851607.html</id>
    <published>2021-11-21T17:29:46.000Z</published>
    <updated>2021-11-22T15:54:03.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    在我高中时期，我找出一套方式来处理日常生活，并以此去思考一切事物。</p><p>具体的产生原因我不记得了，受到很多因素的影响。</p><p>形成的时间大体在高中，具体有这种概念则是在高三。</p><span id="more"></span><p>​    高三我以及是个性格很差的人，不过比起之前变得稍微能与人相处了，但是一旦细细的接触，便会发现我这个人之中的令人嫌恶的一面。当时的我也一直在反思这种境况，希望让自己稍微正常一点，人际交往能力得到提高。还有过这样的幻想，就比如说xxx这种感觉。</p><p>​    那个方法就出来了，刚好迎合着我的愿求，一切对我有益的事情都去尝试，对我无益的事情则迅速放弃。看上去是不是还可以？但是在执行，图式化的时候产生了问题，首先遇到的问题就是游戏，游戏对我有益吗？对我的学习和生活有什么益处？（往后一段时间才认识到游戏是一种休闲的途径之类的）</p><p>   虽然图式化看上去是比较正确的，在我的实践中便发现不合理的地方，因为我无法解释诸如旅游，看小说这种事情，我无法将他和部分目的联系起来，当时宏大叙事对我影响较深，我逐渐形成了这样一个理念，仿佛只要自己成为一个无情的努力学习，努力工作的工具，仿佛就可以得到我想要的东西，但实际上是不可能的，这也和我的project有着很大的联系。</p><p>   之后的时间我就开始思考那些无序的事情，（也是这个时候形成了我的一套独特的<del>学说</del>）在这期间问题就明显的表露出来了，那些无意识的思绪，还有每天的不知道理由的散步，还有对历史的好奇心，都成为了我的反思对象，我一遍遍的在这一些事情中寻找些什么，但是最终什么都没找到，我只能将这些行为和想法压抑起来，并且暂时性的悬置这些问题，等以后思考。</p><p>   这种思考图式早已被我舍弃，由此产生的问题因缺乏记录手段也逐渐淡忘。也许这种方法确实具有一些意义，但是随着我认知的发展，周边环境的变化，我只能将他抛掷脑后，等待哪一天我有足够的智识，再试着重新思考这种图式。</p><p>   我的哲学的起源，和这种图式以及素晴日有着很多联系，假如说素晴日是我学习哲学的开端，那么我的这种图式就是我建构主体性的动力，读书其实就是读自己，我满认同这句话的，假如这本书能引起很多人的共情，那他估计是本好书，假如他给了我身边的事件的一个新观点，那他估计也是一本好书。希望我能够用无序值这种理论，来完成主体性的建构。</p><p>   总之，那个时候我把我的图式（也就是交换理论）放在任何事物对策的前列，看上去似乎很正确，但事实上这种思考方式只能看到眼前的利益，根本无法做更长期的思考，过于理性导致其忽视了很多极端，偶然的情况，最初想要的目的说不定会产生背离。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​    在我高中时期，我找出一套方式来处理日常生活，并以此去思考一切事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的产生原因我不记得了，受到很多因素的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形成的时间大体在高中，具体有这种概念则是在高三。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="uncategorized" scheme="http://misakishiki.site/categories/uncategorized/"/>
    
    
    <category term="回忆" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>网络游戏对人的异化</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1633974301.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1633974301.html</id>
    <published>2021-11-06T02:54:50.000Z</published>
    <updated>2021-11-16T02:54:50.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>关于游戏异化的论题，知网上已经有了<br>但是我和他论证的点不一样（应该）</p><p>说实话，我觉得但凡是资本进入或者出现复制的领域都会发生这种情况，不管学习还是劳动，在现代社会都成了大伙讨厌的对象，游戏玩，但是玩的很难受，总有一种上班打卡签到的感觉，其实这个过程人已经很难感受到快乐了，有的只是任务奖励和抽卡带来的刺激感，甚至还有二创和论坛pvp的渲染，不过这确实是当代的一种新发展，正如广告中的阈下刺激一样。</p><p>逻辑很简单，将抽卡的奖励与符号化的拟像（二次元角色）相捆绑，并且尽可能突出这种抽卡奖励的重要性。玩家在度过一个个nc任务（举极端例子），花费大量时间和精力只为了收获一些抽卡奖励，剧情大部分流水线，有意思的基本很少，即使有，也会因为其是手游的特性而导致主线剧情推进迟缓。</p><span id="more"></span><h4 id="网络游戏的异化"><a href="#网络游戏的异化" class="headerlink" title="网络游戏的异化"></a>网络游戏的异化</h4><h5 id="普通游戏介绍"><a href="#普通游戏介绍" class="headerlink" title="普通游戏介绍"></a>普通游戏介绍</h5><p>​      游戏是内在于人类生活的，从生产力提高，人们有空余时间的时候，游戏就出现了，世界上最早的游戏难以考证。一类游戏的产生是幻想在现实的投影，另一类游戏则是人们为了消磨时间，并获取胜利带来的感受。游戏是人类生活的一项重要组成部分，</p><p>​      （以下游戏皆指网络游戏）</p><p>​      但是现在随着游戏的逐渐发展，游戏从以前的人类主动花费时间去做的一件事情，变成了被动的，被强迫式的游戏规则捆绑，持续玩游戏（为了奖励而参加一些非常恶心的游戏活动）。但是这个时候游戏已经不能给人们带来乐趣了，反之为人类带来精神上的磨损和身体的劳累。（不过现在只是一种趋势）（这里的游戏主要指网络游戏）</p><p>​      随着游戏的发展，当代游戏的种类五花八门，如同社会分工越来越明确一样，游戏的要素分类也越来越明显，譬如强化，合成，抽卡，交易系统一样，这些成功的游戏组成要素逐渐被人拼合起来，而这其中起着重要因素的就是“获物”，获物（原创），概念为在游戏世界中，为了获取更好的游戏体验而获取的东西，通常指游戏内的货币。</p><h5 id="获物在游戏体系中的位置"><a href="#获物在游戏体系中的位置" class="headerlink" title="获物在游戏体系中的位置"></a>获物在游戏体系中的位置</h5><p>​      这样一来，一组对应关系就呈现在大家眼前。现实。劳动——游戏。获物，游戏中投射着的是人类无法在现实中得到满足的欲望，这一体系与现在的资本主义体系有着共通之妙，人们通过获物（劳动）才能在游戏（现实）中满足自己的更多的欲望，得到更好的游戏（生活）体验。劳动分为很多种，获物也分为很多种，比如做任务，打怪刷级，或者是充钱。</p><p>​      充钱是获物的核心，也是在体系中几乎最强大的力量。这个对应关系和现实中不一样的是，游戏中有直接充值，这种通过从游戏的外部借去力量的方式来获得游戏体验，但是现实你不可能觉醒超能力来获得更好的生活体验。也就是这个外部力量，类似于游戏中的超能力，那么厂商要获取利益，那么最重要的就是利用这个超能力，但是这样也出现一个问题，超能力太强怎么办？这个时候，其他的获物（劳动）方式就出现了，但是这种获物（劳动）方式要花费你大量的游戏时间（生命）才能成功。类似于在现实生活中努力劳动来获得财富自由</p><h5 id="游戏异化的发生"><a href="#游戏异化的发生" class="headerlink" title="游戏异化的发生"></a>游戏异化的发生</h5><p>​      游戏被异化的过程，也是获物发展的过程。一开始充值在获物中占着非常重要的地位，但是现在，充值的地位虽然很重要，但是充值与其他货币（此处称为货币a）进行了绑定，也就是充值获得游戏货币，这个货币带有现实的金钱属性，自然带有着非凡的魅力。而假如能通过另一种获物方式来获得货币a，那么即使花费更多的时间，那么大伙也都愿意。但是随着货币a的观念越来越和现实货币挂钩，（比如某某游戏区，多发了点货币a，厂商就亏了 一个亿的这种感觉），在加上获取货币a的方式越来越无聊和单调的时候，游戏玩家就会被无形的观念倒推着，花费时间和精力去完成这个过程。这个时候游戏对人的异化就发生了，游戏玩家为了获得更好的体验被迫去做些枯燥，无趣的内容，某种程度上比工作还要令人讨厌，游戏从人生活的一部分，到了人生活的对立面，（但是这个对立面不完全，比如部分没有这种机制的游戏）变为了资本主义体系压迫人的一个组成部分（包括里面的意识形态）。</p><p>当然上述只是一种游戏异化的场景，还有诸如刺激玩家之间的争斗的欲望，派拖引诱充值的行为，但是很难判断这样一种行为是否算异化<br>还有就是靠立绘人设的二次元游戏，这种依靠这两种要素而获得喜欢的文化现象算不算齐泽克说的意识形态发挥的作用？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;关于游戏异化的论题，知网上已经有了&lt;br&gt;但是我和他论证的点不一样（应该）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说实话，我觉得但凡是资本进入或者出现复制的领域都会发生这种情况，不管学习还是劳动，在现代社会都成了大伙讨厌的对象，游戏玩，但是玩的很难受，总有一种上班打卡签到的感觉，其实这个过程人已经很难感受到快乐了，有的只是任务奖励和抽卡带来的刺激感，甚至还有二创和论坛pvp的渲染，不过这确实是当代的一种新发展，正如广告中的阈下刺激一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逻辑很简单，将抽卡的奖励与符号化的拟像（二次元角色）相捆绑，并且尽可能突出这种抽卡奖励的重要性。玩家在度过一个个nc任务（举极端例子），花费大量时间和精力只为了收获一些抽卡奖励，剧情大部分流水线，有意思的基本很少，即使有，也会因为其是手游的特性而导致主线剧情推进迟缓。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="uncategorized" scheme="http://misakishiki.site/categories/uncategorized/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不知道qaq</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1736364336.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1736364336.html</id>
    <published>2021-11-06T02:09:22.000Z</published>
    <updated>2021-11-06T02:09:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道有什么可写的<br>也想不出什么好主意来分享</p><p>毕竟我以后毕业打算考公，之后过着创造，上班的生活，就如卡夫卡一样。<br>那个时候的我是不是也会像现在这样，想不出什么新点子，然后每天无助的消磨时间呢？</p><p>其实问题还是挺多的，毕业之后考公务员能不能考上？考上了之后加班会不会很多？<br>我是不是会在重复的日常中消耗掉所剩不多的动力？<br>公务员在未来会不会淘汰更多的人？就如同当年国企下岗潮一样</p><blockquote><p><em>一个人的成功不仅要靠自身的努力,还要考虑历史的进程</em></p></blockquote><p>成功又能怎么样，不成功有又能怎么样？ </p><p>人生总是这样充满这无穷无尽的不确定因素，我可以和大多数人的选择方法一样，仔细分析，怎么样让自己利益最大化<br>也可以摆烂，干脆用骰子来决定我下一步的选择。毕竟宇宙就是在不停熵增的嘛</p><p> 人生没有意义，有的只是被建构的社会生活</p><p> <img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/aquced/aquced-image@main/post/bailan.jpg" loading="lazy"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道有什么可写的&lt;br&gt;也想不出什么好主意来分享&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟我以后毕业打算考公，之后过着创造，上班的生活，就如卡夫卡一样。&lt;br&gt;那个时候的我是不是也会像现在这样，想不出什么新点子，然后每天无助的消磨时间呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实问题还是挺多的，毕业之后考公务员能不</summary>
      
    
    
    
    <category term="uncategorized" scheme="http://misakishiki.site/categories/uncategorized/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>齐泽克南大演讲稿</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2351546554.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2351546554.html</id>
    <published>2021-11-01T04:37:11.000Z</published>
    <updated>2021-11-06T09:04:56.968Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4">https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="???" scheme="http://misakishiki.site/tags/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年轻人的制作的第一款游戏demo</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2050329023.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2050329023.html</id>
    <published>2021-10-23T16:23:13.000Z</published>
    <updated>2021-11-16T08:25:29.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之后会逐渐完善，加载速度和剧本还在完善中</p><p>我的想法是和小说的剧情同步，但是要有比小说更多的路线，自由度更高。</p><p>先把小说世界观写出来，然后写剧本对话，最后更新小说</p><p>10月24日，今天学校停电，咕了<br>10月25日,计划开始,先把链接撤了,游戏做的实在是太尬了</p><p>11月9日，咕咕咕，事情有点多，光顾着打csgo去了，时间分配出了问题</p><p>11月14日，说实话我的剧本实在太拉了，准备把开局稍微大变动一下。结果快一个月了，依旧咕了</p><p><a href="https://quk.misakishiki.site/">https://quk.misakishiki.site/</a></p><ul><li><input disabled="" type="checkbox"> 剧情完善</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 加载速度()</li><li><input disabled="" type="checkbox"> rpg元素</li><li><input disabled="" type="checkbox"> gal元素</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 存档（不知道为什么能存档?）</li><li><input disabled="" type="checkbox"> 其他</li></ul>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;之后会逐渐完善，加载速度和剧本还在完善中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的想法是和小说的剧情同步，但是要有比小说更多的路线，自由度更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先把小说世界观写出来，然后写剧本对话，最后更新小说&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10月24日，今天学校停电，咕了&lt;br&gt;10月25日,计划开始,先把链</summary>
      
    
    
    
    <category term="游戏制作" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%88%B6%E4%BD%9C/"/>
    
    
    <category term="游戏" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柄谷行人——世界史的构造（摘抄）</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3805672652.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3805672652.html</id>
    <published>2021-10-23T07:35:19.000Z</published>
    <updated>2021-10-24T06:09:04.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这个企划同样要等到我读完这本书之后，估计也要一段时间</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这个企划同样要等到我读完这本书之后，估计也要一段时间&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    <category term="书" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6/"/>
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西西弗神话节选</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2595264008.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2595264008.html</id>
    <published>2021-10-23T07:22:58.000Z</published>
    <updated>2021-10-24T06:09:17.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>​     诸神处罚西西弗不停地把一块巨石推上山顶，而石头由于自身的重量又滚下山去，诸神认为再也没有比进行这种无效无望的劳动更为严厉的惩罚了。</p></blockquote><p>​     荷马说，西西弗是最终要死的人中最聪明最谨慎的人。但另有传说说他屈从于强盗生涯。我看不出其中有什么矛盾。各种说法的分歧在于是否要赋予这地狱中的无效劳动者的行为动机以价值。人们首先是以某种轻率的态度把他与诸神放在一起进行谴责，并历数他们的隐私。阿索玻斯的女儿埃癸娜被朱庇特劫走。父亲对女儿的失踪大为震惊并且怪罪于西西弗，深知内情的西西弗对阿索玻斯说，他可以告诉他女儿的消息，但必须以给柯兰特城堡供水为条件，他宁愿得到水的圣浴，而不是天火雷电。他因此被罚下地狱，荷马告诉我们西西弗曾经扼往过死神的喉咙。普洛托忍受不了地狱王国的荒凉寂寞，他催促战神把死神从其战胜者手中解放出来。</p><p>​     还有人说，西西弗在临死前冒失地要检验他妻子对他的爱情。他命令她把他的尸体扔在广场中央。不举行任何仪式。于是西西弗重堕地狱。他在地狱里对那恣意践踏人类之爱的行径十分愤慨。她获得普洛托的允诺重返人间以惩罚他的妻子。但当他又一次看到这大地的面貌，重新领略流水、阳光的抚爱，重新触摸那火热的石头、宽阔的大海的时候，他就再也不愿回到阴森的地狱中去了。冥王的诏令、气愤和警告都无济于事。他又在地球上生活了多年，面对起伏的山峦，奔腾的大海和大地的微笑他又生活了多年。诸神于是进行干涉。墨丘利跑来揪住这冒犯者的领子，把他从欢乐的生活中拉了出来，强行把他重新投入地狱，在那里，为惩罚他而设的巨石已准备就绪。</p><p>​     我们已经明白：西西弗是个荒谬的英雄。他之所以是荒谬的英雄，还因为他的激情和他所经受的磨难。<strong>他藐视神明，仇恨死亡，对生活充满激情，这必然使他受到难以用言语尽述的非人折磨：他以自己的整个身心致力于一种没有效果的事业。</strong>而这是为了对大地的无限热爱必须付出的代价。人们并没有谈到西西弗在地狱里的情况。创造这些神话是为了让人的想象使西西弗的形象栩栩如生。</p><p>​     在西西弗身上，我们只能看到这样一幅图画：一个紧张的身体千百次地重复一个动作：搬动巨石，滚动它并把它推至山顶；我们看到的是一张痛苦扭曲的脸，看到的是紧贴在巨石上的面颊，那落满泥士、抖动的肩膀，沾满泥士的双脚，完全僵直的胳膊，以及那坚实的满是泥士的人的双手。经过被渺渺空间和永恒的时间限制着的努力之后，目的就达到了。西西弗于是看到巨石在几秒钟内又向着下面的世界滚下，而他则必须把这巨石重新推向山顶。他于是又向山下走去。</p><p>​     正是因为这种回复、停歇，我对西西弗产生了兴趣。这一张饱经磨难近似石头般坚硬的面孔已经自己化成了石头！我看到这个人以沉重而均匀的脚步走向那无尽的苦难。这个时刻就像一次呼吸那样短促，它的到来与西西弗的不幸一样是确定无疑的，这个时刻就是意识的时刻。在每一个这样的时刻中，他离开山顶并且逐渐地深入到诸神的巢穴中去，他超出了他自己的命运。他比他搬动的巨石还要坚硬。</p><p>​     如果说，这个神话是悲剧的，那是因为它的主人公是有意识的。若他行的每一步都依靠成功的希望所支持，那他的痛苦实际上又在那里呢？<strong>今天的工人终生都在劳动，终日完成的是同样的工作，这样的命运并非不比西西弗的命运荒谬。但是，这种命运只有在工人变得有意识的偶然时刻才是悲剧性的。</strong>西西弗，这诸神中的无产者，这进行无效劳役而又进行反叛的无产者，他完全清楚自己所处的悲惨境地：在他下山时，他想到的正是这悲惨的境地。<strong>造成西西弗痛苦的清醒意识同时也就造就了他的胜利。不存在不通过蔑视而自我超越的命运。</strong></p><p>​     如果西西弗下山推石在某些天里是痛苦地进行着的，那么这个工作也可以在欢乐中进行。这并不是言过其实。我还想象西西弗又回头走向他的巨石，痛苦又重新开始。当对大地的想象过于着重于回忆，当对幸福的憧憬过于急切，那痛苦就在人的心灵深处升起：这就是巨石的胜利，这就是巨石本身。巨大的悲痛是难以承担的重负。这就是我们的客西马尼之夜。但是，雄辩的真理一旦被认识就会衰竭。</p><p>​     因此，俄狄浦斯不知不觉首先屈从命运。而一旦他明白了一切，他的悲剧就开始了。与此同时，两眼失明而又丧失希望的俄狄浦斯认识到，他与世界之间的唯一联系就是一个年轻姑娘鲜润的手。他于是毫无顾忌地发出这样震撼人心的声音：“尽管我历尽艰难困苦，但我年逾不惑，我的灵魂深邃伟大，因而我认为我是幸福的。”索福克勒斯的俄狄浦斯与陀思妥耶夫斯基的基里洛夫都提出了荒谬胜利的法则。先贤的智慧与现代英雄主义汇合了。</p><p>​     人们要发现荒谬，就不能不想到要写某种有关幸福的教材。“哎，什么！就凭这些如此狭窄的道路……？”<strong>但是，世界只有一个。幸福与荒谬是同一大地的两个产儿。若说幸福一定是从荒谬的发现中产生的，那可能是错误的。因为荒谬的感情还很可能产生于幸福。</strong>“我认为我是幸福的”，俄狄浦斯说，而这种说法是神圣的。它回响在人的疯狂而又有限的世界之中。它告诫人们一切都还没有也从没有被穷尽过。它把一个上帝从世界中驱逐出去，这个上帝是怀着不满足的心理以及对无效痛苦的偏好而进入人间的。它还把命运改造成为一件应该在人们之中得到安排的人的事情。</p><p>​     西西弗无声的全部快乐就在于此。他的命运是属于他的。他的岩石是他的事情。同样，当荒谬的人深思他的痛苦时，他就使一切偶像哑然失声。在这突然重又沉默的世界中，大地升起千万个美妙细小的声音。无意识的、秘密的召唤，一切面貌提出的要求，这些都是胜利必不可少的对立面和应付的代价。不存在无阴影的太阳，而且必须认识黑夜。荒谬的人说“是”，但他的努力永不停息。如果有一种个人的命运，就不会有更高的命运，或至少可以说，只有一种被人看作是宿命的和应受到蔑视的命运。</p><p>​     此外，荒谬的人知道，他是自己生活的主人。在这微妙的时刻，人回归到自己的生活之中，西西弗回身走向巨石，他静观这一系列没有关联而又变成他自己命运的行动，他的命运是他自己创造的，是在他的记忆的注视下聚合而又马上会被他的死亡固定的命运。因此，盲人从一开始就坚信一切人的东西都源于人道主义，就像盲人渴望看见而又知道黑夜是无穷尽的一样，西西弗永远行进。而巨石仍在滚动着。</p><p>​     我把西西弗留在山脚下！我们总是看到他身上的重负。而西西弗告诉我们，最高的虔诚是否认诸神并且搬掉石头。他也认为自己是幸福的。<strong>这个从此没有主宰的世界对他来讲既不是荒漠，也不是沃士。这块巨石上的每一颗粒，这黑黝黝的高山上的每一颗矿砂唯有对西西弗才形成一个世界。他爬上山顶所要进行的斗争本身就足以使一个人心里感到充实。应该认为，西西弗是幸福的。</strong></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;​     诸神处罚西西弗不停地把一块巨石推上山顶，而石头由于自身的重量又滚下山去，诸神认为再也没有比进行这种无效无望的劳动更为严厉的惩罚了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;​     荷马说，西西弗是最终要死的人中最聪明最谨慎的人。但</summary>
      
    
    
    
    <category term="书" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6/"/>
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空之境界の分析</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1464779233.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1464779233.html</id>
    <published>2021-10-16T09:55:56.000Z</published>
    <updated>2021-10-22T14:32:30.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​    空之境界大体在高中的时候看的，番剧陆陆续续的看完了，小说读了好几遍，这里我按照自己的思考分析一下剧本，写作手法，为小说做准备</p><p>​    整本书可以看作是运用了新本格推理的恋爱小说，干也和式在困难中成长，突破困难，最终达到完满结局</p><p>​    世界观是奈须蘑菇的月球世界观，这里不多论述。</p><p>从几个视角来分析</p><p><strong>干也</strong>，整个文章，干也从被式迷上，到卷入到式的这样一种不平凡的世界里面去，干也=小人物，与式相遇=（或者说式本人）大事件。小人物卷入大事件中，干也在这个过程中解开了白纯里绪的谜题（伪装式进行犯罪），按照新本格推理那一套</p><p><strong>式</strong>，它的异常在于人格分裂和根源，这两件异常相互支持，构成了本故事相对奇妙的阅读体验。人格分裂和根源的”消失“，也标志着故事由异常走向日常，走向美满的结局。式在故事中有两个方向，一是解决”织“同干也的不协调，和式的矛盾，二是在织死亡后重新被干也所感动，处理荒耶宗莲带来的麻烦</p><p><strong>白纯</strong>，作为一个配角，并且算比较重要的配角，白纯里绪对故事的推动和完善有着不可磨灭的作用。一是他的被觉醒根源的过程，体现了这种魔法世界观，二是与两仪式的对峙，对两仪式的生活造成危机，并使得两个主角得到了成长。</p><p><strong>荒耶</strong>，同样是配角，这个人物算不上有趣，因为它是标准的为了根源而做出追求的魔法师，唯一异常之处也许就是他抛弃了作为人的价值观，成为了追求根源的机器。</p><p>其他配角懒得介绍，等我什么时候重温一遍文本吧</p><p>​     总之奈须蘑菇用的就是这样一套，新本格推理加上月球世界观，加上异常的人（不同于正常人，他们往往有着不可思议的方面），无论是干也还是式，或者说卫宫士郎，他们都有各自的根源，并且这个根源非常明确，与故事紧紧相连。不得不说，有奈绪自己的特色，式和士郎其实有相似点，式无法感知自己的存在，士郎则是把自己捆绑在卫宫切嗣的梦想中，失去了为自己生存的意义，他的理想是借来的，即使是这样他也依旧坚持下去。从这一点来说，他和干也很像，干也在回答两仪式（根源式）的时候用”什么都不需要“来回应根源。</p><p><strong>新本格推理</strong>：“本格推理是先造一间密室，然后把人杀死在里面；新本格则是先把人杀死，然后在尸体的四周造一间密室。”简单来说，假如把推理看成是翻牌游戏的话，那么新本格推理就是在这个过程中抽去几张牌，让读者被作者带去了其他的道路。</p><p> 我看过的新本格推理只有一本，那就是《杀戮之病》整本书以怪异和猎奇作为核心，但是实际上最让读者感到震撼的不是这种表面上的怪异和猎奇，而是结局的反转，读者在这个过程中的思维被作者的暗示引导，致使推理出作者想要看到的答案。故事精彩的地方就在这里，即使我是知道这个作者把罪犯“隐藏“起来了，但是我依旧被这个故事带着走，并且在最后故事揭晓的时候发出一声诧异</p><p>空之境界中运用新本格推理的事件就是全文中的主要路线，干也为了证明式不是杀人犯而做出的努力，以及式以为自己是杀人犯而做出的行为，总之在这种意外中。读者会以为，干也只是把自己心中的式的形象投射到了式那里，以为式是不会犯罪的，这种错觉随着白纯的信息逐渐被给全，整个文章最大的骗局也就随着干也的视点被揭露。</p><p>最近两仪式手办到了，很开心，针不戳啊</p><blockquote><p>关于“崇高”： 一个普通的日常行为，一旦发现自己占据了原质的不可能的位置，并开始化身为欲望的崇高客体时，就变成了不可能实现的奢望。                                                                                                                                   ——《意识形态的崇高客体》</p></blockquote><p>这里引用齐泽克的话来解释我自己的体验，后面我更多的会站在自己对这部作品的看法去分析。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​    空之境界大体在高中的时候看的，番剧陆陆续续的看完了，小说读了好几遍，这里我按照自己的思考分析一下剧本，写作手法，为小说做准备&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    整本书可以看作是运用了新本格推理的恋爱小说，干也和式在困难中成长，突破困难，最终达到完满结局&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​  </summary>
      
    
    
    
    <category term="书" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6/"/>
    
    
    <category term="书籍 二次元" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D-%E4%BA%8C%E6%AC%A1%E5%85%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>回忆初中时光</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2191611572.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2191611572.html</id>
    <published>2021-10-14T13:00:04.000Z</published>
    <updated>2021-10-22T15:24:08.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​         人总是会回忆过去的自己，并且做出对过去的幻想，要是我当时如何如何，就好了，在学生时代，我回忆过去的次数还是很多的</p><p>​         围绕着我的初中生活的有几条线索，本文的叙事顺序就按照这些线索来</p><span id="more"></span><h5 id="1-首先是借住在表哥家。"><a href="#1-首先是借住在表哥家。" class="headerlink" title="1.首先是借住在表哥家。"></a>1.首先是借住在表哥家。</h5><p>​         因为家庭教育问题，导致我家长把我安排到了表哥家，当时表哥那边还住在比较破旧的房子里，有一种平民窟的感觉，但是在他们家的生活质量还不错，虽然房子比较破烂，但是他们家的消费水平也还可以，，隔几天去一趟超市，买点小零食。在他们家，我还能拿到一点零花钱（寄养在他们家花费了一笔钱，不过具体的我不清楚），在原生家庭里，他们对金钱的概念把控的很死，对于我省钱的行为大肆赞赏，也从不给我任何零花钱。当时除了我和表哥，还有一个亲戚的孩子也借住在这里，名字是什么我忘了，他给人的印象也不是很深，感觉有点活泼，其他的就没了。但是表哥和我相处的时间还是蛮多的，因为我们在同一个学校（他爸是那里的老师，我找着这层关系进去了比较好的初中，但是要多考一百分才能去重点高中），在初二的一段时间，我经常中午午休的时候*[1]*去五楼的办公室里，和表哥一起呆着，写作业或是睡觉，夏天的时候还有空调，舒服的很。但也没有什么特别有意思的事情，唯一记住的，只有办公室里一位老师的手机铃声（不得不说，在当时的我看来，这首歌属于很好听的水平）。</p><p>​        放学回去，已经是夜晚了，那边道路上没有路灯，整片街道都被黑色充盈着。吃完饭之后我们偶尔会去逛超市（前提是没有作业），一般他们买一些东西，搞一大袋，我一般就随便挑挑，大部分时间都是表哥买什么我也买什么。买完东西回家之后，我们几个小孩就在一间公共房子里，那个房间比较小，一张床，两个桌子，便把房间塞得慢慢当当，我们不仅在房间里面看电视，玩玩具，有时候还会到阳台。当然前提是没有作业的情况下，不过似乎我们初中生的作业还挺少的，一般8点前就能搞定，多的时候则9点。一般到点了，我们就会洗澡，然后回到我们的房间里去。在房间里，有着一个木制的双层床，旁边还有一张比较旧的木床，我睡在下面，表哥在上面，聂某在另一张床上，双层床旁边有着一个大柜子，里面有杂志，玩具，和各种各样的小物件，在姑父要求的熄灯时间之前，我们一般继续着之前的游戏，或者是找点书来看（读者，意林杂志，他们家有很多），有的时候也会看表哥买的一些漫画杂志。在关灯时间到了之后，我们会开始聊天，聊各种各样的事情，或者是扔抱枕大战（我的表哥有时撒娇，并且会买一些比较可爱，看上去就像是女生会买的那种抱枕，这里引用了他爸的观点，这一点在当时的我们看来很奇怪。原因不明）。</p><h5 id="2-带手机偷偷玩"><a href="#2-带手机偷偷玩" class="headerlink" title="2.带手机偷偷玩"></a>2.带手机偷偷玩</h5><p>​           不得不说，手机为我的生活带来了很多东西，这个篇幅估计比较长。</p><p>游戏方面：<strong>世界征服者2，欧陆战争3</strong><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/aquced/aquced-image@main/post/world.jpg" alt="欧陆战争" loading="lazy"><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/aquced/aquced-image@main/post/eu.jpg" alt="世界征服者" loading="lazy"></p><p>当时我沉迷于战争策略类游戏（从我的分析来看，我的这种观念形成估计和替代性强化有着一定的关系），但是手机性能不行，酷派520A，安卓2.3的系统，只能玩些小游戏</p><p><img src="https://cdn.jsdelivr.net/gh/aquced/aquced-image@main/post/phone.jpg" loading="lazy"></p><p>​          在这两个游戏里，我投入了大量的时间，做了几个地图mod，修改兵种数据，把游戏改成自己想要的样子。当时我觉得国家不够多，于是把各种各样的东西全加了进来，甚至连西班牙内战也都我加在了二战前夕的图里，总之国家越多越好，局势越乱越好，而我总是凭借着自己高超的技术<del>烧饼修改器（现在倒闭了）</del>，乱杀AI，我沉迷于这种感觉，并且学习别人的技术搞出了多人版本，当时游戏的多人版本，就是多个人玩一台手机（回合制游戏），然后战斗。但是我喜欢一个人操控全局，甚至还要给每个国家加上自己的思考和独白，其实有一点过家家的感觉，我一人饰几角，操控着战争局势。我会选出最好用的国家（岛屿，靠海，形状好）并且把颜色改成自己最喜欢的靛蓝色，然后扮演扮猪吃老虎的剧情。也是通过这个游戏，我对二战的兴趣极大的增加了，买了本书，并且经常上网查各种各样的战争史。现在想起以前的日子，不由得感慨起来。</p><p>​         在那个时候，我还曾经尝试过网课。由于各种各样的原因，当时我对编程的兴趣大大增加，当时虽然很懵懂无知，所以学习的重心在编程语言上。于是在初二的时候我一边搞到了C++primer的pdf版本开始看，一遍到腾讯课堂上学习C语言和java，当时也不知道哪里来的动力，总之连续看了几集吧，之后由于学业原因，这些课程就搁着到一边了。</p><p>​         接下来我要讲述的是小说，其实我初中看小说的时间并不算多，但是在这些日子，我依旧在那些网络小说里汲取着养分，即使他们是危险的毒药。我记得当时冲浪时看到一本ntr小说，给前俄期（意义存疑）的我造成了不小的心里阴影。当时我几乎把市面上有名的小说都看了个遍，但是基本内容都大致不变，装逼打脸，要么天生系统，要么穿越打脸，要么修仙开挂。虽然这类作品比较多，但是恐怖类和轻小说之类还是有好作品的。当时看小说，还好奇作者为什么知道这么多奇奇怪怪的知识，各种各样的冷知识，在当时的我心里产生了不小的疑惑。</p><p>​         那个时候，我看小说的方式主要是mp3，当时还处在智能手机的发展期，价格低，又好用的手机比较少，而且当时的我也没钱买，只能攒个7，80买个mp3来看小说和听歌。</p><p>​        当时攒了很多电音，理由是觉得这个很帅。当时的网易云音乐如日中天，社区氛围经营的还蛮好的，不过以后就——网抑云喽。这个时候主要是徐梦圆的一些歌曲，之后还有几个不那么火的歌手。</p><p>​        除此之外还有什么？初中的时候唯一看过的几本文学作品就是挪威的森林，淘气包马小跳。当时接触挪威的森林，吸引我不断坚持看下去的实际上是那些性描写，ps：我国性教育水平还有待提升。不过里面几位主人公潇洒的感觉让我观察到了一些新的东西，一种奇妙的感觉，就相当于“啊，原来这样子也可以的吗？”可能我当时受到太多束缚了，加之阅历不足，里面带有的日本生活气息的洒脱生活确实给我留下的不小的印象。</p><h5 id="3-身边的交际状况"><a href="#3-身边的交际状况" class="headerlink" title="3.身边的交际状况"></a>3.身边的交际状况</h5><p>​        从小升初走关系来到这里的时候，我带有一种要重新开始的感觉，总之当时我对所有人都比较友好，尽力去让自己的初中生活开心点。实际上，情商没跟上，或者是说丝毫不考虑他人的感受，最开始的大体是失败的吧。</p><p>​        </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​         人总是会回忆过去的自己，并且做出对过去的幻想，要是我当时如何如何，就好了，在学生时代，我回忆过去的次数还是很多的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​         围绕着我的初中生活的有几条线索，本文的叙事顺序就按照这些线索来&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日常" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="回忆" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>小说世界观pro aqk</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2689732273.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2689732273.html</id>
    <published>2021-10-07T08:59:37.000Z</published>
    <updated>2021-12-30T06:09:22.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>因为有写小说表达的欲望，所以就有这样的一个计划</p><span id="more"></span><p>假如做成游戏的话，krkr和rpgmaker可能会被我选择</p><h5 id="人设"><a href="#人设" class="headerlink" title="人设"></a>人设</h5><p>主角：黎XX</p><p>年龄：15岁，高二学生（我觉得高二是一个缓冲点，这段时期适应了高中生活，但是又没有那么大的学习压力，有自由度，熟悉学校和高中整体的规章制度，放假也没有被过度压缩）</p><p>性格：探索能力强。带有暴力倾向。中性，参考两仪织。冷血。不善言谈。<br>           待定性格，躁狂症，注意力不能高度集中，盲目自信</p><p>人物A</p><p>人物B</p><p>人物C</p><p>人物D</p><p>其他配角</p><h5 id="世界观设定"><a href="#世界观设定" class="headerlink" title="世界观设定"></a>世界观设定</h5><p>文章的理论核心鲍德里亚的符号政治经济学（资本主义的神话体系），与后马克思主义相结合，找到处在社会问题中的人（代表性，让人产生共情），并且结合我的幻想科幻设定，无序值，为一个极端情况下的小人物提供了这样一场大事件。再结合韦伯的价值理性，塑造新型的意识形态，新型国家机器，接着陷入一种尼采式的永恒轮回。同时在这个过程中凸显出主人公通过外部的世界来确认自己内心的想法，（前提是主人公的完美部分）在这样的内心发展斗争和现实旅途的双线程序下，进行故事的推动</p><p>​        备案1.被告知人文学科要灭亡而感到不可思议，从而卷入故事（反乌托邦  工具理性 人之死）</p><p>​        备案2.上面的世界观作为背景，提出新方向的幻想</p><p>​        备案3.幻想科学类，集中于算力和伦理的冲突</p><h6 id="暂定的主线"><a href="#暂定的主线" class="headerlink" title="暂定的主线"></a>暂定的主线</h6><p>1，主人公在结构中发现了无序值，对传统伦理发起冲击，两个方式：1，暴力革命（反社会） 2，符号革命（宗教作为载体）</p><p>  主线动力是沉重的动力，和他人展开的故事，一个成长历程，（扭曲的关系，童年的创伤）</p><p>故事线</p><p>1，伤值提高导致的暴力反社会行为</p><p>2，成立宗教团体，对价值观进行冲击</p><p>3，找到结构本身的漏洞（没想好，可能是无序值）</p><p>  首先是鲍德里亚的符号政治经济学，以第三级仿真，拟像为核心的资本主义社会，而在这之中的资本主义不仅仅是一种制度，还是一种神话，一种宗教，在这种符号秩序中，革命成功的可能性已经不再存在，今天资本主义社会的所有危机都是仿真的危机，不仅不会打击资本主义，反而会强化资本主义的力量。让这种符号政治学日常化，形象化的展现在读者的面前，至于学说里面唯心的那一部分，则由幻想科学——无序值来解决，这里的无序值不仅仅指我的那套理论，还有着缝补世界观的缺陷的作用。</p><h5 id="剧本及部分要点"><a href="#剧本及部分要点" class="headerlink" title="剧本及部分要点"></a>剧本及部分要点</h5><h5 id="额外的东西"><a href="#额外的东西" class="headerlink" title="额外的东西"></a>额外的东西</h5><p> 要把精神分析，符号政治经济学，无序值，这样一种世界观融合进去。非常态行为可以在主人公童年的创伤的时候体现，作为一条暗线，推动故事发展，无序值则通过对技术的思考和行为心理学的学习推导出来。</p><p>  至于要不要像一般的作品那样，建立一个更加完善的世界（这一类世界，往往是现世的上位替代，或者如同乌托邦的一类地方）这一点还没想好，到底是将作品写出一个美好的结局，还是说要构建一个绝望的世界？诸如此类的细节之后再完善把</p><p>当前打算说我先把开局的人物世界观剧情做出来，伏笔什么的能想就想，先塑造人物和世界观，之后的慢慢来，毕竟王子也不是马上就把公主拯救了的。这个故事我想尽可能不那么俗套，希望我能写点新的东西出来。</p><p>看了齐泽克的《变态者意识形态指南》之后感觉话语批评也需要成为我创作的一环，从对立面汲取生命，有辩证法那味了。增添一点奇怪的意识形态话语，也会成为创作中的重要一环。</p><p>看了一点电锯人，发现主人公的行为动机发生了变化，变成了受欲望，单纯是想去做的行动动机，并不着眼于宏大叙事的圆满，诸如之前的满足各种目标，或者被动去拯救某些人。在电锯人的主角这里，规则则完全不同。电锯人的大火事实上也反应了部分读者思想的转变。估计我也可以结合一下</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;因为有写小说表达的欲望，所以就有这样的一个计划&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="小说" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
    
    <category term="小说" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>国庆杂谈</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/4160771121.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/4160771121.html</id>
    <published>2021-10-02T08:27:35.000Z</published>
    <updated>2021-10-07T04:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>假如不出意外的的话，今年的国庆也会在寝室里度过吧 —-aquced</p></blockquote><p>​    国庆计划</p><p>​      《导读福柯》看完，了解一下福柯和他的作品，思想。整理高中所写的一些杂谈（其实很早以前，我就打算把这件事搞定，但是由于种种原因一直不想干）。以前写的东西还是蛮有意思，除去能溢出纸张的中二气息之外没什么大的问题。整理完之后把友链弄好，评论系统之后再做，现在不想干。做完这些考虑打打游戏，csgo，酸败英雄，推推gal。差不多就这些了。</p><p>​      上一次国庆我干了什么呢？记忆忽明忽暗的闪亮着，但是始终没有找到和那段时间有关的讯息，人生可能也是这样吧，平凡的，没有一丝波动的度过这些时光，然后留下数点残存的记忆，供于之后的我们吸取那些情感。高中的我一直秉持着那一套工具伦理，对见到的所有事物加以功能上的分析，对我有用的就拿下，无用的则舍弃。一开始，我把游戏看作一种娱乐放松的手段，但是随着认知的增长，我发现了许多游戏中那些不断重复，毫无意义的内容，之后我那段时间一直把游戏当作一种罪恶的存在，因为他的这样一种形式，没有给我带来任何的成长？这种感觉。并且我还把这种方法运用在人际交往上和学习上，结果是怎么样的？正确还是错误？现在我也很难得出结论，抛开这一套以工具理性为核心的方法论，我对事物的评价就模糊起来，难以言说事物的正确与否，即使是简单的单向事件，我也很难得出结论。抛去自己二极管的一面，这也算是成长的一种吧。</p><p>​       扯得有点远，上次国庆似乎是在打游戏和去图书馆这两件事之间徘徊，当时我心里隐隐约约的有把看书这件事常态化的这种思想，从小到大的教育和媒体都在告诉我们，读书是一件神圣的事情，仿佛通过读书，你就能实现阶级跃迁，过上自己想要的生活，这样的思想范式所造成的影响就是人们把读书这件事看成一种手段，一种致富，增长人格的手段，大部分的和读书有关的视频，都着重表达了一种脱俗感，我把它称为知识分子的意淫（尚智主义），在对读书这件事神圣化的同时，人们也将这种行为和结果联系在一起，简单来说仿佛我读了这几本书，我就获得了某种东西，某种高于普通人类的力量，或者是品格，尽管这些知识只能在吹逼上派上用场，尤其是人文社科之类的书，它们有些与生活有着紧密的联系，但是大部分都是无用的，在日常生活中，这种知识的存在感被极大的淡薄了，但是往往这些知识又会以另一种方式，出现在一些比较大的事件/新闻上面。举个例子最近比较火的书，“乌合之众”，我认为，这本书火起来的原因有两点，一点是当代讯息量的增加，但是有用的信息却很少，毫无意义只为骗取点击量的信息或者是莫名其妙火起来的梗在我们身边处处可见，这样一种信息的“丰盛”，导致了人们对于高质量信息的追求，对知识（简单易懂说大道理）的渴望。第二点则是书名翻译的确实好，The Crowd： A Study of the Popular Mind=人群；大众心理学研安装在做做做做做做做做做所咋寻咋二无多所多所多所多所多所付多错错究。但是书名“乌合之众”给了人们一种什么样的感觉，除我之外的都是sb，简单来讲就是这个意思，或者说读了这本书之后，你的思想就会变得比别人更有力度，不受普通人的影响，变得不那么从众，甚至说能捕捉到事物的本质，假如翻译成上面这个名字，估计看的人要少之又少。总的来说，当代中国人依旧有一种毛病，异化的这种对知识的赞扬与崇拜，并给人们造成一种假象，读了这本书，你的思想就比别人高上一等，现在学校的双轨制之中的不公平同样可以反应这一点。</p><p>​        这种对书籍的平常化的态度使我认识到了，书籍有着非常大的局限性，时代的局限，生活的局限，我变得不那么看重书籍，也不会为了看书琢磨出自己的那一套仪式，而是把看书当作和打游戏一样的，获得消遣的一种方式，单纯消磨时间而已，即使我看了马克思，鲍德里亚，阿尔都塞，我也不能在世界范围内推翻资本主义的统治，即使我看完了金枝，他也只是在我的脑海里增添一丝神奇古怪的内容。</p><p>​        我这人不喜欢旅游，不喜欢出去吃饭，不喜欢外出冒险，一切与外出有关的做法我都会反复衡量一番（宅）。直到现在我也难以理解为什么要旅游，旅游真的能带来精神上的愉悦吗？我所看到的只有被伪造出来的欲望和人工仿制的拟像。</p><p>​        碎碎念了许多，最后国庆假期还有3天了，导读福柯还没看完，整理也没做完。还要提一嘴，最近在从fsn中寻找做剧本的灵感和启发，希望技术能稍微上升一点</p><p>​       有种写小说的欲望，但是却不知道要以什么样的手法表现出来，事实上能说的点很多，只要引起共情就好了，这个时代的年轻人也有着自己的特征（其实我也可以搞点小故事），和一个朋友推荐给我的东西那样，通过一些小故事，虚空立靶，把各个前沿的新闻前面的评论整合起来，再用自己的语言复述，无论是女权还是亚文化圈子，还是说在网上发声的普通年轻人人的诉求。举个例子，今天热搜第一是“中国男性35年平均身高增长9厘米”底下的评论有关于肉蛋奶的。这个时候搜集一下回形针和一些公知说的中国人少吃肉的言论，这样一组合，一个小片段就出来了。</p><p>​         我最初想写小说还是因为那个年代兴起的爽文，而现在则是因为一些令人震撼的剧情，空之境界，素晴日和石头门，这些作品给了我一种震撼力，尤其是素晴日里面掉书袋的场景，“在这不美好的世上，最美好的童话总是悲伤的”如果我能看见那个的话……世界的极限……是否就等同于我的极限呢？世界的极限……就会变成我的极限吧”诸如此类的句子，这个时候我的想法就和看爽文之后想写小说的欲望不一样了，那个时候我的想法比较简单，想搞一个自己理想的世界的感觉，故事什么的怎么舒服怎么来，所以那个时候我的创作，基本上集中在世界结构和力量体系上，但是现在的创作基本上集中在故事剧情，视角诡计上，怪异，精巧，震撼，当然也只是想想。实际上可能连一个点都做不到。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;假如不出意外的的话，今年的国庆也会在寝室里度过吧 —-aquced&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;​    国庆计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​      《导读福柯》看完，了解一下福柯和他的作品，思想。整理高中所写的一些杂谈（其实很早以前，我就</summary>
      
    
    
    
    <category term="日常" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="生活" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《象征交换与死亡》导读 摘抄</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1459406920.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1459406920.html</id>
    <published>2021-10-01T05:15:02.000Z</published>
    <updated>2021-11-09T15:46:32.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>鲍德里亚在本书中主要消解了马克思的政治经济学，和发展了自己那一套符号政治经济学，他把资本主义看作一种把一切都容纳进去的符号系统，在这里一切的意义和价值都融入到这个符号系统中，简单来讲，不管你在第几层，他都比你高一层。</p><p>缺陷其实挺多的，感觉有点夸大了资本主义的力量，在他那里资本主义神话了，成为了统治世界的新神，并且这种统治在社会的各个方面，即使反抗这种制度，也在这种体系下，反而成为了支持他的力量</p><p>主线就是主体的落败和客体的统治</p><p>（没看完，个人理解）</p><span id="more"></span><h2 id="第一章-生产的终结"><a href="#第一章-生产的终结" class="headerlink" title="第一章 生产的终结"></a>第一章 生产的终结</h2><h3 id="第一节-价值的结构革命"><a href="#第一节-价值的结构革命" class="headerlink" title="第一节 价值的结构革命"></a>第一节 价值的结构革命</h3><p>  鲍德里亚在这一节里引用了索绪尔的语言学中的能指和所指分析商品价值的维度，字词的意义一方面由字词与其所指称的对象的关系所确定的，另一方面字词的意义又是由字词之间的差异和结构关系所决定的。</p><p>  按照鲍德里亚的分析，马克思政治经济学所说的商品的价值也有两个维度：第一个维度是商品要有使用价值，这是商品的功能性意义，第二个维度是商品要有交换价值，一种商品要能够与另一种商品交换。</p><p>  在这里，商品类似于符号（能指），商品的使用价值类似于符号的所指。而一种商品与另一种商品进行交换（替换）类似于符号中的结构关系</p><p>  鲍德里亚发现在当代社会，<strong>价值领域发生了一种”价值的结构革命“</strong>，这种革命表现为，商品的使用价值和交换价值之间的连接被切断了。这就是说商品生产越来越不是为了使用价值，而是为了交换价值。</p><ul><li>在这个时代，”没有“使用价值的东西被生产出来了（更准确的说，”没有“是仿真意义上的”具有“）。书中举了这样的例子，一件商品有使用价值但是从来没有被使用过。从这个意义上来讲，这辆汽车只有仿真的使用价值，这些东西只是为了交换价值而被生产出来。</li></ul><p>  于是，在这个时候，生产的东西只有交换价值，即只有结构意义上的价值。这就是鲍德里亚所说的”价值的结构革命“，在这个时候，生产更注重商品之间的形式结构上的差别。”<strong>使用价值为了唯一价值结构的游戏的利益而被摧毁了</strong>“–鲍德里亚</p><ul><li>商品作为符号没有”参照价值“，没有所指，但还是有结构性意义的。在这里，商品所具有的结构性意义就是”仿真“。为此鲍德里亚说：”<strong>仿真的意思是从此所有的符号相互交换，但绝不和真实交换</strong>（而且只有不再和真实交换为条件，它们之间才能顺利交换，完美的交换）“。也就是流动在资本主义商品市场上的只有结构意义上的符号</li></ul><p>  接着论证了为什么现代社会会出现这种情况（生产过剩），这种生产出来的商品没有使用价值，但满足的是”虚假“需求，它具有仿真的意义。这种生产类似于表演，在舞台（社会）上演员（工作者）也用工具劳动，但是却没有切实的劳动意义</p><p>  鲍德里亚十分明确的强调，<strong>他所进行的研究是要摧毁符号结构关系，摧毁这里所存在的价值关系。</strong>他是要彻底消解这些符号的意义。这是因为，这个符号结构对人的全新的控制。颠覆这些符号结构就是颠覆当代资本主义社会对人的控制</p><ul><li>仿真对价值的颠覆,这里举了一个新闻方面的例子：人们获取信息的渠道越来越多，就出现了一个信息太多而对信息的需求不足的问题。于是就要刺激人们对信息的需求，或者说新闻对人要有吸引力。于是人们会选择更吸引眼球的新闻，一些奇特血腥（标题党）的东西都被捕捉过来，以吸引眼球。<strong>这些东西是新闻，但是又不是新闻</strong>。它是新闻，因为，这确实是人们新听说的。它不是新闻，因为，它没有多少切实的社会意义。当新闻为了吸引眼球而生产出来的时候，它是真的，也是假的。它是真的，它确实发生了，又是假的，只有新闻的形式，而没有新闻的意义。</li></ul><ul><li>在这里，真假可以互换，而作为代码的符号又没有确定的意义，”真和假，善与恶，美和丑被中和了，中立化了，没有原来的价值趋向了“。”一切都变得不可判定，这是代码统治的典型效果，它在各处都安居在中和与随意的原则中“</li></ul><h3 id="第二节-生产的终结"><a href="#第二节-生产的终结" class="headerlink" title="第二节 生产的终结"></a>第二节 生产的终结</h3><p>  在鲍德里亚看来，我们处于<strong>生产终结的阶段</strong>。这里作者又举了个例子：商店里进行促销。原来是”500元“的东西，突然降价为100元。于是人们就在这种促销行动的诱惑下拼命购买这些东西，本来他在前几天刚买了这些东西，他又买了很多，等待以后的使用。多年以后，他100元购买的东西已经失去了使用价值。我们不知道，人们在这种刺激下产生的需求是真实的需求还是虚假的需求，也不知道，这种刺激下购买的东西有使用价值还是没有使用价值。</p><p>  ”资本“仍然在进行统治吗？**鲍德里亚的回答是，如果人们仅仅从剥削剩余价值的意义上来理解资本的控制，那么既然价值和剩余价值都没有所指了，那么在资本就不再剥削剩余价值了。为了消灭剩余价值的剥削而进行的革命也没有必要了。用鲍德里亚的话来说，我们既不处于革命中，也不处于资本中。在鲍德里亚看来，既然资本不再剥削剩余价值，那么”资本“也不是原来意义上的资本了。或者说，生产时代的资本已经终结……<strong>当代社会所进行的控制不是剥削剩余价值的控制，而是符号控制和象征控制</strong>。比如，工人不生产了，但是在资本主义社会中，人还是被给与工作岗位，并成为”工人“。在这里，工人不过是符号，是没有确定意义的代码。资本并不通过剥削”工人“而获得剩余价值。但是资本却把工人安排在这个符号体系中，按照符号体系的要求和结构行动。</p><p>  为此，鲍德里亚说：”资本在这样的代码中终于可以发表自己最纯粹的话语了。“（也就是<strong>资本已经成为一个控制系统</strong>）从这里，鲍德里亚看到了一种象征暴力在符号中出现（人在象征符号中被控制），甚至在革命中出现。在资本主义社会，甚至革命也是游戏性的，符号性的，象征性的，或者说，革命也在这个体系中成为了一种控制手段</p><ul><li>社会为了增加就业，就要使人们有活干，或者说，本来社会中没有事情干，但是为了保持经济水平和经济增长，为了保持社会的稳定，社会就必须没事找事。事情一旦找出来了，就需要有人干。于是，劳动在这里是一种被生产出来的东西，是被社会经济系统创造出来的。在这个意义上，劳动成为了社会中被制造出来的”消费品“。劳动与非劳动，休闲之间没有什么差别。于是，鲍德里亚在这里挖苦到，”劳动在这里被不折不扣的异化了“。这里鲍德里亚是在说明<strong>劳动失去了所指，像符号一样被设计出来。</strong></li></ul><ul><li> 这种劳动的目的不是生产某种使用价值，而是维持生产的体系。只有生产体系被维持了，劳动才能继续。这不是因为生产需要劳动，而是社会控制体系需要劳动，工人需要劳动。这就是<strong>劳动进行自身的再生产</strong>，劳动在自身得到重复。</li></ul><ul><li>在社会中，人被要求社会化，但是这种社会化不是说人要学会劳动而是说，人要适应这个符号体系。</li></ul><p>  于是鲍德里亚详细的分析了马克思生产理论中的一些基本概念和基本现象                                                                                                                              <strong>一，劳动</strong>     1.人是劳动力，这包含了一种符号压迫    2.劳动成为符号   3.死劳动对活劳动的颠覆    当死劳动取代活劳动这个历史任务完成了的时候， 有目的的生产也终结了，当代社会中的生产是为了生产而进行的生产。从这个意义上说，“生产达到了循环并倒退到自身”。4.劳动就是服务或者是劳动/服务    5.整个社会成为工厂。鲍德里亚在这里采取了一种系谱学的方法，这种系谱学从尼采开始，并被福柯用来分析处罚和规训体系的变革。</p><p><strong>二，工资</strong>     提供工资就是为了能够进行劳动力的再生产，并且让劳动者承认，它是工人，是劳动力。在鲍德里亚看来，让劳动者获得工资还有一个重要的功能就是让它们都处在资本的精神状态之中，于是它们也可以像资本那样维持资本主义系统的运行</p><p><strong>三，货币</strong>     货币是一种符号。从符号学的角度来分析货币，工资应该指称劳动者的劳动，然而在当代社会，工资与劳动没有关系，就意味着工资成为失去所指的能指，如果工资是能指，那么代表工资的货币也是纯粹的能指。</p><p><strong>四，罢工</strong>     1.资本会让任何罢工都腐烂    2.罢工什么也不能改变    从这个意义上来说，资本和工人之间的关系是相互协调的关系，是维持资本对社会的控制体系的关系，因此突破这种关系不能靠罢工，而是要突破两种体制。一是代表性历史体制，二是生产性历史体制</p><h3 id="第三节-作为仿真模式的政治经济学"><a href="#第三节-作为仿真模式的政治经济学" class="headerlink" title="第三节 作为仿真模式的政治经济学"></a>第三节 作为仿真模式的政治经济学</h3><p>  第一，政治经济学是已故秩序的视野，政治经济学已经失去了所指的对象，成为了纯粹的符号。“代码（价值的结构规律）使政治经济学（价值的有限商品规律）作为我们社会的真实/想象（在这里，真实和想象无法区分，所以真实/想象=仿真）而系统的复活，也可以这样理解，政治经济学让我们社会中的真实生产（也是想象的生产）复活（现实化）起来了，让人们想象自己的生产是真实的，符合政治经济学的。</p><p>  假如没有意识到这个问题，就陷入了资本主义的陷阱，资本按照政治经济学的原则解释现象，承认自己在剥削，资本不仅承认这种剥削，还喜欢人们对它的批判（政治经济学批判）。当人们在批判时，资本很高兴。<strong>当人们都批判资本进行剥削的时候，资本的控制就得以维持了。</strong>在这里，资本已经不在场了（资本没有在犯罪现场出现，没有在剥削中出现）资本直接到政治经济学中，到它的批判中寻找自己不在场的证明，并且依靠对自己的内在揭露而生存</p><ul><li><p>资本主义社会已经把各种危机的偶然性等因素都包含在系统的设计中了。无论人们在生产层面上进行怎样的斗争，这种斗争都会返回到系统中。。。鲍德里亚把资本主义社会的这种控制方式称为“象征暴力”</p></li><li><p>教堂的作用就是化解象征意义上的挑战，而使之转化为一种“经济意义上的”交换关系。<br>于是鲍德里亚认为，当代社会生活中的许多社会机构都充当了这种经纪人的作用。本来，我们也可以用象征死亡对系统提出象征挑战。但是社会机构就像这种经纪人那样来调节我们与系统之间的关系。比如，在1968年，当工人对资本的控制体系进行象征挑战的时候，工会出现了，它努力把一切都返回到经济层面，从讨价还价的角度来调节工人和资本控制系统之间的关系。所有这些社会机构都是要避免人们对系统提出象征挑战。这种挑战意味着系统的死亡。</p></li><li><p>当代资本主义的社会控制形式是象征暴力。因此，我们只能用象征暴力来抗拒资本主义社会的象征暴力。而在所有这些象征暴力中，死亡馈赠是最根本意义上的象征暴力，它将最终摧毁资本主义制度。</p><p>当然鲍德里亚不是鼓励人们去从事扣押人质的暴力活动。资本主义社会的再生产就是象征意义上的生产，仿真的生产，但是，这种仿真的生产却有经济交换的意义，没有完全脱离政治经济学的交换规则。它是第一种意义上的扣押人质。工会把工人作为人质而与资本主义社会系统谈判。工会就是像教会那样的东西，它阻止工人直接面对“上帝”，即经济系统。只有彻底拒绝这种再生产，即实行第二种意义上的扣押人质和自杀（只在象征意义上），才能彻底摧毁这个系统。鲍德里亚的扣押人质的思想应该这样来理解。</p></li></ul><h3 id="第四节-劳动与死亡"><a href="#第四节-劳动与死亡" class="headerlink" title="第四节 劳动与死亡"></a>第四节 劳动与死亡</h3><p>如果人们选择了缓慢死亡，那么他们就会成为奴隶；如果人们选择了暴死，那么人们就获得了生命的自由、生活的自由，不受系统控制的自由。这就是从象征意义上理解的劳动与死亡。</p><p>消除生产的经济意义，而给它注入象征意义，这是资本本身完成的。</p><p>与这种象征暴力相比，与工资购买人的生命（使人缓慢死亡）相比，这种经济暴力实在是微不足道。资本家给工人付工资，让工人缓慢死亡，就是要让工人成为“奴隶”，就是要让人在这种缓慢死亡中接受劳动力这个称号（对人的定义），从而使人受侮辱、受控制。</p><p>如果所有的东西都可以用数量来表示，那么这些东西在象征意义上也就死亡了。</p><p>我们可以把这两种象征意义上的死亡（缓慢死亡和暴死）分别理解为接受象征暴力的死亡（维持资本主义系统意义上的死亡，接受资本控制意义上的死亡）和象征解构意义上的死亡。</p><p>鲍德里亚认为，从象征意义上来说，劳动（发达资本主义社会中的象征劳动，仿真劳动）不是与闲暇相对立，而是与暴死、牺牲相对立。只有牺牲才能摆脱控制，<strong>而劳动不过是缓慢死亡，是接受控制的死亡。</strong></p><p>现代资本主义社会的控制就是生命的单向馈赠，劳动的单向馈赠，让生产继续下去，让劳动继续下去。在鲍德里亚看来，<strong>这种生命的单向馈赠使人成为奴隶。</strong>（这里，我们再次看到他的系谱学分析）。在古代社会，被俘虏的战俘最初是被处死的。战俘虽然被处死了，但是他们却有战士的尊严。后来，战俘的生命被保存下来了，但是他们却成为奴隶。最后当他们被免予处死的时候，他们成为劳动者。从系谱学的意义上来说，从表面上来说，人获得了生命，但是，人却成为奴隶。在缓慢死亡中，人成为劳动者（奴隶），而在即刻的死亡（暴死）中，人获得了尊严。</p><p>在这里，鲍德里亚实际上提出了一个重要思想：关于权力结构的思想。在他看来，权力关系应该从象征交换的角度来理解。<strong>从象征交换的角度来看，那些单向馈赠的人获得了权力，而那些把生命馈赠给别人的人，悬置别人死亡的人才能获得绝对的权力。</strong>如果一个人馈赠别人以生命，那么这个人就获得了对受赠人的绝对权力。</p><p>从表面上来看，当代资本主义社会的权力关系是一种剥削关系，而其本质仍然是馈赠，是生命的馈赠。</p><p>既然工人是被剥夺了死亡权利的奴隶，那么传统上的那种废除权力的革命观点就过时了。于是鲍德里亚说：“只有交出这一生命，用即时的死亡来报复延迟的死亡，这才构成一种根本的回应，这才是废除权力的唯一可能性。”按照鲍德里亚的看法，交出生命的这种行动就是象征交换。这就如同象征意义上的扣押人质一样。这种扣押人质的行动追求的就是暴死。在鲍德里亚看来，与其这样屈辱地活下去，毋宁有尊严地暴死。</p><p>这种死亡冒险并不是鼓励人们革命，不是要人们杀死统治阶级，而是要“自杀”，要在自杀式的死亡中象征性地解构权力秩序</p><p><u>资本赐予生命，延迟死亡，就是期望工人用自己的劳动来回礼。正是在这样的回礼中，权力关系建立起来了。因此鲍德里亚认为，被剥削者不能在劳动中把生命交还给剥削者，如果这样做的话，根本无法消除权力关系。这是因为，这就是接受了生命馈赠所产生的义务关系。于是，权力就在推迟死亡中建立起来了，就是在死亡的延异（différance，推迟死亡，并使之发生变化）中建立起来了。因此如果用劳动来归还生命，那么这没有改变死亡的延异，也不能改变权力结构（在这里鲍德里亚用“延异”这个概念来说明权力结构的形成，这表明他对德里达的思想表示怀疑。延异不能解构权力，而是加强权力形成的基础）</u>（看不懂）</p><p>如果说劳动是延迟死亡，是为了保证或者再生产社会系统的权力，那么工资是干什么的呢？由于统治者赋予人们劳动，延迟了死亡，从而把权力关系确立起来，于是劳动者就会反抗这种权力关系，为了防止劳动者的反抗，统治者就会给劳动者发放工资。工资就是用来抵消劳动者的反抗的，它收买了劳动者，使劳动者放弃抵抗。用鲍德里亚的话来说，工资“中和了这种象征报复”（工资把人们之间的象征关系转化为经济关系，从而中和了象征报复）。</p><p>接受工资就是接受劳动的单向馈赠，就是接受控制，接受“劳动者”这个屈辱的符号。同时，工资也是一种财富的标准，给予工资也就是给予财富。于是，工人不仅接受了劳动这种礼物，而且还接受了财产这种礼物。于是，工人不仅是劳动的接受者，而且是财富的接受者。</p><h2 id="第二章-仿像的等级"><a href="#第二章-仿像的等级" class="headerlink" title="第二章 仿像的等级"></a>第二章 仿像的等级</h2><p>——仿造（contrefaɕon），也可以叫造假，是对真实东西的模仿。比如，公园中泥塑的动物是假动物。模仿真实的货币，制作造假的货币就是伪币。<br>——生产（production），也是模仿。比如，在生产线上批量生产出来的东西，就是相互模仿。<br>——仿真（simulation），前面所论述的仿真的劳动、仿真的生产、仿真的工资等都是这种意义上的仿真。而所有的这些仿真的东西看上去跟真东西没有差别，而实际上完全不同。比如，仿真的劳动与工业生产上的劳动看上去是一样的，但是，实际的功能却完全不同。在这里，读者应该注意仿真与仿造之间的差别。仿造是对自然界的真实的东西模仿，这种模仿是有原型的。而仿真不是对于原型的模仿，而是对模仿的极端模仿。这种极端的相互模仿甚至使人无法区分真假。生产的极端化，超出需要的生产就是仿真的生产。这里暗示了现实主义、现代主义和后现代主义之间的区分。后面我们会论述这个问题。</p><ul><li>符号的解放是人类进步的标志,但也产生一定的问题.这是因为明确的,严格的符号世界是与封建的等级制度联系在一起的.</li></ul><p>古代社会，一个能指的符号，比如皇冠把帝王和任何一个人的关系束缚在一种不可逃避的关系中。它仿佛在人和人之间画出一条不可逾越的分界线。在这里，能指符号的意义是确定的。如果我们还期待建立这样一种可靠的符号秩序，或者“象征秩序”，那么这就是要恢复过去的残酷制度。而在符号解放了的情况下，能指与所指之间的关系是任意的。一个能指（某种声音）代表某种意义。这完全是任意的。它指涉那个祛魅了的所指世界。</p><p>现代符号仍然希望“重新找到自己的真实参照和一种义务”。但是事实上，封建社会中的义务关系不存在了，但是师傅和徒弟仍然在一定程度上模仿从前的关系。</p><p>那么人们为什么需要这种“象征义务的仿象”呢？它需要人们仍然按照传统的符号意义来设想现代社会的关系，从而维持现代社会的秩序。传统社会秩序是一种“自然”秩序，人们需要参照这种自然秩序，需要指称这种秩序。</p><p>第三级仿象，这里是作者对其生成模式的解释：当各种不同的符号以相似的形式结合在一起的时候，这些形似的形式就构成了模式，接下来是举例，在时装领域，某种模式的时装构成一个系列，这个系列的时装就构成了一种模式，在这个时装系列中，基本的格局是类似的，只是局部发生变化。比如，在一件衣服上口袋在左边，而在另一件衣服上口袋在右边。这就是同一个模式的系列。或者说，这个产品系列形成了一种模式。这个时候，复制不是像工业化大生产那样，完全一样，而是不同符号之间的重新编码和结合。比如，今天的人们穿衣服不能雷同，衣服都要不一样。但是在这种不同中，其实包含了类似的模式。这就如同当今的科学研究不是简单抄袭，而是模式生成。</p><p>在当代社会，正是为了达到再生产这个目的，人们才进行大规模的批量生产。比如，只有当人们都去赶时髦的时候，工业生产才是可能的。而赶时髦就是一种符号的编码，或者说就是一种无实际目的的消费。正因为如此，鲍德里亚才说：“应该到代码和仿象的起源中去寻找工业生产的可能性本身。”这就是说，正是大规模的批量生产使代码和仿真成为可能（时间上的前提。没有第二个阶段就没有第三个阶段）。而代码和仿真（第三级仿象）要能够持续维持下去就必须进行工业生产（第二级仿象）。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;鲍德里亚在本书中主要消解了马克思的政治经济学，和发展了自己那一套符号政治经济学，他把资本主义看作一种把一切都容纳进去的符号系统，在这里一切的意义和价值都融入到这个符号系统中，简单来讲，不管你在第几层，他都比你高一层。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺陷其实挺多的，感觉有点夸大了资本主义的力量，在他那里资本主义神话了，成为了统治世界的新神，并且这种统治在社会的各个方面，即使反抗这种制度，也在这种体系下，反而成为了支持他的力量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主线就是主体的落败和客体的统治&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（没看完，个人理解）&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="uncategorized" scheme="http://misakishiki.site/categories/uncategorized/"/>
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
