<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>空气力学先驱</title>
  
  
  <link href="http://misakishiki.site/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://misakishiki.site/"/>
  <updated>2024-07-14T07:46:24.020Z</updated>
  <id>http://misakishiki.site/</id>
  
  <author>
    <name>栗木aquced</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>胡言乱语第二弹</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3859739087.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3859739087.html</id>
    <published>2024-07-14T04:26:19.000Z</published>
    <updated>2024-07-14T07:46:24.020Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​           在睡眠被打断的时候尝试重新入睡，人便有很大的概率入梦。——栗木。</p><p>​           在某一日的早晨，由于闹钟将我吵醒，但睡意最终击败理智，于是我便做了这样一个梦。</p><p>​           我在一个时间错乱的世界线上，自己正因为某种原因在复读，其他东西全部笼罩在迷雾里。我在迷雾里遇见了我的同桌，它穿着校服，脸笼罩在一片迷雾中，但直觉告诉我它迷雾后的面容十分靓丽，</p><p>​           并没有任何转校和入学的相关画面，念头一转，已经是不知道多久以后，此时我的周围多了些许人，记不大清，印象较深的也只有三个时间段，第一个同桌，第二个同桌，和自己单独座位。</p><p>​          至于接下来发生的事情，只记得我自己不断复读着，我不是已经有了本科学历了吗，为什么还要复读？就这样我在大约下午的时候一个人离开了学校，实际上晚上的时候我便想离开，但理性 的直觉告诉我晚上门锁了，于是我就这样离开了这里。</p><p>​        在离开之后我沿着熟悉的路途，一路返回，到了十字路口以后，梦境就戛然而止了，只剩下毫无止境的复读。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​           在睡眠被打断的时候尝试重新入睡，人便有很大的概率入梦。——栗木。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​           在某一日的早晨，由于闹钟将我吵醒，但睡意最终击败理智，于是我便做了这样一个梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​           我在一个时间错乱的世界线上，</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="无" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%97%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客两年一度的总结（2022-2024）</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1736306180.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1736306180.html</id>
    <published>2024-07-09T04:06:58.000Z</published>
    <updated>2024-07-22T17:42:28.138Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​        首先统计一下我建站期间的写的文章，2024一共有四篇，2023也是四篇，2022的更新频率差不多每月一篇，在往上走则更多。我才发现原来自己已经很久没有过新点子了。</p><p>​        2022年一整年的文章成分比较复杂，什么方向的都有，2023年和今年的文章大多是零碎的观点类的。如今回过头来，我逐渐发现当初我认为的新鲜的观点和想法如今在我眼里已经是陈词滥调，从某种意义上来说那些东西成为了我生活和价值的一部分，但同样这也是我写文痛苦的来源，在写完一篇的时候，你会意识到你慢慢自洽了文章的逻辑和内容，于是在写完它的时候，这篇文章与你而言便和废纸无疑，总之是很沮丧的体验。</p><p>​        在23年决定考研后，我的知识摄入和观点类文章就已经开始停止摄入了，大部头也好短视频也罢，总之被我统统塞到了到历史的仓库里。一方面是新鲜感丧失，另一方面也迫于现实压力。</p><p>​        如今回过头来看，我的那些短文大部分时候的文章都是从一两个新颖的观点或是比喻出发，然后泼上我撒的知识面，看似并无问题，实际上阅读体验很差。我也意识到我的知识从本质上来说是断裂的，片面的和粗糙的。再加之我不是那种喜欢一句话反复说明的人，最多举出两个我认为精巧的例子已是极限。这便导致的我的文章往往不长，内容也朴素，总会给人这里缺了点东西的错觉。尤其是关于教育的文章。其实我大可以像是知乎一样，将某句话翻来覆去的说，从各个方面举例。但那样未免太过无聊，于是别无他法。</p><p>​        我理想中所写的文章，会将我的核心观点加之各类型理论和艺术化的例子结合起来，但显然我并没有做到这一点。但这似乎并不是我所能解决的。</p><p>​        在内容上，关于观点内的文章我大多重置了一遍，23年的内容也有一些小修小改，同时完善了格式方面的东西，把标题进行了重构（），使得部分内容更为简洁易懂。我倒是很难想象，自己以前居然会写出这么栏的文章，循序渐进的逻辑完全没有，造词方面也是割裂的。文章给我的感觉就像是庸俗的小朋友的观点大合集，上面讲的是苹果，结果下面就突然变成菠萝了，毫无衔接，也毫无逻辑可言。 </p><p>​        下一篇预定下一篇预定的是失败学，也即上次流浪街头的plus版。剩下的内容是爱猫TV和垃圾时间。</p><p>​        再者是小说里的先抑后扬（扮猪吃老虎），很多小说都会在里面硬塞情节，直接造成的后果就是读者对抑的免疫，那么问题来了，如何处理压抑的部分？ </p><p>二，个人介绍的总结部分</p><p>​        由于是总结篇，所以我会在这里同样更新了个人介绍上的新内容，写一段盘点系列的文字。在2023年，我最喜欢的作家毫无疑问的是<strong>森见登美彦</strong>，他的作品的确足够有趣，密集的笑点和设身处地的大学生生活，无不让人为之动容。关于光怪陆离的日式小巷的描写则古典而又热闹。在此之上融入的五山送火等等习俗，更为小说添加了一抹别样的色彩。四叠半系列和有顶天家族，都是相当不错的长篇作品，而其他的诸如企鹅公路和热带等书，则风格化没那么明显。</p><p>​        关于四叠半系列的影视化改编（动漫），我也大致看过，但给人的感觉就是独白部分过长，实际上在看书的时候我倒没有这样的观感，但是搬到银幕上来说，个人内心的变化和吐槽便尤为突出。</p><p>​        四叠半系列的主人翁用下面的话语便可概括。</p><p>​        <code>我焦急万分，从永远不叠的被子中爬了出来，啪嗒啪嗒地拍打着四叠半大小的房间，看看能不能发现藏在某处的宝贵才能。这时，我忽然想起一年级时很信奉的一句话“真人不露相”，好像自己把“才能储蓄罐”藏到壁橱里了，又高兴起来。</code></p><p>​        <code>“不是还有那个嘛！噢噢，是啊！”</code></p><p>​        <code>打开壁橱，谁知里面全是大大的蘑菇。什么时候变成这样了？我诧异地想着，推开那些滑溜溜的蘑菇，从里面取出“才能储蓄罐”。它闪耀着黄金般的光芒，仿佛象征着我的未来。我将储蓄罐扣过来，疯狂地敲打，出来的只有一张纸，上面写着“从能做的事开始努力吧”</code></p><p>​        <code>我扑倒在被子上，嚎啕大哭。</code></p><p>​        整个四叠半系列，几乎都有一位暗恋着黑发美少女的这样的男主角，和大大咧咧行动力拉满堪称是男主背面的女主角（明石），在春宵苦短少女前进吧那里，女主是不断前进，遇到光彩陆离的夜间世界的冒险者，而男主是一路尾随，凑不上关键剧情的小跟班。在四叠半系列里，明石拍了一部电影，甚至造了架飞机（改编动漫），男主却只是认识了脸色像是来自月球北面的小津。无论从何种意义上来说，明石都相当有魅力。美好的单恋喜剧。这是我对四叠半系列的定义。</p><p>​        而有顶天家族则展现了一部堪称宏大的史诗画卷，超现实主义下的有趣作品。<del>由于并没有做太多笔记，所以对森见的评价便只得戛然而止。</del></p><p>​        <strong>村上春树</strong>的那一大本厚厚的作品集我看了大半，但毫无疑问挪威的森林是看的次数最多的。我看村上并无太多缘故，只是单纯的接触到了而已，（初中+MP3+网文）村上的书读起来也颇有特点，这使得在大学的时候，我首先想起来的作品便是是村上的，或许是阅读起来并不费劲的原因，也可能是文章中的那样一种独特的很难用语言把握的氛围感。<del>（很多西方文学不知道是翻译还是什么问题，人是开场就有好多个的，名字是根本记不住的，故事细节是极度复杂的。一个长段接着无数个相同规模的长段，这其中既没有很有文采的描写，也没有什么很有哲理的内容，实在让人难以细读。不多说，总之给人很差的阅读体验。当然也有我看得少的问题）</del>总而言之村上成为了我阅读次数最多的作家（看得少，没办法）</p><p>​        <code>到得东京，住进寄宿舍开始新生活时，我要做的仅有一件事，那就是对任何事物都不想得过于深刻，对任何事物都保持一定距离。</code></p><p>​        这句话可谓是村上式主角的行为理念核心，无论是对住处，工作，甚至是其他的东西，主人翁均保持疏离。（画画也好不画画也罢，总之怎样都无所谓。于我而言只要能维持生计就行）类似于这种，关于这部分内容，我未做太多笔记，于是自己编了一段。</p><p>​        在这么多天的阅读下来，村上的书令我印象最深的是还是关于写作方面的东西。例如在文笔方面，极其精妙的比喻</p><p>​        <code>几天过后，同她交往的实感像打进日常生活的软楔子一般在鼠的体内膨胀开来</code></p><p>​        和优秀的对话描写，但其实上面的这些我并未太过关注。令我不解的是另一件事，既村上通常会花大量的笔墨对常见的东西进行陌生化处理。读文章的时候我总会想从中抓出某些确定的意义或是关系，但也总以失败告终，例如在世界尽头冷酷仙境里对做电梯的描写：</p><p>​       <code>电梯以十分缓慢的速度继续上升。大概是上升，我想。不过我没有把握。其速度实在过于缓慢，以致我失去了方向感。或者下降也未可知，抑或不上不下也不一定。我只不过斟酌前后情况而姑且算它上升罢了。仅仅是推测，无半点根据。也可能上至十二楼又下到第三楼——绕地球一周又返回原处。总之无从知晓。</code></p><p>​        毫无疑问，这是一个普通的坐电梯的开头，但文字实在让人不知所云。为什么要写这些？想必这是每个初次阅读文章的人都会思考的问题，更大的问题在于这类型的段落不仅有一段，一个坐电梯和遇到胖女郎的几句话就能讲清楚的情节，写了一大堆。这可以说是陌生化处理的极端表现了。当然我阅读的这些那几本中，倒是很少出现如此极端的场景，其对于人物本身的观念性的东西要更为集中，对观念的模糊处理。</p><p>​        同样在细节方面，村上春树有时又会极其较真，对某一系列的物品，诸如车上的唱片机，随身携带的帆布包等等实体，给人一种生活感。</p><p>​        其次是近似卡佛的对生活矛盾的细节处理，既通过人物之间的沉默，和透露出来的部分现状，让读者拥有更大的阐释空间。例如：</p><p>​        <code>你把手轻轻的放在她的肩头，心想必须说点什么，但不知道说什么好，话语已在时光的凹坑中死去，无声地沉积在火山口湖黑暗的湖底。</code></p><p>​        这便是村上春树。</p><p>​        <strong>局外人</strong>则不必多言，某种程度上相当具有代表性的一部作品，但对于加缪我实在了解甚少，于是不多加评价。</p><p>​        <code>今天，妈妈死了。也许是在昨天，我搞不清。</code></p><p>​        <strong>来自新世界</strong>最近正在重温，文章的结构和剧情都较为扎实，很稳重的一篇文章，前面悬置了大量的谜题，而在后面矛盾出现时一并揭晓，而在大的矛盾之间，穿插的各类小起伏也不会让人无聊，它并不是一部抽丝剥茧的小说，而是把蝴蝶放在前面加以叙述，最后在向你告知，蝴蝶是由虫子进化而来的。贵志祐介的恶之教典和第十三种人格我也看过，但如今已无太多印象，其中一部被改编成了电视剧，倒是为我回顾了故事情节。</p><p>​        <strong>空之境界</strong>如今又看了半遍，里面的大部分人文观点实在是相当无聊。但动漫做的很好，而且我很喜欢卫宫士郎这个人物。所以便把这部加上了。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​        首先统计一下我建站期间的写的文章，2024一共有四篇，2023也是四篇，2022的更新频率差不多每月一篇，在往上走则更多。我才发现原来自己已经很久没有过新点子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        2022年一整年的文章成分比较复杂，什么方向的都有，2023</summary>
      
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="奇奇怪怪 杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA-%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>文艺作品的互通和类比--锐评系列</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/4162919655.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/4162919655.html</id>
    <published>2024-05-25T04:52:01.000Z</published>
    <updated>2024-07-10T09:08:04.132Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>文艺作品的互通和类比–锐评行业头部二次元手游</p></li><li><p>这一期可以说是上一期手游评论的扩充版。文章的核心思路很简单，把文学作品和二次元手游和绘画等等文艺作品联系起来，既所谓文艺作品的互通性，基于这套理论我们可以从某个熟悉的文艺知识领域那里拓展到其他文艺作品上。</p></li><li><p>文艺作品的作家都有一条相似的成长路径，第一步综合性的了解一种文艺介质，被其所影响，第二部选择一条道路并为之付出努力，第三步经历各式各样的挫折，第四步形成自己的风格，文风画风或是其他的什么，这点尤为关键。在个性化的过程中作者个人要素的凝聚和文艺作品的创作技巧实践融合的恰到好处，也不禁令人啧啧称叹。第五步，是突破自己的风格。第三步和第五步应该还能拓展，只不过我并没有相关经历，也未曾有过这些人群的访谈机会。所以着重描写第四步。</p></li><li><p>我们可以简单的试着去用这套理论锐评一些文艺作品。例如现在的二次元顶流作品，原神。</p></li><li><p>假如把原神看作一部文学作品，那它会是哪种类型的？</p></li><li><p>内容主要是运营和游戏性的分析</p></li></ul><span id="more"></span><h4 id="一、原神的文艺互通性和其网文本质"><a href="#一、原神的文艺互通性和其网文本质" class="headerlink" title="一、原神的文艺互通性和其网文本质"></a>一、原神的文艺互通性和其网文本质</h4><p>​       毫无疑问，原神是一篇网文。从体量上来说，100个g的游戏，对应着网文动则几百万字的文字数量。这么庞大的素材无论堆砌在哪一方面，都是极为恐怖的。并且从网文那远超严肃小说的更新速度来看，原神无疑也做到了这一点，40天一个大版本和游戏体力的设计。有效的调配好活动和活动之间的更新间隔和最快游玩速度。换个角度说，假如作为第九艺术顶流的GTA5，荒野大镖客2是严肃小说里的精品，那么原神便是网文里的顶流（闺蜜蜘蛛）。不同的受众和游戏生产模式决定了这二者之间的差别。</p><p>​        但问题在于，二游用极度不合理的运营策略（日活）捆绑了玩家，使得游戏时常会出现长草期进游戏打工的情况。不同于具有正反馈的游戏内容和网文爽点，长草期和这种运营策略的存在，是难以对应到文学界里的，倘若强行转换格式，就能发现一副极其诡异的画面，起点为了保持读者每天4小时的在线，需要通过每个小时看一段短篇文章来领取点币，并且这些短篇文章是重复出现出现的10篇或是十几篇，难道提升读者在起点的时间就能提高充钱率吗？难道让观众在影视软件里保持登入，逼迫他们观看重复无聊的电视剧获得会员的几小时资格，就能提高会员的充值比例吗？说实话正常人类都很难被其吸引吧。原神和其他二游都通过这类细碎的奖励更多的是使用户不自觉的接受这种令人厌恶的数字劳作。只要让玩家能习惯性上线刷完体力和每日任务，那第一步便做好了。<br>　　在被驯化的用户第一次意识到这点时，有两种方式逃离这片地狱。一种是透过直接开通会员/充648的方式，回避掉这种劳作奖励，另一种则是直接认同这种机制，并且进一步从经济学的方向上得出了获取原石的最优解，即小月卡和大月卡。第二种机制无疑是大部分轻度游戏玩家所得到的最优解，这些被驯化的玩家共同支撑起了游戏的基本微氪收入，而承受不了这些又不愿自己放弃原石奖励的玩家在纠结下则大机率会直接弃坑。<br>　　这种<strong>实践（运营）逻辑</strong>是一种消费心理学设计。它首先引诱玩家留存每日上线完成任务开始，然后通过一个明眼人都能意识到的省钱方式，让那些自以为聪明的玩家们得出了一个省钱最优解。而从玩家想要省钱开始，厂商就已经布下了如同天罗地网般的氪金陷阱。所谓温水煮青蛙。<br>　　<em>（中途跳车，stop一下。1.假设原神是一款好游戏，我们就应该接受这种无聊的每日上线刷刷刷环节吗？2.厂商不去设计这类小技巧能不能赚钱呢？我觉得肯定能，但效率不高。为什么如今游戏都要配一个通行证，就是因为这东西真能加流水呀，所以在业界没有更好的骗氪模式之前，这类模式都可以说最优解。）</em><br>　　从网路上搜集到的资料（不确定真假）来看，米式游戏氪金的收入大头是微氪玩家。原神的每日任务奖励是60原石，原神的月卡30元，每月可以获取3000原石。原神的一发648是8080个原石，假如是双倍充值奖励，则是12960原石。元神最近版本4.7，按预估零氪肝满能拿10180原石（此处资料是群友的bot）加上月卡这一数字就是14080，也就是说一个月卡能带来的原石就相当于全收集的原石数量的4/10。不得不说米系运营确实牢牢的把握住了目标群体的那点小心思，稍微精打细算一点的都会毫不犹豫的充值一张月卡。从米的宣发里，原石规划诸如这类标题比比皆是，也从侧面反馈了这套运营逻辑的可接受性。<br>　　让我们回归到文艺作品的互通性上来。这类实践（运营）逻辑就像是一些软体的会员制度。或者说月卡就是会员制的变种。虽然都是同一种策略，即不充钱就狠狠拷打使用者。但游戏里的骗氪手段确实要比一些厂商精明，毕竟绝大部分影片音乐厂商的会员收入都是使用者为了获取里面的优质内容而开通的，也只有二游能用低质量的游戏内容和高水平的消费心理学割一波又一波的韭菜。</p><p>​       况且在原神这里，核心永远只有一个，那就是抽卡货币，也即原石。无论何种任务，所给予的奖励和体验（正反馈）都是基于此而形成的，所以我们能看到一种诡异的画面，在其他的单机游戏往大世界里面塞各类让玩家感受惊喜的物品和技能时，原神只需要简单的塞原石就可以达到这一点。即使是宝箱复制粘贴的各类罐头游戏，里面也有让人期待的点，但原神完全没有，对于整个游戏来说，唯一核心的便只有原石，单一角色的养成并不重要，角色的技能搭配也不重要，如何提高角色的命数和专武等级，就是玩家所要做的全部。</p><p>​      条条大路通原石。即使玩家接受这一套逻辑，完成角色养成，但又会出现其他的问题，当玩家通过每日任务的圣遗物系统和经验刷取养成出一个没有提升空间的角色后，剧情里完全没有一个与之对应的强力boss等待玩家去挑战，对于大部分玩家而言，自己做的只是一个毫无意义的升级过程，这就像是网文主角扮猪吃老虎的时候，既没有配角在旁边煽风点火，吹嘘敌人多么强悍，也没有给主角一个必须要战斗的理由。而唯一能体现出自己角色的战斗程度的只有深渊，但深渊本质上是割裂的存在，因为深渊的奖励还是原石，此外深渊本身也足够重复无聊，没有存在感的随机buff和莫名其妙的层层关卡无一不体现着这一点。</p><h4 id="二、策略的代价——长草期"><a href="#二、策略的代价——长草期" class="headerlink" title="二、策略的代价——长草期"></a>二、策略的代价——长草期</h4><p>​        那么问题来了，这套策略的代价是什么呢？<br>　　代价就是在没有新活动/有趣的活动出现时，长草期如约而至，<strong>没有游戏内容和每日需要完成的弱智任务</strong>毫无疑问的把月卡玩家的脸抽了一遍又一遍。<br>　　这里出现了驯化产生的消费逻辑的空窗期。而长草期一多，或者游戏更新速度稍微慢下来，原先好不容易培养起的付费模式就会，，，，雪崩吗？也许会吧，不过我也不确定，虽然很想写下这句话，但总感觉不大可能（要是有留存率的资料等等就好多了）。总之这套逻辑一旦产生断裂，势必出现离开的玩家。<br>　　抛开这些问题，针对长草期的问题厂商能怎样提高玩家的体验？因为游戏内容而开启游戏和因为原石奖励而开启游戏这两者形式上差别不大，但结果上天差地别。最有性价比的方式是文字，游戏剧情演出十分钟，对应的工作量也不会太多。我认为比较好的处理思路是P5X里的每日都市行动点，先增设了一个多维属性图，每日任务里的成长栏，就和一些手游的连续签到奖励一样，倘若持续做每日任务，那收益也会满满提升。同时p5里打工剧情和好感度剧情的随机也给了玩家选择的空间，这类型的每日只需要三分钟过完剧情就能下线。通过每日任务留住玩家，可以把可攻略角色赛进去，或者把支线剧情塞进去。最简单的方法是把二游的其他内容搬运过来，但二游的游戏内容实在支撑不起其繁重的游戏时长。像是p5x这样的分镜对话推进剧情和每日任务独属的成长属性，应该花费不了太多时间和预算，此时往在里面适时的加入一些重复（打工）素材也不那么令人生厌。</p><h4 id="三、锐评环节"><a href="#三、锐评环节" class="headerlink" title="三、锐评环节"></a>三、锐评环节</h4><p>​      那么可以过度到我的锐评环节了。首先是原神的锐评，好的地方就是优秀的<strong>更新速度</strong>（量大管饱）。美术风格稳定。坏的方面（主观观感）游戏性差，没有有意思的核心玩法，活动主打一个到处缝，同时剧情没啥看点，还不能跳过。大地图互动元素少，太空荡。给我的观感就是这么广的地图存在的意义一是为了拿原石（解密和宝箱），二是为了拿材料。正常单机厂家会在玩家从来不去的地方疯狂塞解密塞宝箱吗？不过正常单机厂家估计也不会有那么多预算去做那么多意义不明的地方。所谓严肃小说的精巧和网文的一目十行。</p><p>​       其次锐评一下碧蓝，碧蓝其实没什么锐评的必要，单纯我觉得能靠<strong>售卖主界面壁纸盈利</strong>的游戏真是独一家。碧蓝的游戏皮肤的唯一作用就是当壁纸，战斗战斗就是看小人挂机，活动活动也差不多。就像是一本玄幻小说写扮猪吃老虎剧情不写配角一样，再怎么样也得让玩家直观的感受到自己在变强吧。碧蓝可谓是无敌文里最小白也是最烂的一批。<br>　　锐评碧蓝主要是想诉说一个这样的理论，就是<strong>皮肤的价值需要和皮肤出现时长和皮肤主要卖点挂钩</strong>，极端点就是皮肤只有角色升级界面能看见。而最合理的就是皮肤在游戏里的出现时长高，比如moba和fps游戏一局里出现能看得到皮肤的次数相当高，只要不死就能一直看，并且里面的皮肤主要售卖的是技能特效。毋宁说这才是游戏皮肤的理想消费模式。<br>　　最后说一下很火的鸣朝，有一个方向不错，能够刷取技能这一点放在手游上莫名的有开拓性。我觉得完全可以把所有技能的获取都靠抽卡或者是其他的，<strong>角色就变成人物卡，技能靠塞技能卡获取</strong>，这里的技能卡要么从怪物那里拿，要么靠抽卡。属性靠职业系统什么的，总之自由分配点数。（参考神界原罪2的职业系统和技能搭配）而人物的获取就靠游戏内的其他物资来抽取，总之和原石捆绑一下，但也别捆绑太深，毕竟能上场的人物卡就那么一队，让玩家选几个好看的配一下技能得了。反正让玩家有能力满人物卡，皮肤的获取是氪金购买。这一步在于拆分强度和人物之间的联系，对流水的影响，我脑测下来应该没什么影响。<br>　　最最最最后是网文和二游的差异，网文是买断制，往往按照字数或者章节购买，而二游往往是免费的氪金项目体现在抽卡方面。这是游戏的天然特征所导致的，能够经由人类的交互而改变结局。身份互换，网文靠付费制生存不了，因为作者不可能出一个投票，在这类投票里付费的读者可以适当决定文章的走向，这类异想天开的结局很难发生，而二游改成买断制，看起来也不那么违和。网文只是网文，而游戏不止游戏。<br>　　<br>　　tips：二游的剧情主要靠堆设定和读者的想象，恨不得一句话下来没有任何对游戏剧情有用的信息量，随处可见发意义不明的设定和世界观，像极了我第一次写小说时把设定堆在读者脸上的感受。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;文艺作品的互通和类比–锐评行业头部二次元手游&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;这一期可以说是上一期手游评论的扩充版。文章的核心思路很简单，把文学作品和二次元手游和绘画等等文艺作品联系起来，既所谓文艺作品的互通性，基于这套理论我们可以从某个熟悉的文艺知识领域那里拓展到其他文艺作品上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;文艺作品的作家都有一条相似的成长路径，第一步综合性的了解一种文艺介质，被其所影响，第二部选择一条道路并为之付出努力，第三步经历各式各样的挫折，第四步形成自己的风格，文风画风或是其他的什么，这点尤为关键。在个性化的过程中作者个人要素的凝聚和文艺作品的创作技巧实践融合的恰到好处，也不禁令人啧啧称叹。第五步，是突破自己的风格。第三步和第五步应该还能拓展，只不过我并没有相关经历，也未曾有过这些人群的访谈机会。所以着重描写第四步。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;我们可以简单的试着去用这套理论锐评一些文艺作品。例如现在的二次元顶流作品，原神。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;假如把原神看作一部文学作品，那它会是哪种类型的？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;内容主要是运营和游戏性的分析&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="游戏" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%B8%B8%E6%88%8F/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>胡言乱语第一弹remake</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2869973661.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2869973661.html</id>
    <published>2024-05-13T06:55:19.000Z</published>
    <updated>2024-07-01T18:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li>这篇文章是之前内容的重置版，更新并整合了我对于<strong>自虐</strong>的理解和对<strong>性别秩序</strong>的想法，里面大多是关于主体性的东西，同时缝合了拉康的精神分析。最后是家庭关系（鸽了）和<strong>心理学</strong>的随笔。文章字数难得扩充到了五千字，实属不易。如今回头重看自己当年写的内容，无一不无聊至极，上下文的逻辑联系也不丝滑流畅（最大的问题是生硬的生活用语和学术词汇杂糅在一起），如今写小说时这些问题更为难忍，于是便有了如今的重置合订本。</li></ul><span id="more"></span>    <div id="aplayer-EKfzqtmf" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker" data-id="1422736625" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="false" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#C20C0C"></div><h5 id="1-作为一种主体技术而存在的自虐"><a href="#1-作为一种主体技术而存在的自虐" class="headerlink" title="1.作为一种主体技术而存在的自虐"></a>1.作为一种主体技术而存在的自虐</h5><p>​        我们会在一些高压东亚家庭叙事，或是女频小说中见到这个词，自虐或是自残，其核心奥义在于伤害自己的同时，伤害对方，从而达到自损八百杀敌一千的效果。</p><p>​       这个词有两重内涵，一是代表着一种人的客体化，我成为了他人的奴隶，或是一个有意识的物品。通过让我自己这件物品受损，从而造成了主人的损失，就像是自己花高价钱买的一只猫，结果没几天就冲到马路上被创死了。在主体性被剥夺的过程里，这样一套弱势者的反抗手段也被建立起来。所谓攻心为上。</p><p>​       其二是一种情感上的链接，是心理上的投射，他者在我这里看到了自己，产生了情感链接，想看到处于自己这个位置上的理想形象，或是一个完美的做题家，抑或是一个符合要求的妻子。在这里二者有了情感上的联系，或者说有了爱，爱和掌控权力的伴生导致了这一情景下的自虐技术，这种技术实际上是对他人指手画脚/干涉自己的人生的抗争。我不想也不会成为你凝视中的主体或是形象，这里存在着一种对主体间性的误认，我不是你心里的完美形象。举个例子，我在社交媒体上看到一则故事，在一起交往了很久的异性朋友，到了谈婚论嫁的时机需要和对方一起展开祛魅仪式，以此击破恋爱关系的滤镜，在故事里用的方法是面对面拉失。嗯，站在某种角度上说确实挺合理的。通过这个例子，我们可以认识到同第一个内涵的自虐的区分，第一个是主奴关系过渡到人人平等，而第二种会过渡到我进一步认识了你，甚至说我要为自己的固执道歉这种happy ending。但其实二者区分也没那么大，毕竟情感中存在掌控也是常有的行为，总会有一方是主动的，一方是被动的。自虐本质上是弱者反抗强势方的武器，但是不像用拳头打对面拳头受到的伤害微乎其微这类情况。</p><h5 id="2-性别秩序"><a href="#2-性别秩序" class="headerlink" title="2.性别秩序"></a>2.性别秩序</h5><p>​        现在我们来分析性别秩序，男频和女频的爽点背后是一整套权力关系——金钱，力量（菲勒斯，父之名）是男人欲望的对象，是男人理解的权力。而男性or一个孩子是女性欲望着的对象，是女人所理解的权力，权力大于男性大于女性。这套逻辑的背后是这样一套性别生产秩序，<strong>男性需要通过对某个确定性的属性或是他者承认的符号才能确定自己的存在，否则他便感到自己什么也不是</strong>，而女人由于是男人的剩余，所以男人存在他们便存在。这就是如今的父权制。这也解释了为什么天狗的失败是一种必然</p><p>​        在男频本子里为男性隔绝了这种焦虑，现实世界的一个男人和一个女人的关系在男性这侧本质上是这个男人的地位、名望和这个女人的关系，简言之，男性与女性的关系是外在于这个男性的。</p><p>​        但和现实世界不同的是本子里的男性是典型的精神病患者，我即是父亲，是父之名，是权威的能指。这点首先具象化在性器官中，最后在性器官的大小处落脚。而某种程度上<strong>NTR</strong>打破了这一点，通过把权威的能指过渡到另一个人或是群体的身上，从而让男性的正常人类遭受了所能承受的最大打击，<strong>直面实在界</strong>（ps：和精神病视角下的象征界），直面他者的焦虑，乃至于直面创伤本身。我们可以把性关系这层皮给剖开，以便我们理解里面到底有些什么。</p><p>​         举个恰当的例子，我是太子，一出生皇帝暴毙我即位。于是我成为了绝对律令（<code>为什么呢？总得有个原因吧，这是现实逻辑上的问题，除非你是真正的精神病否则一定会发出疑问。于是主角找了半天，最后终于发现了，原来是蓝色的眼睛，这是自己和他们唯一的差异。主角问大臣是不是这样，大家都说是的。文学的好处就在于你不描写等于不存在，世界上有没有和我一样蓝色眼睛的人呢？也许有吧，但小说没写，所以这个设定上问题便消失了。）</code>，在出生后我想干什么干什么，无人能管。但是这个时候一个权臣出现了，轻松的剥夺了我的一切，于是乎我什么也没有了。精神病患者（本子世界）这个时候就会想，它拥有比我更蓝的眼睛，所以导致了我的失败，而蓝色的眼睛本该是我的代名词，所以我的主体性就这样被剥夺出去，本子里的男主正是一步步的意识到了自己的无能为力和主体价值的毁灭，这是社会结构的精简处理，也是戏剧的魅力，是他者和我的关系的不同形态。而正常人也会焦躁的思考这一问题，于是也会发问，女性到底欲望着什么，剖开性别这层皮，就是他者到底欲望着什么。</p><p>​         在女频里则有另外一种幻想，即一个大众认知的独立女性的故事。在这个故事里，单身的我不依附于任何男性而存在，在缺失了象征的菲勒斯后，女性构建了一个想象的菲勒斯即自己作为故事的替代品，而唯一逃避这种自恋的方式便是一个独一无二的完美人物（男主），所有女生都追求他，但这样的男主却不爱任何其他女生，但是偏偏喜欢着瑕疵满满的自己（<code>为什么呢？总得有个原因吧，作者说是因为女主的品质，性格，这便成为了很多女性的理想形象，我不需要才华和知识，只需要略微打扮自己然后追求良好的品质就好。</code>）。这部剧的过程便是女主的自我被一个完美男性所认可的过程，但仅有这种认可又未免太过空洞，所以通常加入了其他的女主在其中竞争，比如一个典型的女二形象，最后落败于女主的性格品行（女主和女二也象征着女性在现实世界的两种经典形象）。而当下的剧往往更为复杂，也更贴合受众，譬如说一段瑕疵满满的男女关系，女二为了钱介入进来让瑕疵满满的男主瞬间出轨，在得利后转眼抛弃，女主在这个离异的过程中遇见真爱，同时必须让第一任陷入无尽的后悔中（找到更好的，自虐），进一步完成爽点的建构。<strong>所以男性对于女人的爱，归根结底是一种物恋，是男人恋物癖的反映，而女人对于男人的爱总是带有自恋的痕迹，她必须在对方身上看到自己的影子，渴望对方就是为自己而存在</strong>。</p><p>​         因此性别关系便以这种方式所建构起来，说是主人与奴隶之间的关系也不为过。但问题在于，主奴关系的区分可以明确的依靠地产，依靠背后的物质资料基础，即主人是拥有地产的，奴隶没有地产。但性别秩序里并不存在这样的东西，乃至于性别关系也只是一种偶然性的存在，即没有一个可以明确量化的地产。以阳具的存在与否作为差异并不是父权制度的基石。我们很容易就能想象出一个女尊男卑的父权制世界，即使放大一百倍的生理差异，我们也能想象出女性掌握着技术权力和地位的样子，而男性变成了底层的需要付出劳动力在肌肉和容貌上胸竞才能让女性满足的社会（在现代人口已不再是简单的生产力）。本质上说性别差异是一个空能指，当我们去问询性别关系中的地产到底是什么的时候，我们便已走入误区。因为归根结底，主奴辩证法在奴隶的劳动中能得到消解，人通过劳动能获得自己的本质，但女性并不能通过安装一个菲勒斯来获得性别的本质。</p><p>​        即便王朝更迭反复，无数田产换了又换，但仍然改变不了封建社会这一结构，哪怕如今把男性性切割出来分给女性，这一现状也不会有任何的改变。这时或许有人会转化到另一个误区中，即阶级问题大于性别问题，但从本质上说这两个问题并不能被如此关联，阶级问题是无产阶级和资产阶级的矛盾而性别关系是性和无性之间的问题。一个是打破阶级秩序，一个是不去认同性别本身。</p><p>OVER.</p><h5 id="3-MTF和伪娘"><a href="#3-MTF和伪娘" class="headerlink" title="3.MTF和伪娘"></a>3.MTF和伪娘</h5><p>​        首先明确一点，MTF本质上是性别秩序的一环，而不是生理上的原因。世界上应该没有一天到晚想着雌雄转换的动物存在。在明确这一点后，我们从社会环境剖析其成因。</p><p>​        trans的想法首先从对性别的认知开始，第一步是认识性别，同时意识到这份差异，男性应该如何和女性应该如何。现有的教育环境导致他们对性别秩序产生了一种误认，将社会符号和生理激素划等号，那么自然而然的社会性别也等同于生理性别。同时又由于自身所处的场域和惯习的塑造，导致主体对性别的认同发生了转变，想要拥有女性的性别和特质。从拉康的角度来说，这是在性别秩序里底层的男性，那些不去追求共同价值物的男性。他们首先在自身的世界里建立了一个男性形象的女性，当然这也和如今的部分女性一样，用男性凝视审视自己，这个女性特质必定是男性眼中完美无暇的女性，是神圣的不可直视的样子。举个例子，在我的身边统计学的观察下，女性对于胖的容忍度要比男性高，女性可能会寻找胖胖的异性伴侣，但是很少有男性会这样思考。</p><p>​        同时这一女性形象并不是雌竞的，甚至可以用另一种比喻来说明这一切，MTF如同某些极端爱美的女性一样，通过不断地整容来获得别人的认同，即使所有人都认为她们美，她们也不会满足，现有技术和审美都在不断变化。而同样的如今性别秩序也在不断被解构，女性也要变成男子汉，大女主是如今女频的热门题材，而MTF所想成为的必然不是大女主，也不会是那些背叛他们认知的女性形象，并且他们追求的完美女性形象也是不存在的，他们想要的并不是女性主义的独立女性，也不是女频世界观里的女性，而是男性眼中的女性。</p><p>​        MTF本身是高度契合父权制的，或者说是父权制内部发生的背离。这一群体想要通过生理性的改变进而完成社会形象的转化。正如同受种族激励政策而考上大学的黑人想要努力证明自己并非受政策支持，而是因为自身聪明的事例一样，变性带来的沉没成本会进一步推动MTF对现存秩序的遵守，他们必须坚信女性性存在，同时在生活里遵守着这套逻辑话语，才能完善自身的逻辑。</p><p>​       男娘则恰恰相反，其作为一种享乐的范式被人类生产出来。伪娘通常指生理男性在着装和容貌上朝女性靠拢的这类形象，通常在二次元产品里较多。这类群体的成因可能是恋物癖的演化，“原味”，或是异装癖。伪娘和男性的差别在于外表，其社会性别无论从哪方面看都像是女性，但是从生理上来说却是男性。那个谁有一个舞台的理论，可以套进去。把性别秩序看做是一个舞台，男性则是台阶下的观看者，而女性则是舞台上的表演者。MTF是被女性的表演所吸引，以至于走上舞台的一类表演者，而伪娘则反复的在剧院穿梭，男性在此过程里可以肆无忌惮的享受女性肉体，因为是男性。而伪娘也可以尽情在上面表演，因为是男性。</p><p>​       从生理男性的角度上说，MTF和伪娘均向往着女性，并且在某种意义上成为了女性，但顺直不同，同样都是喜欢女性，顺直的喜欢是恋物癖式的喜欢，而MTF和伪娘的喜欢是被女性性所影响下的喜欢，在他们逐渐认同女性逻辑，想要成为女性时，便会在泛化他人的过程中塑造新的社会角色和惯习</p><p>​       伪娘和MTF这一些性别让我们在象征界和想象界的交互中感受到实在界的匮乏。二元性别是一个空无能指。当性别秩序从生理差异上被抛弃时，距离其被真正消解也就不远了。</p><h5 id="4-家庭教育"><a href="#4-家庭教育" class="headerlink" title="4.家庭教育"></a>4.家庭教育</h5><p>​        “为了你好”几乎是东亚家长的代名词，并且这一话题往往和做题挂钩，不仅让我们思考完备的家庭关系到底是怎么样的？</p><p>​       我们可以简单粗暴的处理家长和子女之间的关系，家长坏，孩子好，或是家长好，孩子坏。坏掉的陶瓷就回炉重造，被列为残次品的孩子拉去火葬场实行一条龙服务，在爱猫TV里养不熟的猫便会被丢掉，或是就地解决。家长也同理，没有教育能力的无法拥有教育权，而若是教育出了罪犯，则家长也得受到牵连。这种方法成本很低，可以采用实验法在某些地区试点。代价便是人权被侵犯。<br>​       那么关键在于什么？在这个问题上，假设按照我的一套逻辑，最后必定会转化到主体间性哪里去，但这样未免太过单调，我打算从其他的视域出发，论述这一点。（鸽了）</p><h5 id="5-我为什么讨厌心理学？"><a href="#5-我为什么讨厌心理学？" class="headerlink" title="5.我为什么讨厌心理学？"></a>5.我为什么讨厌心理学？</h5><p>​        心理学无疑是一门典型的工具理性占主导的学科，在短时间内从人文社科的孩子变成了生理学的孩子。其最大的问题便在于对那些情感和价值进行祛魅和解构，人类本就不多的价值洼地又少了几分。同样是举例子，最近有一个食品博主辛吉飞，他从多个方面剖析了一些热门食物的生产过程：加入化学原料，再和食材混在一起，一盘美食便诞生了。这一些列视频出现过后，人们陷入了恐慌，辛吉飞把那些东西赤裸裸的展现在我们面前，即便在这之前已经做好心理准备，但呈现出的现状还是和人们认知完全相异。以为是通过正常的方式做出来的食物居然是化学基料的融合，这一对事物的祛魅显然引起了恐慌，即使符合生产规范，人们也会下意识抵触。即便人们认同科学和物质主义的观点，但他们还是难以接受把自己的情感活动归结于某些神经状态。</p><p>​      心理学的出现同样打破了人们对于情感和情绪的固有印象，使得原先那些认知范围内的感情，变成了一个异质性的存在，丧失了原先的光晕（aura）。正如同本雅明批判摄影技术，认为其丧失了事物的本真性，对事物的神秘原真进行祛魅一样。情绪情感问题成为了激素的问题，现代人类的精神疾病其实非常之多，我并不认为从激素入手去治疗抑郁者和精神病这一点不好，不如说是心理学对情绪这一生物学现象探索的太深，有可能导致那些从前不被看做心理疾病的情绪变成了一种心理疾病（比如说我今天很突然很悲伤，但经过诊断这是什么什么疾病）。在延伸一点，是否会导致通过生物药剂来控制各种各样的情绪？这些伦理问题同样是人们所担忧的。</p><p>​       最后便是我个人的刻板印象，市面上的庸俗心理学实在太多，无一不在教授人们如何成功，封皮上心理学这几个大字又告诉人们这一学科背景，至此心理学在市面上便成了这类印象。如果说工具理性能够作用于现实，那也就算了，但心理学却很难做到这一点。</p><p>​    ​    某种意义上来说，心理学理论阐述了人们的心理现状，其唯一作用甚至是人文社科意义上的，为自己解惑，至于微表情心理学，或是量化研究这类手段，倒也不是完全没用，只不过常人确实很难用上。至于其他的东西，像是心流，或是各类不着边际的效应，那更是聊胜于无。</p><p>引用栏目（<a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/572271019%EF%BC%89">https://zhuanlan.zhihu.com/p/572271019）</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这篇文章是之前内容的重置版，更新并整合了我对于&lt;strong&gt;自虐&lt;/strong&gt;的理解和对&lt;strong&gt;性别秩序&lt;/strong&gt;的想法，里面大多是关于主体性的东西，同时缝合了拉康的精神分析。最后是家庭关系（鸽了）和&lt;strong&gt;心理学&lt;/strong&gt;的随笔。文章字数难得扩充到了五千字，实属不易。如今回头重看自己当年写的内容，无一不无聊至极，上下文的逻辑联系也不丝滑流畅（最大的问题是生硬的生活用语和学术词汇杂糅在一起），如今写小说时这些问题更为难忍，于是便有了如今的重置合订本。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于考研工作的一些想法</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/181845721.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/181845721.html</id>
    <published>2024-03-01T12:24:26.000Z</published>
    <updated>2024-07-01T18:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p> 某天，走在图书馆那令人头晕目眩的阳光下，我改变了那个主意。——栗木</p></blockquote><ul><li>在这一天发文，想必大家也知道是哪场考试了。（写完这篇文章已经是几个月后了）</li></ul><span id="more"></span><p>​       我曾想幻想过这样的场景。自己站在考研经验分享会的阶级教室里，坐在老师位置后面，在前一位考研经验分享完毕后被请上台来诉说自己的体验。尽管心脏在剧烈的跳动，但此时我依然表现出波澜不惊的样子。</p><p>​      我一步步站上讲台，然后口若悬河的，将自己有关考研经验的感受全盘脱出，甚至在中间穿插着哲学和各类文学话语。台下众人无不被我的精彩演讲所吸引，惊讶于我的知识和洞见，即便是满分考研选手在此，恐怕也没有这样的直击各位的心灵。</p><p>​      讲着讲着，我的脑海里出现一副英雄迟暮，坐在院子里和年轻的勇者们讲述自己的光辉历史的场景。从开始复习，到考前一月。从心态到想法，无所不说。</p><p>​      本该如此的，然而内心早已在某处发生松动。在接触经济后，我便不可避免的对考研产生质疑，脑海里甚至浮现出现无数K线图，我好似是某些基金经理，在谨慎的分配为数不多的资金，并且是那种马上要被辞退，只能在一个月内背水一战的人。要是我没有炒币，或许我的心愿便是安安稳稳的混个研究生学历出来，然后考公。</p><p>​      但稍微加入经济学思考便能相通，我在往一支没有任何潜力的股票中定投我的人生。我实在不愿把自己的人生赌向一个几乎不存在的拉升。这种煎熬且前路渺茫的东西，显然超出了我的掌控。目前专业发展的唯一可能性就是国家政策，政府不断外包自身职能给社会机构。但即便是国外发达的经济体系，社会工作也是本科里头号不受欢迎的专业。风险和收益显然不成正比。发展是肯定会发展的，或许会有10%的涨幅吧，但大盘要是涨幅高达30%，40%呢？不可避免的，我会fomo半辈子。况且前方也并不是一帆风顺，为了这些涨幅付出前期风险显然性价比极低。</p><p>​       一旦这种观念出现在脑海里，那么考研失败便只是时间问题。接连两月，我再没复习。<br>​      随之而来的是巨大的不稳定性，我找不到合适的道路，去获得生活必需品。于是我重返记忆中，回到最初的那个人生目标上去。在高中时候，我把普遍舆论里的躺平当作人生信条，考公或者找到一个工资合适不用加班的工作便理所应当的成了我的目标。而大学以后这个目标的主方向没变，但是实现逻辑发生了变化，现代的消费已经替代了传统工业秩序下劳动的功能，劳动变成累赘，工作只是出卖劳动力换取金钱的交易，在不喜欢的工作列表里剔除掉最不能接受的那些，这便是我所理解的就业。我开始更加的讨厌工作，于是工作作为一种选项被所我排除。币圈股市，财富在我所不知道的地方发生惊人的转变，在那些不仅仅是出卖劳动力的地方。仿佛有无数种资产增值的方法，我愈发躁动。</p><p>​       某天，走在图书馆那令人头晕目眩的阳光下，我改变了主意。</p><p>​       我将自己的寿命规划为50岁，之后的事情则不做考虑。那么所需要的金钱只需维持我安稳生活十几年即可，说多不多，说少不少。10年以内的长期投资，要么追涨计算机，新热点，或是去能够维持五年六年甚至更久行业红利的企业，要么提前埋伏拉盘趋势（潜力行业），要么做短线，两年三年之类的东西，跟着庄家捞一笔。这成了我新的人生目标。</p><p><strong>生活节奏和浪潮</strong></p><p>​       起因是在感冒的时候，我头昏脑胀的在B站搜索如何快速痊愈，有个视频很有趣，在身体感觉冷的时候盖紧被褥，在身体感到热的时候就降温。依赖多年以来人类进化而来的生存策略，也即相信身体的选择和声音。于是愈发被睡眠问题所困扰的我便选择了熬夜。</p><p>​        不知何时起，我的睡眠意愿越来越低，只有在上课的时候才能安详进入梦乡的我，无比羡慕那些倒头就睡的同学。于是在假期里我不断延迟睡觉时间，在十二月的时候，变成了4点睡13点起的传统熬夜作息，之后一路熬下来，变成17点睡6点起的小学生作息。然而我的睡眠质量似乎并没有改善，起床一如既往的困意满满。</p><p>​        后来我在森见登美彦的书里看到一句很有意思的话，“实际上我们需要的，并不是停下休息，而是保持一种正确的节奏，不断向前。就像金枪鱼一样，只要不断游动，就一定可以冲破疲劳，到达新的境界。这就是秘诀。”于是生活节奏便成了我所要追逐的东西，既不是简单的设定好目标然后去执行，也不是一昧休息玩耍，有可能像心流，或者是其他的什么。总之要是我真的发现了什么就出产新的文章。</p><p>​       </p><p>​         距离上次更新已经过了好几个月了，最近拖延症愈发严重，越来越难踏出第一步，即使是那些很简单的事情，也会被很简单的困难挡在门外。可能是在学校躺了两个月的陋习，总之先毕业吧</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt; 某天，走在图书馆那令人头晕目眩的阳光下，我改变了那个主意。——栗木&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在这一天发文，想必大家也知道是哪场考试了。（写完这篇文章已经是几个月后了）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>厌童·</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/435214466.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/435214466.html</id>
    <published>2023-08-09T17:09:45.000Z</published>
    <updated>2024-07-03T22:33:58.682Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>作为现代社会自反性的厌童</p></li><li><p>当我们去考察人类社会的历史，便会发现儿童这个概念仅有四百年之久，甚至可以说儿童的诞生是启蒙精神的产物。随着现代社会的发展，其开始逐步具有一些权利和特定的关照，成为社会文明的标识。</p></li></ul><span id="more"></span><p>​        在传统社会，小孩被当做宠物或者某些可有可无的存在，在父母的许可下，才能够具有成为人的资源，又在一定的年龄段按照父母的要求投入到社会生产的过程中，古代由于其经济结构的特点，所以对人口的要求没有现代这么旺盛。现代性裹挟着资本主义一起到来，与之相伴的还有时代的多变性，流动性和加速性。时代在加速运行，人生体验需要加速，学习技能需要加速，一切的一切都需要让人们把自身时间重新规划。孩子也随同现代性一起，从需要抚养的人，一个有待成长的人类，变成了一种投资意义上的劳动力。孩子复归成一种商品，长期投资的股票或者是其他能提供情感支持的物品。家庭把自身的一些东西寄托给孩子，孩子也享受着社会资源的集中，但是集中的目的并不是为了其人格的全面发展，而是其劳动力价格的提升，劳动力潜力的开发。</p><p>​        而当今社会的快节奏，也让孩子成为不符合社会发展的存在，社会压力不断通过教育设施传导给儿童，孩子也不在变得让成年人能够轻易容忍其错误行为，社会对作为教育失败的产物的熊孩子的态度则完美体现了这一点。孩子的生长需要同转基因食品一样加速，需要尽早成为一个拥有健全人格的劳动力，并且不对其他人造成困扰，父母则需要通过各种各样的社会，文化资本投入，让其进一步的了解更多社会规范和掌握更多技能以便在现代社会立足。巨婴一词和娘炮一词很像，巨婴一方面意味着对特定成年人的批判，另一方面表达了对婴儿的厌烦，而娘炮也不仅仅是批判失范的社会性别，同时批判的还有娘，即女性本身，这两种情况下，弱势群体都作为一种贬义词存在，只不过他们弱势的方向不同。</p><p>​        那么，解决办法是什么？很多人可能第一时间会想到要把儿童收纳到一个社会空间里去，通过设置一个儿童友好区域，这个区域的儿童不必受到成年人的审视，也不必被要求以一个成年人的行为习惯来行事。然而这样设置的效果令人怀疑，我们得以社会化的一个关键环节就是通过设想其他人对自己行为的反应来重新规划和纠正自己不符合社会规范的行为，某种意义上，将儿童单独拉出来只会延缓他们社会化的进程，只是将看不见的问题延后。目前有建设儿童友好城市这类说法，不过我估计成效不会太好。</p><p>​        假如按现在的情况继续发展下去，可以预见，日后针对弱势群体需求的挤占只会持续发生下去，不管是女性还是孩子还是老人，类似韩国的那种”无儿童区“的现象也会持续增多。不仅仅代表的是对弱势群体的厌恶，其实本质上是人本身的困境，任何方面都是。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;作为现代社会自反性的厌童&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;当我们去考察人类社会的历史，便会发现儿童这个概念仅有四百年之久，甚至可以说儿童的诞生是启蒙精神的产物。随着现代社会的发展，其开始逐步具有一些权利和特定的关照，成为社会文明的标识。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>教育，精英主义和劳动力remake</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3467364145.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3467364145.html</id>
    <published>2023-05-13T12:04:31.000Z</published>
    <updated>2024-07-03T22:32:32.305Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ul><li><p>学校是阶级的再生产的场域——布尔迪厄</p></li><li><p>当我们用考古学的眼光考察如今的教育场域，我们会发现两个极端，首先是大学成为容纳社会教育资源的集中地，这要求产业升级持续进行，而相反技校则成为应试教育下残次品的收容所，所谓低端的技工和被社会歧视的体力工。极度不平衡的教育资源和差异巨大的双轨制教育，成为当今时代印记。</p></li><li><p>所谓廉价农民工变成了如今的廉价大学生，但大学生无法忍受和他们父辈从事一样的劳力工作，他们不愿意将自身的劳动力投入在工厂里，也不愿在蓝领上下功夫。</p></li></ul><span id="more"></span><h4 id="一，职校！职校，"><a href="#一，职校！职校，" class="headerlink" title="一，职校！职校，"></a>一，职校！职校，</h4><p>​      让我们回到计划经济时代，细细考究这一切的由来。</p><p>​      从1958年起，由于工业非常落后，所以我国实行了半工半读和工读结合的教学状态，一种形式是学生作为未来的人才储备，进入工厂生产。另一种则是企业自己办学校，工人同时成为半工半读的学生，这两种形势都是互惠共生关系。这一时期，包分配免学费的中等职业技术学校成为大伙的首选。</p><p>​      工学结合时的互惠模式，随着大量国企的市场化而结束，变成实习模式，而巨大的低端劳动力需求使得劳动密集型企业把大量的学生安排到单纯出卖劳动力的岗位，毫无技术可言，去技能化极大增强这些学生的异化感和就业体验又进一步减低了人们对职校的认可度。</p><p>​      在市场经济大范围推广后，劳动力商品化的影响逐渐显现，中职也不再免费和包分配。一方面，国企大量破产加上，使得原先互惠共生的职校跟着一起破产，或是经费逐渐减少，总之教学质量逐渐下降，另一边的高校则不断开始扩招，大众化的高等教育和适应新时代产业结构的教学模式显然更受学生和家长的欢迎。普通高中对职校生源的抢夺使得职校进一步萎缩，生源质量逐渐下降。这一系列恶性循环使得职校越来越差。</p><h4 id="二，唉，大众高等教育"><a href="#二，唉，大众高等教育" class="headerlink" title="二，唉，大众高等教育"></a>二，唉，大众高等教育</h4><h6 id="1-这边是职校的落幕，那么高校的落幕是何时开始的？从什么时候开始大学中的技术员已经取代了里面的知识分子？"><a href="#1-这边是职校的落幕，那么高校的落幕是何时开始的？从什么时候开始大学中的技术员已经取代了里面的知识分子？" class="headerlink" title="1.这边是职校的落幕，那么高校的落幕是何时开始的？从什么时候开始大学中的技术员已经取代了里面的知识分子？"></a>1.这边是职校的落幕，那么高校的落幕是何时开始的？从什么时候开始大学中的技术员已经取代了里面的知识分子？</h6><p>​      这一转变对应着精英教育向大众教育的转变，中国自改革开放以后逐步招收大学生，并普及初高中教育，随着改革开放一起，大学得到了前所未有的扩张，无论是985计划和211计划还是日益增长的资金支持，无不彰显着这一点。从前想要读大学需要持续投入的文化资本和社会资本，而现在只需要堆砌教育资源便可以完成这一过程，精英教育慢慢收缩。</p><p>​      把大学生和劳动力市场捆绑，需要对学生进行价格化处理，其准则首先是绩点，其次是比赛实习经历。作为学生平均价格的绩点制，在一些好的大学，绩点就是学生劳动力价格的体现，将这类活动量化，也使得大学成为了一类批量生产劳动力的工程，同质化的培育功能简单而又粗暴，不知道人生发展？提高你的绩点，排名。至于学生本身的个性发展则无关紧要，大学只是生产劳动力，并不负责个人的多元化成长，学生也只是单纯的获取知识。</p><p>​      后面的忘了</p><h6 id="2-永无止境的固化"><a href="#2-永无止境的固化" class="headerlink" title="2.永无止境的固化"></a>2.永无止境的固化</h6><p>​      文化再生产（传统理论）文化资本对教育成就的帮助，文化资本的关键在于学校所不教授的这些惯习（包括各种各样的思考，认知），而教师又是精英文化的产物，更不会教授这些理所应当的东西。精英文化的打量让没有文化资本的学生处于弱势不受教师欢迎。有一个和教育资源相关的理论叫做最大化维持不平等假设，即优势地位群体所动用资源抓取的机会越多，教育扩招的红利就不会留给底层的大众。</p><p>​      我不想探讨是文化流动，文化抵制理论这类教育促进平等的理论，毕竟在实证数据的指向下显然是教育促进不平等更有说服力，或者说更具有讨论的必要。</p><p>​      虽说分数面前人人平等，但教育资源的差异使得获取分数的难度不同。然而人们大多只看到前一句，这一神话具有无与伦比的吸引力，外在身份在此不起作用，即使是丑小鸭，也可以通过努力即可获得高学历，即获得更好的工作，在这里我们看到资本主义的运转，通过监狱式的学校和繁重的工厂式的脑力劳动，学生梦见自己社会精英的未来，如同工厂里工作的白领预见自己当上企业老板一样。事实上在无菌环境下，智商+努力=成就，这一努力途径是合理的。但智商差异没有那么大，大部分人也不是生物学意义上的天才。那么从等式里剔除智商。努力是不会被剔除出去的，倘若努力的效率不同，或是学习思维没有达到最优解，那努力获得的效果就有差异。细细的剖析这一过程，学习开始——学习结束——反思学习方法思维，资源的堆砌可以使努力获得分数更具有效率，同一省市，不同的学校升学率不同，即使是初中小学也有区别。接下来跳出学习环节，从更加复杂的东西谈起，所谓教育能力，便是能让孩子顺利社会化，成长为完整正常人类的能力，而家长和学校不仅仅要拥有这种教育能力，还需要在众多事情中同育儿取个平衡。人并不是学习机器，也并不是天生就拥有不断学习的能力。</p><p>​      而在大学中，又有双一流之间的区分，无论是学校经费，就业环境还是师资力量，都天差地别。目前的学历失效大多集中在双非院校，至少部分双一流还是能保证就业质量的（天坑专业得985）</p><h4 id="四，崇高客体"><a href="#四，崇高客体" class="headerlink" title="四，崇高客体"></a>四，崇高客体</h4><p>​      原先大学文凭原先是稀缺机会分配的代理机制，代表着应试教育的佼佼者，某种文化特权和认知能力，而随着这张纸人手一张，其区分作用和位置性商品特征也失去了。内卷是描述这一现象的流行名词，简单来说，倘若大伙都坐着看电影，那么站着的人就能看的更清楚，而一旦所有人都站起来，那么则需要垫脚，需要新的区分体系。吉登斯有一个著名的概念就是自反性现代化，即创造性的自我毁灭，在工业社会的不可抵抗的活力和趋势下，工业社会被自身毁灭，正如同马克思对资本主义的描述，资本主义的发展决定了自身的灭亡（虽说两者最终的结论不同）精英教育在无休止的扩张的同时摧毁了自身，高等教育变成了另一种形式上的义务教育。经济学上有一个简单寡头财富和民主财富的区分，一旦基于特权的寡头财富被分配了，那么其自身也遭遇毁灭，而民主财富，则是非位置性商品，具有稀缺性，是一种地位的证明，享受着背后的符号秩序带来的支撑。</p><p>​      持续性的增长就是资本主义的奥妙之处，仿佛一切只要有了增长，不断的危机就会被消除，学历的增长，薪资的增长，成功的增长。学历成为被人膜拜的神圣图腾，是菲勒斯。<em>然而同时符号秩序不断生产的匮乏是身份秩序的必需品，无数符号都围绕匮乏构建，然而匮乏背后空空如也，人们打开崇高客体的门，却发现背后什么也没有。</em>崇高客体是无法过于接近的客体，如果过于接近，它就会丧失它的崇高特性，成为庸常的粗俗客体(vulgar object)</p><p>后记，</p><p>​      大学就像一座未被开发的丛林，和部分具有地图的人不同，我全凭直觉在走，也未考虑过就业，顺着几个大方向东看西瞧，宛如探索新鲜的丛林，收获显而易见，知识和思想的冲击感和新奇体验，顺带让我对世界对人生有了更多的考量。不过问题也很明显，我很难在如今经济下行的大背景下找到合适的工作</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;学校是阶级的再生产的场域——布尔迪厄&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;当我们用考古学的眼光考察如今的教育场域，我们会发现两个极端，首先是大学成为容纳社会教育资源的集中地，这要求产业升级持续进行，而相反技校则成为应试教育下残次品的收容所，所谓低端的技工和被社会歧视的体力工。极度不平衡的教育资源和差异巨大的双轨制教育，成为当今时代印记。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;所谓廉价农民工变成了如今的廉价大学生，但大学生无法忍受和他们父辈从事一样的劳力工作，他们不愿意将自身的劳动力投入在工厂里，也不愿在蓝领上下功夫。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡思乱想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E6%80%9D%E4%B9%B1%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="教育" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%95%99%E8%82%B2/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>后大学时代的内卷</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3965974966.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3965974966.html</id>
    <published>2023-03-18T09:23:30.000Z</published>
    <updated>2024-07-01T18:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>·大致考虑了一下还是决定考研（虽说上不了的概率很大）。低质量研究生即便是经济发展时期也不一定有多好的就业质量。但是为了这份门槛我还是决定去竞争一下。最后爆金币搞了一个air4拿来复习，之后可能会做一个测评（已咕）。标题就叫年轻人的第一台平板。</p><p>——更新，查了gsx发现没什么问题，但是发的是pro3，电池容量100%，令人不禁迷惑。</p><p>·最近我们老师讲女性社会学，感觉她的授课停留在前反思的阶段，也即是入门课，理论浓度相当的低，甚至比不过某些视频底下的高赞评论。即使是这样，老师依旧要求我们辩论做题令人不禁感叹，到底能辩个什么出来呢？或许这就是大学吧。</p><p>·大学老师有一种神奇的魔力，明明是内容输出者，却不具备输出的可能性。倒不如说象牙塔里的老师的讲课水平不高，毕竟这些远没有量化的教学指标重要。但坦率的说，底下也没有多少求知的眼神。</p><p>·这周原本是一门课考试的时间——本该如此，但老师没带试卷，这考试只得延后两天。煎熬。</p><p>·可以说开学前四周，周周有考试，想要复习时，看着归纳的一个个知识点，发现也复习不了什么，圈定的范围关键词也不多，读一遍，心理有个印象和完整的背下来好像也没那么大的区别。名词解释，简答，选择，论述，还有啥？反正都是随便编编，不追求高绩点的话就随便看看。人文社科还是简单的，课不多，题也不难。</p><p><del>——————</del></p><p>​       讲到女性主义，就不得不提到主体间性的问题。无论是女性主义，数字劳工这类，还是说所谓的消费主义的意识形态，我们都能看到在其中的人享乐的主体。似乎正如后结构主义所宣称的那样，主体不存在。后现代的主体更多依靠个人的感受去抉择，一切的宏大叙事都被拒之门外。有一则故事很好的说明了这点，60年代前，一位完全不懂艺术的流浪汉，进入艺术厅高谈阔论，对各类艺术指手画脚，人们会对此嗤之以鼻“不懂艺术的人需要有自知之明，强行评价艺术只能徒增笑料罢了。”现如今，评价艺术完全看个人喜好，任何人都有染指艺术评价的权利。曾经的社会工作考试中有一道题目，讲的是一位女性被拐卖到一处山区中，过了几年后，社会工作者发现了这种境况，于是交流着想把她解救出去，但她本人却不同意这回事。于是应该怎么做？答案是这样的，按照案主自决原则，尊重案主决定，不予解救。然而案主真得有足以决定自己的生活的能力吗？换句话说，倘若未对所处的境况进行反思，将预置的社会现状不假思索的接受，又能做出什么判断？</p><p>​       康德意义上的理性主体在如今已不再可能，而无论是种族主义还是女性主义还是马克思主义的预设前提也令人质疑，因为在如今，<strong>人是可以享受着不平等，甚至自己的糟糕处境，女性可以大声的向父权共同体宣告忠心，而工人也可以昂头挺胸的享受自我剥削</strong>。甚至说无论是追求着客体化的伪娘，还是性倒错游戏中的m，都热爱着物化的自我，把自己制作成一件艺术品，追求着赛博空间的点赞。</p><p>​       难道启蒙时代孕育下来的关于人的研究就被彻底摒弃了吗？也未必，社交媒体，现实沟通。碎片化，地域化的空间分布。我们不得不承认，现代社会已经没有足以统摄一切的理念认知，人们只能在不断流动的，相对主义盛行的现代社会。强行找到自己的位置镶嵌进来。现代性是一种未竞的事业——哈贝马斯</p><p>​       本来打算写一篇批判精英主义的，想了想还是算了，批判精英主义反倒会陷入精英主义的陷阱，因为写出批判精英主义的文章本身就是彰显精英主义话语权的一部分，这是非常矛盾的，况且我也没有精力在继续思考下去。</p><p>​       即使肉质不够鲜美的鸭子也能通过后天的努力去大厂全聚德当烤鸭，并且这还被无数人奉为圭臬。当然也有挣脱出这种状态的现代人，他们在过量的消费世界中找到自己的归属</p><p><del>——————</del></p><p>​        最近一直在看村上春树和芝加哥学派的书，村上春树的文笔确实好，比喻尤其出彩，文章也相当精巧，即使是普通无聊的故事，也有一种独特的潇洒感，倒不如说是什么也不在意，一切皆在不言中。文中的一些语句，精简到无法想象，单拎出来看可能感觉有点怪，但要是细细的拆解，便会发掘其精妙之处。</p><p>芝加哥学派的文章倒是让人迷迷糊糊的，看了大致一大半，就弃了。大体依照芝加哥学派的几个领头人来讲，从生平事迹一直讲到学术成果——相当无聊。看了一部分，剩下的挂着听，然后做些别的。总算囫囵吞枣的过了一遍。</p><p>​        千高原也相当难懂，那种难懂就像是你被抛到月球上去，尘埃重力包裹着你的感官，你越是向前，越是疲于冲破这一切，阻力便越大，前面的后面的不明不白的东西扯着你的步伐，迫使你停下来。而那本芝加哥学派，就属于顽固的清朝说书老头，极力地抵制新兴媒介。</p><p><del>——————</del></p><p>想写小说，但是不会写，于是写了很多片段，以后大概会一天写个<del>一千</del>字（500顶天），于是除去每天背的80个单词，每周两次的跑步，我又给自己增添了新的任务</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;·大致考虑了一下还是决定考研（虽说上不了的概率很大）。低质量研究生即便是经济发展时期也不一定有多好的就业质量。但是为了这份门槛我还是决定去竞争一下。最后爆金币搞了一个air4拿来复习，之后可能会做一个测评（已咕）。标题就叫年轻人的第一台平板。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;——更新，查了g</summary>
      
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="日记" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%97%A5%E8%AE%B0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>博客改造计划一</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2578023485.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2578023485.html</id>
    <published>2022-11-15T07:22:58.000Z</published>
    <updated>2023-05-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这算是我创建博客起来的第一次归纳和整理。当时很多东西写的比较草率（用我现在的视角来看写的实在很烂），而且也没有标签，对之前未完成的东西进行一个补全，然后对包括标签啊，一些会的功能给他加上，顺便加一点东西。<del>等改造完成之后就删了这个</del>，省略一些毫无意义的癔语</p><p>还有对友链进行一个大扩展！！！</p><p>内容就分为三个类别</p><p>1书籍，2所思所想，3，日记体 4，生活观察 5，非日常</p><span id="more"></span><p>既然点开来了，就看看这首歌好不好听吧，没有其他内容了</p>    <div id="aplayer-EShYuwQP" class="aplayer aplayer-tag-marker meting-tag-marker" data-id="482999735" data-server="netease" data-type="song" data-mode="circulation" data-autoplay="false" data-mutex="true" data-listmaxheight="340px" data-preload="auto" data-theme="#C20C0C"></div><p>+胡言乱语集</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;这算是我创建博客起来的第一次归纳和整理。当时很多东西写的比较草率（用我现在的视角来看写的实在很烂），而且也没有标签，对之前未完成的东西进行一个补全，然后对包括标签啊，一些会的功能给他加上，顺便加一点东西。&lt;del&gt;等改造完成之后就删了这个&lt;/del&gt;，省略一些毫无意义的癔语&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有对友链进行一个大扩展！！！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内容就分为三个类别&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1书籍，2所思所想，3，日记体 4，生活观察 5，非日常&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
    
    <category term="改造" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%94%B9%E9%80%A0/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>无处安放的思考</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2075963140.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2075963140.html</id>
    <published>2022-10-20T15:57:33.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1、关于欲望</p><p>2、关于色图</p><span id="more"></span><h4 id="欲望的轮回"><a href="#欲望的轮回" class="headerlink" title="欲望的轮回"></a>欲望的轮回</h4><p>​        人生意义如果要锚定于欲望，便容易遭受挫折，结局只有失败可言。在通常能够量化的目的，欲望中。例如学习成绩，某某考核指标，达成了这个数字，即完成了我的欲望。然而这一类数字的增加或者减少，往往会在某个范围内。</p><p>​        实现这个数字的途中就附带了超越其他人，获得其他人的承认。不过这个旅程是一段段循环的。导致主体连围绕着欲望客体打转都异常困难。</p><p>​         战争策略性游戏，可以让我沉浸在循环这个过程。毫无意义的围绕欲望客体旋转，不断游走于欲望图式之间。这个延长的享乐过程继续留存，这个欲望的终结往往不是我主动开启，而是被动受到挫折结束的（即一个AI统一世界，或者时间太过长久，但我通常会阻止这些事情的发生，处于一个观察的状态）</p><h4 id="图像史的回旋"><a href="#图像史的回旋" class="headerlink" title="图像史的回旋"></a>图像史的回旋</h4><p><strong>来点色图</strong>。色图作为一种图片式的涩情产生于现代时期。凝视的主体带有窥视欲望，图像及其背后的故事则在暗面，图片犹如一个望远镜，把时间停滞下的光景作为其内容的核心。随着摄影角度的不同，其生产的欲望也不一致。在这种单向的窥视快感中，主体可以尽情观察，直至图片的每个细节都被扑捉。<br>       而在后摄影时代，图片的背后则没有任何主体，因为现实中的图片，在科技的加持下可以肆意修改，美化，这时其背后呈现的不是一个真实的主体面貌，而是不可名状的事物，为了保护主体本身的欲望不被消解，新式图像主体就被建构起来。此时图像背后的现实主体无关紧要，图像本身成为了欲望的对象。甚至经过主体的拼贴，二次创作，解构图像。图像成了一个完美无缺的审美主体，它并不指向某个具体的人，而只是美学系统的堆砌，从而越来越少的人在意图像背后的人类。<br>      接下来图像和人工智能的结合，可能图像的生产会进入私人化的阶段，色图其背后的欲望通过简单的拓扑图式被生成，重建，直接指向主体的欲望客体。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;1、关于欲望&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、关于色图&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>城市生存手册</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2708838455.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2708838455.html</id>
    <published>2022-09-11T13:40:31.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="城市生存手册"><a href="#城市生存手册" class="headerlink" title="城市生存手册"></a>城市生存手册</h3><p><strong>基础设定</strong>：</p><p>​    物资条件：<u>一台root过的手机，一个双肩包，存款500</u></p><p>​    高中及以下学历，无工作，父母失踪，达不到福利的最低条件，体力差不适合高强度劳动行业</p><p><strong>生存时间：</strong>30-60天（假设工资月底发）</p><p><strong>主线任务：</strong>生存下去</p><p><strong>支线任务：</strong>找到工作并且拿到第一个月的薪资</p><p><em>tips：大城市难度较小，因为其本身工作岗位多，也有餐馆可以蹭饭，居民楼也较多，甚至可能有桥洞这种。</em></p><p><em>乡镇则处在一个尴尬的位置，难度可以归为困难，由于其工作机会少，离城市远且交通不便利，导致其生存难度较高。</em></p><p><em>乡村则不具备生存条件，全是体力活且没有可以居住的地方，开发程度低给生存带来了地狱一般的难度。</em></p><span id="more"></span><h4 id="1-吃喝问题"><a href="#1-吃喝问题" class="headerlink" title="1.吃喝问题"></a>1.吃喝问题</h4><p>食物来源：</p><p>  1，乞讨和剩饭</p><p>​        半慈善餐馆，素食馆，假如大城市可以考虑KFC和各大餐馆的剩菜，</p><p>​        喝水：喝水可以考虑医院，通常医院有免费的水喝，</p><p>  2，自费</p><p>​         那必然是泡面，虽然营养方面不能保证，但是平均一块多 一包的泡面还是能满足大部分需求的，水的话可以考虑去医院，早餐的话比较难处理</p><h4 id="2-上网问题"><a href="#2-上网问题" class="headerlink" title="2.上网问题"></a>2.上网问题</h4><p>电源：医院的充电口（医院真是个好地方），网吧（顺便解决睡觉问题），咖啡馆和图书馆，各种手机以及移动营业厅，银行网点（概率）</p><p>流量：WIFI万能钥匙和二手路由器</p><p>图书馆，大商场，医院，某些宾馆，可能有免费WiFi</p><h4 id="3-工作问题"><a href="#3-工作问题" class="headerlink" title="3.工作问题"></a>3.工作问题</h4><p>工作的话，除去需要高强度的工作类型，譬如搬砖，种地。那么剩下的可行的工作则包括</p><p><strong>酒吧（KTV）服务员，网管，刷盘子，某些地方的钟点工（优先考虑）不需要自费体检的工厂，发传单，送外卖（没电动车所以可能相对难点）</strong></p><p>假如，翻垃圾箱（耐用的手套），捡纸盒和瓶子</p><h4 id="4-衣服和住行问题"><a href="#4-衣服和住行问题" class="headerlink" title="4.衣服和住行问题"></a>4.衣服和住行问题</h4><p>住的地方：需要考虑安全和少风两个因素，睡袋看情况购买。</p><p>首先是公共场所，网吧，小医院（不需要太多证明能进去，找空床铺），洗浴中心和澡堂子（北方），青年旅社，老旧小区（有地下室，有拐角的优先考虑）ATM机（有多个和隔间的，但是有大概率被赶出来）。</p><p>假如这些都找不到，<del>还可以考虑公园的小亭子（危险性高）</del>，烂尾楼和废弃的大厦，去郊区搭个帐篷（提前购买）或者去桥洞（人多大概率不会被那么轻松的抢劫）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h3 id=&quot;城市生存手册&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#城市生存手册&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;城市生存手册&quot;&gt;&lt;/a&gt;城市生存手册&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;基础设定&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    物资条件：&lt;u&gt;一台root过的手机，一个双肩包，存款500&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​    高中及以下学历，无工作，父母失踪，达不到福利的最低条件，体力差不适合高强度劳动行业&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;生存时间：&lt;/strong&gt;30-60天（假设工资月底发）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主线任务：&lt;/strong&gt;生存下去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;支线任务：&lt;/strong&gt;找到工作并且拿到第一个月的薪资&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;tips：大城市难度较小，因为其本身工作岗位多，也有餐馆可以蹭饭，居民楼也较多，甚至可能有桥洞这种。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;乡镇则处在一个尴尬的位置，难度可以归为困难，由于其工作机会少，离城市远且交通不便利，导致其生存难度较高。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;乡村则不具备生存条件，全是体力活且没有可以居住的地方，开发程度低给生存带来了地狱一般的难度。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="非日常" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E9%9D%9E%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
    <category term="实用" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%AE%9E%E7%94%A8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>主奴辩证法，黑格尔马克思和拉康</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2694442024.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2694442024.html</id>
    <published>2022-07-09T07:53:07.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>首先用自己的理解，人和人之间的关系围绕着承认来进行，两个人都想得到对方的承认，其中一个人在这种争斗中失败了，成为了不被承认的主体转而承认他人，而成功者则得到的是不被承认的他人（奴隶）的承认，而矛盾的地方则发生在这里，此时主体要么重新开始承认轮环，要么寻求新的承认，在一个个的轮环和网状结构中，这个承认循环不断运转，主体在一次次的承认中无法满足自身，甚至在部分承认中落败，这种要求别人承认自己的做法的矛盾点就在于其在两者的范围框架内，宛如开启了一个决斗空间。</p><p>从结果来看，这个循环中主体必定落败，无论是以什么样的方式，最终结果都只有命运的两端，但是不被承认的他者（奴隶）则可以通过劳动，在劳动中获取自己的存在本源，然而一旦接受了这种阉割，则必须要通过劳动，通过改变世界来获得价值，然而没有人能够保证在劳动中不会重新陷入主奴辩证法的循环，这种承认循环机制伴随着人类的流动跟随流动，甚至说劳动也是为了得到承认，在网状循环中，劳动反而重新陷入主奴辩证法中。但是在劳动中，新的主奴辩证法出现了，这种主奴辩证法的流行伴随着生产力的进行，随着劳动成果劳动效率的不断提升，主人奴隶的关系也被转化，在这种生产力大爆炸的时代，主奴辩证法围绕着劳动而展开，甚至说生产力的发展是主奴辩证法的副产物。承认的欲望是以耗费为其基本前提。</p><p>当了现代社会，结果则有完全不同，原先的生产力社会转向成为消费社会，由劳动来获得承认的做法已经行不通了，需要通过消费来获得承认，无论是实体还是虚拟意义上的消费，几乎一切消费都有人买单，而且在这种单一化的消费中，人们很容易触摸到消费的上限，或者说承认圆环的上限，在货币的运转体系下，消费能力成为承认圆环的中心，而货币则成为了大部分承认运动的中介品，甚至货币已经将主奴辩证法取而代之，从对人的承认的转换变成对货币的占有的享乐，物取代人成为中心，人在对物的追求中沦为奴隶。</p><p>人的自由完全存在于一个构成性的三角关系中：一是为了享受他人奴役的成果，他以杀死他们的威胁强迫他们放弃自己的欲望；一是他为了那些给予人类生命以价值的理由而自愿牺牲自己的生命；一是被征服者的自杀性放弃，这就剥夺了主人的胜利，使他处于非人的孤独中。</p><p>科耶夫认为，如果没有这种为了荣誉而殊死一搏的战斗，就不可能有人类历史的诞生；但他同时也强调，如果人人都为了荣誉而不惜奋斗至死，那么同样也不会有人类的历史，因为这样竞斗的结果只会剩下一个孤零零的非人。</p><p>必须有一方选择屈服，否则承认就不可能，因为<strong>承认只能是主体间的承认。</strong>失败者因为惧怕死亡这个绝对主人而屈服于对手，胜利者则必须辩证地对待其对手，剥夺其自由与尊严，但保留其生命；剥夺其自由，使之沦为奴隶，保留其生命，使之为自己劳作。</p><p>但主人得到的满足很快就破灭了，<strong>因为他争取到的承认只是一个奴隶的承认，而不是一个像他一样的主人的承认，这样的承认对他来说毫无意义。</strong>这就是我们一般所谓的英雄的孤独与落寞，刘邦的大风歌所表现的不正有这种失落？当马其顿国王亚历山大于印度河边立马临江，感叹天下再也没有可以征讨之地时，岂不也是这种失落的流露？</p><p><strong>主人的历史就此终结，他故步自封于自己的统治，坐享奴隶的劳动成果，在动物性欲望的水平上满足自己，他无法再超越自己了。</strong>但奴隶则不同，他不会满足于自己的处境，仍然追求超越自己。虽然他屈服于主人被迫劳作：但是在与自然打交道的时候，他变成了自然的主人。</p><p>劳动是受到节制的欲望，奴隶在改造自然的同时也超越了自己。他不仅在劳动中克服了死亡的恐惧，而且按自已的意志不断改变着世界，并最终为再次获取承认的斗争准备了条件。<strong>从长远来看，从主人胜利的那一天起，他的失败就已经在等待着他，而奴隶则必将是最终的胜利者。</strong></p><p>科耶夫并非一个历史循环论者， 主奴之间争取承认的斗争终将结束，因为最终人人都会得到他人的承认。当这种承认的欲望在每个人身上都得到实现时，历史也就终结了。</p><p>从1789年法国大革命爆发，到拿破仑以其铁骑将《人权宣言》普及到整个欧洲，历史就终结了。我们知道，《人权宣言》的核心思想就是法律面前人人平等。<strong>这就意味着承认的欲望终于以法典的形式赋予给了每个人，封建贵族制度的覆灭彻底消灭了等级差别，不再有贵族，也不再有奴隶；耶稣基督许诺的“上帝面前人人平等”以世俗的形式实现为“法律面前人人平等”。</strong>正是在这个意义上，我们才能理解黑格尔看见那个“马背上的时代精神”时表现出的欣喜若狂。</p><p>《雅克·拉康：语言维度中的精神分析》</p><p>一个三角关系已经出现，即主人、奴隶与作为欲望对象的物。主人有欲望，但这种欲望并不能否定物的独立性，主人不再与物直接相对，而是通过奴隶对物的“加工改造”即劳动，才能享受物，满足其欲望。由此看来，奴隶的行为其实是主人自己的行为。对奴隶来说，<strong>作为独立的自为意识的主人是他的本质，而处于绝对主人权力之下的奴隶，怀着畏死的恐惧提供服务，这种奴隶式的服务意识通过劳动来面对物（“取消自然的存在”），从而使欲望过去之后，那种随即消逝的直接满足转变为一种持久的东西。</strong></p><p>劳动是受到限制或节制的欲望，亦即延迟了的满足的消逝，换句话说，劳动陶冶事物。对于对象的否定关系成为对象的形式并且成为一种有持久性的东西，这正因为对象对于那劳动者来说是有独立性的。这个否定的中介过程中陶冶的行动同时就是意识的个别性或意识的纯粹自为存在，这种意识现在在劳动中外化自己，进入到持久的状态。因此那劳动着的意识便达到了以独立存在为自己本身的直观。[289]<br>黑格尔此处想说明的是，劳动改变物使意识持久性地外化于对象，从而创造了劳动着的意识本身的自我体认和独立存在。</p><p>柯耶夫说，劳动就是教化人超越动物。因为“这个劳动创造了一个真实的客观世界，这是一个非自然的世界，一个文化的、历史的、人性化的世界，只有在这个世界上，人的生活同自然怀抱中动物的生活和‘原始人’的生活才有本质上的区别”[290]。<strong>正是这个劳动，使主人与奴隶的关系发生了一种内在的颠倒，奴隶在劳动中获得自己的自为存在，因为他通过劳动赋予物的形式是“客观地被建立起来的”。</strong>由此，意识通过劳动返回了，奴隶便成了自然的主人，而不劳动的主人则成了消极的没有教化的抽象主观性。这么看来，最后的胜利者竟是那个被奴役的奴隶。柯耶夫说：“主人的真理是奴隶和奴隶的劳作。”[291]这就是主奴辩证法</p><p>柯耶夫说：“真正和真实的人是他和他人互动的结果，他的‘我’，以及他的自发观点是通过‘承认’被中介化的。”[300]所以，人的欲望，不是一个既定的对象，而是“指向另一个欲望”，或者叫欲望着另一个欲望。用拉康后来的话语表达则是欲望着他者的欲望，此处的他者=另一个自我。柯耶夫甚至说：“在众多欲望彼此相互产生欲望的时候，社会才是人类性的。”“我”渴求另一个欲望对自己的对象性承认，或者说，“我”的欲望的本质是“我”想成为欲望的对象。</p><p>《不可能的存在之真》</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;首先用自己的理解，人和人之间的关系围绕着承认来进行，两个人都想得到对方的承认，其中一个人在这种争斗中失败了，成为了不被承认的主体转而承认他人，而成功者则得到的是不被承认的他人（奴隶）的承认，而矛盾的地方则发生在这里，此时主体要么重新开始承认轮环，要么寻求新的承认，在一个个的</summary>
      
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>暑假博客方向</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/1426473863.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/1426473863.html</id>
    <published>2022-06-26T07:05:27.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阶段性文章</p><span id="more"></span><p> 最近好久没更新了，本来有很多好想法，但是因为没时间去做而搁置了</p><p>暑假更新的博文题目”暂定”</p><p>总之零零散散有一些，最近也没有特别有意思的事情所以不做记录，暑假看看能不能找到什么新乐子，</p><p>以前大一主看鲍德里亚，虽然也没完全看懂，现在初步入门结构主义（尽管没看过列维斯特劳斯），感觉可以回去看看曾经的存在主义思想，有一个对比可能会更好，然后之后看看远方的布尔迪厄，理理帕森斯，了解一下哈贝马斯，差不多就ok了，虽然暑假也不一定能干这么多事。等暑假慢慢过去的时候看看要不要修改</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;阶段性文章&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>制度，政治和加速主义</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3822172761.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3822172761.html</id>
    <published>2022-05-02T07:36:51.000Z</published>
    <updated>2024-07-04T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1、为什么需要新制度</p><p>2、政治的分界</p><p>3、我理解的加速主义</p><span id="more"></span><h5 id="1-为什么需要新制度"><a href="#1-为什么需要新制度" class="headerlink" title="1.为什么需要新制度"></a>1.为什么需要新制度</h5><p>​     随着苏联的解体，整个社会主义运动进入停滞期，资本主义取得了世界性的胜利，无论是福利国家的建立还是资本主义自身制度的完善，仿佛都延续了其生命力。大部分人只要不处于饥饿的状态下，便不会站起来做过多的反抗，这是封建统治的真理。那么是否资本主义是人类最后一个制度，又或者说，社会主义依旧具备其可操作性呢？</p><p>​     首先从社会主义制度而言，目前的人类发展水平几乎不可能达到。</p><p>​     一，货币和资源的关系。从货币的优点来看，货币拥有着换取人类所需要的物质资料和精神资料的能力，重点在于个性欲望通过货币从而完成了配置，就像是游戏里的模组工坊，可以自定义游戏内容。而计划经济和公有制则是把私人的欲望公共化，用整体的欲望去压制个性的欲望。即便人类发明了自动产粮机，大部分人的需求还是无法满足。<del>或者从另一个方面来说，大部分需求都是社会建构所形成的，而本性的需求则被视为最底层的需要。</del></p><p>​     对欲望和人类的本质的理解，马克思说人的本质是劳动。人的自我实现是通过劳动及其附加的社会关系而实现的（主奴辩证法的运作），而目前的劳动则被置换为了消费，以前的工作伦理不在有效，以劳动获得社会关系也不在成为可能。反而是消费伦理崛起，从消费物中获取快乐，如今获得承认是通过消费，也就是金钱</p><p>​    悬置上面的问题，目前来说社会主义不具备其可操作性，而资本主义对人的本性过于压制，因此需要一种在生产力不发达的阶段，尽可能的减少人类纷争和群体生活水平的制度。</p><h5 id="2-政治的分界"><a href="#2-政治的分界" class="headerlink" title="2.政治的分界"></a>2.政治的分界</h5><p>​     在古代社会，政治作为一种传统的分界结构，把国家内的人民，或者说忠于国家的人民分到内部，而外国与厌恶本国人则被分为外部。这样一种传统的分界体系一直延续到民族国家的兴起，传统的分界结构的优点在于其简单且容易，只需要以宗教或文化捆绑皇帝，国王便可获得统治合法性。缺点也很明显，一旦国民的生活水平降低，便会导致部分国民叛变。在文化融合程度高的地方尤其如此。神圣性不在有效。</p><p>​     现代以来，上帝已死，欧洲传统的分界模式已经无法维系普通国家的存在。此时民族出现了，民族的划分标准有很多，大体上以文化习俗和地理位置为分界。民族国家最大的好处就是增强了国家的凝聚力，且有效的促进了资本主义的发展，以民族的概念来剥削其他民族和国家，甚至说产生优生论这样的理念，使得大部分除西方以外的国家都在世界市场形成初级陷入西欧的剥削。</p><p>​     时间来到1945年二战结束时，民族这个概念达到了历史的最高点，殖民地在此时间点之后纷纷独立，而传统的建立殖民地的方式也不在适应当下社会，尽管非常多的傀儡国家被建立起来，但终究是以一个独立民族国家的形式存在。</p><p>​     民族这个概念始终和战争和剥削紧密的捆绑在一起，对于现代人来说最重要的就是对弱小国家的剥削和对历史战争民族的愤怒，同时把内部的剥削变得更加隐秘，历史的仇恨服务于政治需求不断极端化扩大化。历史故事渲染的仇恨感情和国族认同大于历史史实</p><h5 id="3-我理解的加速主义"><a href="#3-我理解的加速主义" class="headerlink" title="3.我理解的加速主义"></a>3.我理解的加速主义</h5><p>​        通过扩大社会中的群体之间的矛盾，使社会中大部分群体都受到影响，政府不得不应对这些矛盾，开启对话渠道，解决矛盾或是引入新矛盾。亦或者通过社会的急剧震荡，破坏矛盾诞生的基础，开启一个混乱时代。</p><p>​       至于混乱以后会不会有更好的制度和更好的人民。who care？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;1、为什么需要新制度&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、政治的分界&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、我理解的加速主义&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="胡言乱语" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E8%83%A1%E8%A8%80%E4%B9%B1%E8%AF%AD/"/>
    
    
    <category term="随笔" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>有趣网站</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2083782054.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2083782054.html</id>
    <published>2022-04-11T13:53:46.000Z</published>
    <updated>2024-07-03T04:03:09.984Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 未加入书签的，但是又算重要的网址</p><span id="more"></span><p>齐泽克南大演讲稿</p><p><a href="https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4">https://telegra.ph/%E9%BD%90%E6%B3%BD%E5%85%8B%E5%8D%97%E4%BA%AC%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%A0%94%E8%AE%A8%E4%BC%9A%E8%AE%B2%E7%A8%BF%E9%99%84%E8%8B%B1%E6%96%87%E5%8E%9F%E7%A8%BF-10-30-4</a></p><p>维基百科镜像站（这个是抒发森林提供的）</p><p><a href="https://zh.m.wikipedia.ahmu.cf/wiki/Wikipedia:%E9%A6%96%E9%A1%B5">https://zh.m.wikipedia.ahmu.cf/wiki/Wikipedia:首页</a></p><p>天涯社区的帖子（十年前对于房价的讨论）</p><p><a href="https://github.com/shengcaishizhan/kkndme_tianya">https://github.com/shengcaishizhan/kkndme_tianya</a></p><p>zlib网址，tor版</p><p><a href="http://bookszlibb74ugqojhzhg2a63w5i2atv5bqarulgczawnbmsb6s6qead.onion/">http://bookszlibb74ugqojhzhg2a63w5i2atv5bqarulgczawnbmsb6s6qead.onion/</a></p><p>还有一个书签地球，在里面也能挖掘出一些好网站</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 未加入书签的，但是又算重要的网址&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="奇奇怪怪 杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA-%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>tulpa的实验</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/3268869056.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/3268869056.html</id>
    <published>2022-03-21T07:25:09.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>转载自百度贴吧。。。</p><p>tulpa实验</p><span id="more"></span><p>tulpa  (幻人)<br>第一部分：计划（Planning）</p><ol><li>设计你的tulpa<br>你可以从想象它的外貌或个性开始。</li><li>设计Tulpa 的外形<br>你可以通过画画来创建tulpa 的外形，或者直接视觉化（想象）它们的样子。</li><li>设计tulpa 的性格<br>你可以列一个清单写上希望你tulpa 有的性格特质。你可以把这些性格读给你的tulpa ，或者通过冥想：每个特质想几分钟，把它“安装”到tulpa 上。<br>tulpa可以自己发展它们的性格。这也有可能偏离设定。</li></ol><p>第二部分：视觉化（Visualization）</p><ol><li>视觉化你的tulpa<br>坐下，闭上眼。想象你的tulpa 在你的脑袋里，从各个你能想象出的角度观察它。<br>尝试想象它外表的每一个细节。保持耐心，这需要一些时间，像是五官这种部分是很难想象的。你可以随心所欲的去做这件事，选择适合你的方式。<br>当你进行视觉化的时候，你可以想象tulpa 是在一个空白的空间里（想象的地方），或者就在你前面。</li><li>通过想象触碰你的tulpa<br>试着去感受它的头发，和它身体的其他部分。<br>做完这一步后，你可以通过施加一点压力来感受tulpa的轮廓或表面。</li><li>如果你想的话，创造一种气味<br>如果你愿意，你可以把一种气味和你的tulpa 联系起来。确保当你闻到你的tulpa 时有同样的味道。</li><li>视觉化tulpa 的动作<br>想象你的tulpa 移动和走路的样子。想象它们的姿势（gestures）。最后想象它们的表达方式。试着想象和它说话，并想象它会有什么反应。一定要记住，每一步都要花时间完成，不要着急。</li><li>幻境<br>你愿意的话，可以在想象里创造一个世界—幻境。你和tulpa 可以在幻境里活动，并且tulpa 能在里面生活。只需想象自己和tulpa 在幻境里就能进入幻境。你可以在里面做任何事，这是属于你的世界。<br>幻境是很有用的，因为你的现实世界可能比较嘈杂，有很多人走来走去，把tulpa 叫出来（视觉化）并不方便，所以可以把tulpa 安置在幻境里，等有空了再让它出来。</li></ol><ul><li>让你的tulpa 改造幻境。它可以随意改变幻境里的事物，就像你一样。</li></ul><p>第三部分：讲述（Narration）</p><ol><li>跟你的tulpa 说话<br>你可以在脑海里和它对话，也可以直接说出来。和它说什么不重要。<br>你可以谈天气、工作/学校、你的朋友、喜欢的电视节目……长时间对tulpa 说话，你就会越做越好。<br>这是一个缓慢的过程，第一次和tulpa 联系时，它可能很难理解你在做什么，也不能立刻就说出完整的句子。</li></ol><ul><li>你可以使用一个方法，像是“操控木偶”（让它说你设计的话），完全有你决定。<br>有时你会分辨不出是你操控tulpa 回答问题还是它自己的回答，都当做是tulpa 回答的。</li></ul><ol start="2"><li>在tulpa 说话以后，你可以给它选择一个声音<br>你可以创造一个新的声音，不过选一个你熟悉的、很容易想象出来的声音会更容易。</li></ol><p>第四部分：感知（Check sentience）</p><ol><li>决定你的tulpa 是否有感知能力<br>闭上你的眼睛，告诉你的tulpa 你向它打开了心灵。想象它走过一道连接着你的潜意识的大门。<br>你的tulpa 现在能看到你的记忆，你的感觉，和关于你的一切。不要立刻就做这件事，等到你和tulpa 之间产生信任再做，这也你的tulpa 就不会把这当做理所当然的事。<br>感知产生的信号：</li></ol><ul><li>Tulpa 用完整的句子和你对话，并有自己的观点。它们也可能通过其他方式和你沟通，像是情绪。</li><li>Tulpa 做了你没有让它做的事</li></ul><p>第五部分：把tulpa 带入现实</p><ol><li>去散个步，想象tulpa 跟在你身后<br>等你习惯了和tulpa的相处后，和它散个步。确保你记得它走路的样子。<br>在这一步，你要学着感觉tulpa 的存在。即使你不能真的看见它，你能感觉到它在哪儿和它在做什么。也能通过想象看到它。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;转载自百度贴吧。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;tulpa实验&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="奇奇怪怪" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E5%A5%87%E5%A5%87%E6%80%AA%E6%80%AA/"/>
    
    
    <category term="亚文化" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%BA%9A%E6%96%87%E5%8C%96/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>游戏和自我意识</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2686460567.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2686460567.html</id>
    <published>2022-03-15T10:39:12.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​     已经好久没发博客推文了，虽然这段时间过得非常魔幻，但我依旧抽出了时间总结我的感想。</p><p>​     寒假接近结束的时候，我一直在重复打三国志11，偶尔打一把CSGO，看直播耍手机。基本一天就这么过去了，重复着打三国志到底有什么快乐呢？我持续着思考这一问题。（此篇简单的修了一下行文逻辑，不推荐看）</p><span id="more"></span><p>​        经过了这么多天的体验和思考，我总结了以下几点。每一把我都很少主动扩张，一般都是新建立一个国度和武将，然后占据好守的点位和城池，就这样一直守着，直到别人来犯。我有过好几把这样的极端体验，在晋阳新建国家，然后和北边相邻的国家结盟，随后开始修防御设施，修完之后开始看海，一直等着时间结束，或是身旁的国家开始进攻为止，但我很少经历这个阶段，因为不想等。而我得以守下城池并且反攻的实力在于我一些超模的新建武将，因此即使对面有着全武将和其他所有城池，我也有把握反攻并赢下这场战役</p><p>​        为什么在游玩三国志的过程中，我不是体验史实武将并且进攻其他领地，而是一开始就有着绝对的力量然后建立宏伟的防御设施？这是我的一个疑惑点。那么我的享乐在何处？（如果有双链的话，我会把这一篇同24年7月份的两篇结合起来）</p><p>​        首先是扮猪吃老虎的情节，我幼年时期爱看爽文。在玩这类游戏的时候，我的行为有的时候和爽文中开了金手指的男主是差不多的，正是因为知道自己已经无敌了，所以才参与这场战役。</p><p>​        然后就是一种欺凌幻想，被攻击之后然后以绝对的力量反击回去。我同样分析的是我小时候的经历。大体的经历和事件已经完全没有印象了，但是我一直觉得我奶奶有着被害幻想。无论这个假设正确与否，这种幻想确实在言传身教中被我吸收了。小时候有一段时间，奶奶经常责骂我，而爷爷则施以拳脚。可能是不听课成绩差吧，总而言之我的精神状态不咋地，在我的想象中，我会通过自虐来反对他们的，让他们产生自责的心理最后悔改。之后我的这种想法越来越激烈，但是随着年龄的成长和主要教育人的变更，这种情况便较少出现。但是我依旧有着这种观念，而且更加偏激。</p><p>​        新武将的建立和sire的自定义功能将游戏的可玩性提高了一个档次，尤其是新建武将，给了一种自己掌握的国度的感受，一种无与伦比的权利感，将各种各样的武将编撰剧情和自己幻想的历史也是很有意思的。在小学的时候，经常会有我自己发明游戏，然后自己玩自己做的游戏的事情，而且我做的小游戏往往都是对抗类，单纯靠自己的幻想，一个人玩对抗类游戏，这在现在的我看来有些不可思议，但是当时的我确实是这样娱乐的。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;​     已经好久没发博客推文了，虽然这段时间过得非常魔幻，但我依旧抽出了时间总结我的感想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​     寒假接近结束的时候，我一直在重复打三国志11，偶尔打一把CSGO，看直播耍手机。基本一天就这么过去了，重复着打三国志到底有什么快乐呢？我持续着思考这一问题。（此篇简单的修了一下行文逻辑，不推荐看）&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="所思所想" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%89%80%E6%80%9D%E6%89%80%E6%83%B3/"/>
    
    
    <category term="杂谈" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%9D%82%E8%B0%88/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《精英的傲慢-好的社会该如何定义成功》摘抄</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/334826707.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/334826707.html</id>
    <published>2022-01-24T01:43:33.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道为什么，最近什么都不想干，只是重复的打同一个游戏，然后吃饭睡觉</p><span id="more"></span><p>精英的傲慢：好的社会该如何定义成功？<br>迈克尔·桑德尔</p><h5 id="◆-1-赢家与输家"><a href="#◆-1-赢家与输家" class="headerlink" title="◆ 1 赢家与输家"></a>◆ 1 赢家与输家</h5><ul><li>精英阶层的傲慢反映了成功人士倾向于过度沉醉在自己的成功中，而不记得有助于他们成功的时机和好运。</li><li>在成功者中，优绩至上催生了狂妄自大；在失败者中，优绩至上带来了屈辱和怨恨。这些道德情感位于反对精英的民粹主义暴动的核心。</li><li>优绩至上观念削弱了我们将所有人视为同呼吸共命运的同伴的能力。</li><li>优绩至上的观念祝贺成功者，却诋毁失败者，即使在失败者自己的眼中也是如此。对那些找不到工作或入不敷出的人来说，他们很难摆脱一种令人沮丧的想法：他们的失败是自己造成的，他们纯粹是无能或没有努力追求成功。</li><li>当今美国政治中最深刻的政治分歧之一是，有大学文凭和没有大学文凭的人之间的分歧。在2016年总统大选中，特朗普赢得了2/3没有大学文凭的白人选民的支持，而希拉里·克林顿在拥有高学历的选民中获得了压倒性的胜利。英国脱欧公投也出现了类似的分歧，没有受过大学教育的选民压倒性地投票支持英国脱欧，而绝大多数拥有研究生学位的人投票反对脱欧。</li><li>将美国从《巴黎气候协定》的所谓负担中解放出来，并不是真正为了就业或全球变暖。在特朗普的政治想象中，这是为了避免羞辱。这引起了支持特朗普的选民的共鸣，甚至包括那些关心气候变化的人。</li><li>这场胜利注定会助长胜利者的狂妄自大和失败者的屈辱。赢家会认为他们的成功是“对他们自己的能力、自己的努力、自己不可否认的成就的回报”，因此会看轻那些不如自己成功的人。那些失利的人会觉得他们只能怪自己</li></ul><h5 id="◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"><a href="#◆-2-“因践行善德而伟大”：优绩的道德简史" class="headerlink" title="◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史"></a>◆ 2 “因践行善德而伟大”：优绩的道德简史</h5><ul><li><p>如今，我们看待成功的方式就像清教徒看待救赎一样，我们认为成功不是靠运气或恩典，而是凭借自己的努力和奋斗。这是优绩至上理念的核心。</p></li><li><p>优绩至上理想的阴暗面植根于其最诱人的承诺，即掌控自己的命运并实现自我的承诺。自我掌控与自我实现的承诺伴随着令人难以承受的负担。优绩至上的理想非常重视个人责任的概念。</p></li><li><p>韦伯解释说：“上帝为每个人都准备了一份召唤，人们应该接受这份召唤并为之努力工作。”这赋予了劳动分工神圣的认可，并支持了“对经济秩序所做的神意论解释”。[插图]</p></li><li><p>马克斯·韦伯观察到：“幸运的人很少对自己拥有好运的事实感到满足，除此之外，他还想确认他有权利获得自己的好运，他想要确信自己理应获得这份成功。最重要的是，他想要确认，与其他人相比，他更配得上这份好运。他还想要确认，不那么幸运的人所经历的不幸都只是他们自己应得的。”[插图]</p></li><li><p>天命论和一种更强的关于自我掌控的伦理之间存在不平衡的对抗。天命论强调生活中人们无法理解和掌握的维度，它认为世间人们的所作所为和回报并不一定要匹配，它允许神秘、悲剧和谦卑存在。</p></li><li><p>如果某种文化能够不那么强调个人自己掌控命运的责任，那么它会更宏大、更宽容，也会更亲切。</p></li></ul><h5 id="◆-3-阶层跃升的话语"><a href="#◆-3-阶层跃升的话语" class="headerlink" title="◆ 3 阶层跃升的话语"></a>◆ 3 阶层跃升的话语</h5><ul><li>即优绩至上论：只要在机会均等的公平体系中运作，市场就会让每个人得到他应得的东西。只要每个人都有平等的竞争机会，市场结果就会奖励优秀的人。</li></ul><h5 id="◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见"><a href="#◆-4-文凭主义：最后可接受的偏见" class="headerlink" title="◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见"></a>◆ 4 文凭主义：最后可接受的偏见</h5><ul><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。</p></li><li><p>文凭主义成为通用的可信度说辞，被部署在远远超出校园大门的道德和政治斗争中。大学文凭的武器化表明，优绩至上可以沦为一种暴政。</p></li><li><p>在寻求结果中的机会平等而不是任何表面上的平等的制度框架内，教育系统会不可避免地被要求承担重任……随着不平等不断加剧，我们对教育系统提出了越来越多的要求，希望用教育弥补社会的其他罪过。</p></li><li><p>今天，受教育程度较高的人投票支持中左翼政党，那些受教育程度较低的人则投票支持右翼政党。法国经济学家托马斯·皮凯蒂指出，这种逆转在美国、英国和法国都出现了，而且是惊人地平行出现的。[插图]</p></li><li><p>皮凯蒂推测，左翼政党已从工人政党转变为知识和专业人士精英政党，这或许可以解释为什么他们没有对近几十年来日益加剧的不平等做出回应。</p></li><li><p>由于大学被广泛看作成功机会的引擎，至少对某些人来说，大学已经成为文凭特权和精英傲慢的象征。</p></li><li><p>把大学文凭作为获得有尊严的工作和赢得社会尊重的条件，围绕这一理念构建政治，会对民主生活产生腐蚀作用。这样就贬低了那些没有文凭的人的贡献，助长了对受教育程度较低的社会成员的偏见，很大程度上把大多数劳动人民排除在代议制政府之外，并引发了强烈的政治抵制。</p></li></ul><h5 id="◆-5-成功伦理学"><a href="#◆-5-成功伦理学" class="headerlink" title="◆ 5 成功伦理学"></a>◆ 5 成功伦理学</h5><ul><li><p> 如果你出生在贵族社会的上层，你会意识到你的特权是你的好运，而不是你自己的功劳。然而，如果你依靠自己的努力和天分登上了英才统治社会的顶峰，你可以为自己的成功是通过努力得来的而不是继承的这一事实感到自豪。与贵族特权不同，优绩至上社会的成功带来了（经历奋斗）赢得一席之地的成就感。从这个角度来看，在英才统治社会下致富也比在贵族统治下做富人更好。</p></li><li><p> 工人阶级就有能力在政治上挑战这个制度。（这正是工党存在的意义。）同样重要的是，阶级体制的任意性让工人不必以社会赋予自己的低贱地位评判自己。[插图]</p></li><li><p> 按照才能分配工作和机会，并不能缓解不平等，而是把不平等重新配置为与能力一致。</p></li><li><p> 上层阶级……不再被自我怀疑和自我批评削弱。今天，杰出人士知道，成功只是对他们自己的能力、自己的努力和自己不可否认的成就给予的回报。他们理应属于更高的阶层。他们也知道，他们不仅具备更高的素质，而且一流的教育起作用是建立在他们的天分之上的。</p></li><li><p> 首先，我有这样或那样的天分不是我的功劳，而是我的运气，我并非理应得到运气带来的好处（或负担）。</p></li><li><p> 优绩至上信念的大部分吸引力在于，我们的成功是我们自己的功劳，至少在适当的条件下是这样的。只要经济领域是公平竞争的领域，不受特权或偏见的左右，我们就要对自己的命运负责。我们的成败取决于我们的作为，我们得到的是我们应得的。</p></li><li><p> 职业应该向所有人开放，但国家不应该试图以提供平等或补偿的教育机会来创造公平的竞争环境，他认为这是不现实的方案，最终只有强制才能实施。[插图]除非废除家庭，否则孩子们不可避免地会在各自家庭提供的各种便利中成长，任何给所有孩子平等的成功前景的企图，都可能涉及不可容忍的国家强制。</p></li><li><p> 在自由社会里，我的收入和财富反映我提供的产品或服务的价值，但这种价值是由供需的偶然性决定的，与我的优绩或美德无关，也与我所做贡献的道德重要性无关。</p></li><li><p> 罗尔斯认为不应妨碍有才华的人，而应该让赢家与那些比他们更不幸的人分享他们的收益。不要让跑步最快的人穿上铅鞋，而应该允许他们全速奔跑。但同时也要承认，他们赢得的这些收益并不只属于他们。鼓励有天分的人培养和发挥他们的才能，但要认识到这些人才在市场上获得的回报应该与整个社会分享。</p></li><li><p> 差异原则代表了一种协议：把天分的分配视为共同资产，并分享这种分配所带来的利益，无论其结果如何。那些被自然给予恩惠的人，不管他们是谁，只有在改善那些失败者的处境的条件下，才能从他们的好运中获益。”社会应该做出安排，“让这些偶然性的赐予为最不幸的人谋福利”。[插图]</p></li><li><p> 宣称一个人应该具有优秀的品质，让他能够努力培养自己的能力，这种说法同样是有问题的。因为他的性格在很大程度上取决于他的原生家庭和所处的社会环境，他却没有任何功劳。道德应得性的概念似乎不适用于这些情况。</p></li><li><p> “在一个社会里，人们普遍认为高收入是优绩的证明，低收入则是成就贫乏的证明，人们普遍认为职位和报酬与所作所为相称……对那些不成功的人来说，这样的社会可能比坦率承认优绩和成功之间没有必然联系的社会更令人难以忍受。”</p></li><li><p> 在道德上和心理上，优绩和价值之间的区别变得越来越模糊。在市场社会中尤其如此，因为货币是大多数事物的衡量标准。</p></li><li><p> 我们不能接受把满足欲望作为价值的最终标准，因为其实我们并不认为我们的欲望是最终的；</p></li><li><p> 想想电视剧《绝命毒师》中的高中化学老师，他利用自己掌握的化学专业知识，制造了备受追捧的（尽管是非法的）毒品冰毒。他制作的冰毒纯度非常高，在毒品市场上赢利数百万美元，收入远远超过了他作为教师的微薄收入。然而，大多数人都认同，他作为教师的贡献远比他作为毒贩的贡献更有价值。</p></li><li><p> 奈特进一步指出：“经济体系运作满足的需求，在很大程度上是由体系本身的运作产生的。”经济秩序不是简单满足预先存在的需求，“经济体系的活动延伸到欲望本身的形成和根本转变——如果没有延伸到彻底的创造”</p></li><li><p> 如果我真的相信我成功是由于我的好运气，而不是我自己的功劳，那我更有可能觉得自己有义务与他人分享这一好运气。</p></li><li><p> 即使惩罚盗窃是为了维护财产制度，这种惩罚也有给小偷贴上污名的典型副作用。</p></li><li><p> 随着时间的推移，这些规范的副作用就会塑造对成功（和失败）的态度，很难与优绩至上论的态度区分开。</p></li><li><p> 我们不应得到来自运气——包括拥有或缺乏社会所奖励的才能的运气——的好处和负担，这种看法似乎削弱了优绩至上的观念，即在公平竞争的条件下，我们得到的都是我们应得的。</p></li><li><p> 虽然火灾本身就是“原生运气”，但我没有投保是一种选择，这样就把不幸的事件转化为“选项运气”了。由于我选择不购买保险，所以我要对后果负责，也不能指望纳税人赔偿我的房屋损失。</p></li><li><p> 平等主义自由主义者尤其如此，他们在很大程度上把收入不平等归因于基因彩票。</p></li><li><p> 正如伊丽莎白·安德森观察到的，大多数收入差异是“由于社会在开发某些人的才能方面投入的资金远远多于其他人，而且每个工人可支配的资本数量非常不平等。生产力主要依赖于工作角色，而不是个人”。[插图]</p></li><li><p>“那些努力工作并遵守规则的人应该能够在他们的才能所能达到的范围内得到提升。”信奉优绩至上原则的精英们已经习惯于吟诵这句咒语，没有注意到优绩至上原则正在失去鼓舞人心的能力。</p></li></ul><h5 id="◆-6-分类机器"><a href="#◆-6-分类机器" class="headerlink" title="◆ 6 分类机器"></a>◆ 6 分类机器</h5><ul><li><p> 把高等教育变成一场竞争激烈的分类竞赛，对民主和教育都是不健康的。</p></li><li><p> 首先，尽管与世袭等级制度对立，但这是基于能力而流动的社会。流动并不是不平等的对立面；相反，社会流动让因才能而不是出身而产生的不平等正当化。其次，颂扬和奖赏“最好的天才”的制度，很容易把其他人贬低为“垃圾”，不管这种贬低是含蓄的还是明确的。</p></li><li><p> 在科南特担任校长的20年里，哈佛大学的招生政策没有实现他所倡导的优绩至上理想。到20世纪50年代初他的任期结束时，哈佛大学仍然很少拒绝校友子弟，在申请的校友子弟中，超过87%被录取。</p></li><li><p> 最理想的高等教育应该向所有社会和经济背景的有才华的学生开放，完全不用考虑学生的支付能力。</p></li><li><p> 相反，SAT成绩与财富高度相关。你的家庭收入越高，你的SAT分数就越高。在收入阶梯的每一个层级上，SAT平均分都会增加。</p></li><li><p> 近几十年来，随着大学录取的竞争加剧，辅导和备考已经成为价值数十亿美元的产业。[插图]多年来，负责管理SAT的美国大学理事会坚持认为，该考试衡量的是能力，其成绩不受辅导的影响。</p></li><li><p> 更重要的是，优绩至上时代的高等教育并没有成为社会流动的引擎；相反，高等教育强化了享有特权的父母赋予子女的优势。</p></li><li><p> 尽管在性别、种族和民族方面更具包容性，但这种优绩至上原则产生的精英并没有创造不断流动的社会。相反，今天有文凭的专业人士阶层已经找到把特权传给他们的孩子的办法，不是靠给子女留下大庄园的方式，而是想方设法让他们拥有在优绩至上社会中能够成功的优势。</p></li><li><p> 大多数重点院校的学生都来自英语流利的家庭，很少有人来自低收入家庭。在美国100多所最具竞争力的大学中，超过70%的学生来自收入最高的那25%的家庭，只有3%来自收入最低的那25%的家庭。[插图]</p></li><li><p> 如果你来自富裕家庭（前1%），你进入常春藤联盟高校的机会是来自贫困家庭（后20%）的学生的78倍。大多数来自收入水平居于后50%的家庭的年轻人要么上两年制学院，要么根本不上大学。</p></li><li><p> 有大学文凭的人很容易忘记，他们的大多数同胞都没有大学文凭。不断地告诫他们，去拿大学文凭来改善自己的状况（你赚什么取决于你学到了什么），这带来的可能更多是侮辱而不是激励。</p></li><li><p> 总体而言，哈佛大学的录取率为5%。但当申请人是校友子弟时，其录取率是1/3。[插图]</p></li><li><p> 这是因为精英大学招收的大多数体育项目主要是富家子弟所热衷的壁球、曲棍球、帆船、赛艇、高尔夫球、水球、击剑甚至骑马。</p></li><li><p> 高校是否应该承担起这样的职能，即依据才能来对人们做出分类，以决定谁能在生活中取得成功？</p></li><li><p> “成就不应与人的价值混为一谈”，无论人们的个人成就如何，他们都值得尊重。但他似乎明白，在他帮助建立的英才统治社会中，很少有区分教育成就和社会尊重的空间。</p></li><li><p> 大学教育与个人进步、社会地位上升、市场价值和自尊紧密联系在一起。</p></li><li><p> 一所大学因按照学生的成绩而不是他们的财富来录取学生而闻名，这样的大学对富家子弟会有更大的吸引力。</p></li><li><p> 录取难度高的大学之所以变得具有不可抗拒的吸引力，是因为名校站在了新兴的精英等级制度的顶端。</p></li><li><p> 高等教育实施赢家通吃的重新分类实不可取，原因有二。首先，高等教育加剧了不平等，因为在赢家通吃的选拔竞赛中表现最好的大学通常是那些富有学生比例最高的大学。其次，这对获胜者造成了破坏性的影响。不像过去的世袭精英，他们在没有碰到太多麻烦的情况下就占据了自己的位置，新的优绩至上原则产生的精英是经过艰苦努力才赢得自己的位置的。</p></li><li><p> 优绩至上观念过度地把成果归因于个人的努力，而忽略了把努力转化为成功的各种有利条件。</p></li><li><p> 优绩至上教育的军备竞赛</p></li><li><p> 精英教育的遴选斗争催生了不利于青少年成长的教育文化，这种教育文化以追求成就为导向，一意孤行地全方位挤压。直升机式育儿的兴起与优绩至上教育竞争加剧的几十年相伴而行。</p></li><li><p> 《时代周刊》指出，人们变得“对孩子的成功如此着迷，以至于养育子女已经变成产品开发”。管理童年的征程现在很早就开始了。“在6～8岁的孩子中，自由的游戏时间从1981年到1997年减少了25%，而家庭作业增加了不止一倍。”</p></li><li><p> 他们把“直升机式育儿”界定为“在过去30年里变得普遍的高度参与、时间密集、全程控制的育儿方法”。他们认为，这样的养育方式是对日益加剧的不平等和教育回报增加的理性回应。</p></li><li><p> 是什么导致了富裕家庭的年轻人遭受过度的情绪困扰？答案在很大程度上与优绩至上竞争的逼迫——马上执行、取得成绩、追求成功的无情压力——有关。</p></li><li><p> “对于孩子和父母，几乎不可能忽视从他们早年开始就无处不在的信息：通往终极幸福——拥有金钱——的道路只有一条，而这条路就始于进入名牌大学。”</p></li><li><p> 许多人仍然觉得自己很有动力去奋斗，结果他们发现很难利用大学时光去思考、探索和批判性地反思自己是谁，什么是值得关心的。</p></li><li><p> “在用表现、地位和形象来定义一个人的用处和价值的世界里，完美自我的理想尽管是非理性的，却已经变成每个人都想要的东西，甚至是必要的东西。</p></li><li><p> 新自由主义的优绩制把对奋斗、表现和成就的强烈需求置于现代生活的中心”。</p></li><li><p> 比拼文化的兴起，说明了大学教育正在转变为一种为培养具有竞争力的精英而进行的基础培训，变成了“自我包装”和申请职位的教育。这反过来又反映了高等院校的角色发生了更广泛的转变：高校的资格认证功能开始膨胀，甚至要压倒其教育功能。分类和争先，挤走了教和学。</p></li><li><p> 这两个方向的暴政有共同的道德来源——始终不渝的优绩至上信念，即我们作为个人，对自己的命运负有全部责任：如果我们成功了，那要归功于我们自己；如果我们失败了，那我们只能怪自己。</p></li><li><p> 学生们追求完美、填塞简历的经历已经成为扼杀灵魂的梦魇。这样做还能削弱精英阶层的傲慢，因为这清楚地表明，在任何情况下，那些登上顶峰的人都不是靠自己，而应把好运归功于家庭环境和天赋，这在道德上类似于抽签的运气。</p></li><li><p> 尊重工作的任何尝试都必须从认真对待各种形式的学习和培训开始，这些学习和培训为人们从事工作做好了准备。这意味着要扭转公立高等教育的衰退，克服对技术和职业教育的忽视，打破四年制大学和其他高等教育机构在资金和声望方面的“陡峭”区别。</p></li><li><p> 高等教育的声望在很大程度上来自其公开宣称的更高目标：不仅让学生为工作世界做好准备，而且让他们成为具备道德反思能力的人和务实的民主社会公民，能够思考公共利益。</p></li><li><p> 但在大多数情况下，我们今天的一流高校更擅长灌输技术官僚化的技能和导向，而不是推理和思考基本道德和公民问题的能力。</p></li><li><p> 19世纪美国社会的平等主义特征与其说是社会流动性，不如说是智力和学习在所有阶层和职业中的普遍传播。</p></li><li><p>大多数成绩优秀的学生都对成绩着迷，不仅是对自己的成绩，对他人的成绩也是如此。我们竞争激烈，结果我们对分数的全神贯注差点儿淹没我们的求知欲。</p></li></ul><h5 id="◆-7-认可工作的价值"><a href="#◆-7-认可工作的价值" class="headerlink" title="◆ 7 认可工作的价值"></a>◆ 7 认可工作的价值</h5><ul><li><p> 人类根本的需求是那些和我们共同生活的人对我们有需要。工作的尊严就在于锻炼我们应对这些需要的能力。</p></li><li><p> 这台机器会告诉没有大学文凭的人，相比那些拿着高薪的专业人员的工作，没有大学文凭的人所做的工作更不受市场重视，对公共利益的贡献也更小，因此不值得社会认可和尊重。并且，这台机器让市场给予优胜者丰厚的奖励，而把给予那些没有大学文凭的工人微薄工资正当化了。</p></li><li><p> 一份工作在市场上的价值不应该成为衡量其对公共利益贡献大小的标准。</p></li><li><p> 但在过去几十年里，“我们所赚的钱反映了我们对社会贡献的价值”这一观念已经根深蒂固，并且仍在整个公共文化中不断产生回响。</p></li><li><p> 2016年以来，一些权威人士和学者已就民粹主义不满的根源展开了辩论。这种不满源于失业、工资增长停滞还是文化置换？不过这种区分或许太过直接。工作既是经济来源，也包含文化属性。工作是人们谋生的方式，也是人们获得社会认可和尊重的源泉。</p></li><li><p> 20世纪90年代以来，大学毕业生的死亡率下降了40%。然而，在那些没有大学文凭的人当中，死亡率却上升了25%。</p></li><li><p> 有学位的人和没有学位的人之间日益拉大的差距不仅体现在死亡上，还体现在生活质量上。那些没有学位的人，他们正面临更深的痛苦、更糟糕的健康状况和更巨大的精神压力。他们的工作和社交能力也在不断下降。在收入、家庭稳定性和社区和谐方面，这种差距也在不断扩大。</p></li><li><p> 给这种情况证实了迈克尔·扬的观点，即“在一个如此看重优绩的社会中，给评判为一无是处就会处境艰难。从来没有哪个下层阶级像这样在道德评价上被置于如此赤身裸体、无所遮蔽的境地”。</p></li><li><p> 更糟糕的是，那些认为自己一直在耐心排队等待实现自己“美国梦”的机会的人发现，其他人——黑人、女性、移民和难民——正在插队到他们前面。他们憎恨那些被他们认为插队的人（例如平权法案的受益人），并对能看到这些却对此无动于衷的政治领导人感到愤怒。</p></li><li><p> 没有工作，对自己的同胞没有用处，实际上就是拉尔夫·埃利森笔下的那个隐形人。</p></li><li><p> 这就是黑格尔所说的为认可而斗争。据他所说，劳动力市场不仅仅是有效满足需求的体制，还是获得认可的体制。劳动力市场不仅以收入作为工作报酬，而且公开承认每个人的工作都是对公共利益的贡献。</p></li><li><p> 法国社会理论家埃米尔·涂尔干在黑格尔对工作的解释的基础上提出，假如每个人都能以其对社会做出的贡献来获得报酬，那社会分工就可以成为社会团结的源泉</p></li><li><p> 不同于亚当·斯密、凯恩斯等当代经济学家，黑格尔和涂尔干不认为工作主要是达到消费目的的手段。相反，他们认为在最好的情况下，工作是社会融合的活动，是认同的舞台，是履行义务为公共利益做出贡献的方式。</p></li><li><p> 如果金融活动是有生产力的，如果金融活动提高了经济体生产有价值产品和服务的能力，这就不是问题了。但是事实并非如此，即使在最好的情况下，金融本身也是没有生产力的。金融的作用是通过分配资本来促进经济活动以达到对社会有用的目标——新的企业、工厂、道路、机场、学校、医院、家庭</p></li><li><p> 正如英国金融服务局主席阿代尔·特纳所说：“没有明确的证据表明，过去二三十年，在富有的发达国家中，金融体系的规模和复杂性的增长推动了经济增长或增强了其稳定性，而且金融活动有可能是从实体经济中提取租金（不正当的暴利），而非实现经济价值。”</p></li></ul>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道为什么，最近什么都不想干，只是重复的打同一个游戏，然后吃饭睡觉&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
    
    <category term="书籍" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E4%B9%A6%E7%B1%8D/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>仅此一文，纪念我逝去的爷爷</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2555477360.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2555477360.html</id>
    <published>2022-01-05T13:17:20.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T08:22:58.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p> 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。</p><span id="more"></span><p>​        怎么说呢，心情很复杂。</p><p>​        爷爷对我的养育，准确的来说是从初中开始的，在小学时他唯一做过的事情就是打我，在我被发现有过错的时候过来教育我，其他一律不管，在六年级时他管我的次数变多了些，我还记得那个时候我放手机夹在书堆里，放着轻缓的歌曲，那个时候蛮开心的，但是马上不开心起来了。爷爷到了，到我房间里监督我学习，我颇为惶恐，因为几乎每次在做和学习无关的事情时，家里人就会责骂，并扔掉那些玩具，于是如此我便盼望着他离开，最好看一眼就走。但事与愿违，他似乎听到了，也可能没有，总之做了下来，并将手探入书堆里，我心里一惊，结束了，那个时候我估计是这样想的。但是没有，在他发现的同时，我立刻解释到，，，总之他没有责骂我，只是把手机拿走了。在我的印象中也很少和我对话。这种状况一直持续到现在。</p><p>​        初中的时候，我的教育交由我爷爷来管，他对有的事情并不那么上心，比如我偷偷玩手机和玩电脑，当时的我还是很高兴的。毕竟总体来说他不怎么骂我，打我的次数也比较少。初一初二中旬的时候我中午留在学校吃饭，下午由他来接送，基本次次如此，不管刮风还是下雨，路途挺长的，往往都是以我的沉默和他的沉默为度过，我经常想着自己的事情，然后眼神散布在四周的风景上。回到家里，一般是昏暗的小灯开着，然后是一些饭，一般都是他们吃完，之后我在吃。吃完饭，我要么写作业，要么是做自己的小玩具，依靠自己的小玩具来自娱自乐，他也不主动和我沟通，我也很少和他对话。</p><p>​        到高中时，依旧是他管我，并负责我的上下学，不过这个时候，我一般是住校，所以只有星期六和星期天的时候回家。那个时候的沟通就更少了，他不知道我喜欢什么，兴趣是什么，而我呢，继承着他们的社交“特点”，在交际中频频和别人发生冲突，要是有人能教我就好了，在冲突结束，反思之后我会这样想，啊，不管怎么想都不可能吧，我不会和他们沟通，他们告诉给我的，我也不会用到。</p><p>​        我爷爷有什么优点吗？一时间想不起来了，可能对于我来说，能尽到抚养的责任吧，性格上基本没有什么优点，缺点呢？自大，听不进其他人的意见，也不能接受新的思想，并且强迫我去做某些事，仿佛按照他做的，就一定能成功一样，然后就是去网上找女人吧，说起来也挺离谱的，这么大的人了，居然和一些老女人网恋，壁纸也是一个看上去就p过度的老女人的形象。难以想象，不过也没有办法，有很多原因，我能干涉吗？不能。问题刚出现，几乎毫不犹豫的，我就知道了其中的不可能性。</p><p>​        我很少与他主动交谈，或许是觉得他理解不了我吧，在家庭中我也几乎没有感受到爱，冰冷，从小学延续下来的冰冷，一直是我和家庭的主旋律，我不愿让他看到我开心的模样，在他简单的对我下定义时，我会否定他。</p><p>​        抛去物质上的元素，其实我没有太多的感觉，依旧和往常一样，做着自己的事情。或是我不懂爱，也或许是我不能理解他，或许是他自己的缺点毛病。我已经和他远去了，离别也是人生的一环，这是毫无疑问的。他对我的物质上的支持，远远大于精神上的，而我呢？什么也没干，只是默默享受着这一切。有的时候我会想，我的人生是不是场悲剧？假如幸福能够量化，那我的幸福一定是负数吧。或许我只是给自己一个能够心安理得的生活下去，享受着这一切的理由吧</p><blockquote><p>人啊，幸福的活下去吧</p></blockquote><p>​        昨天回到家了，在哪收拾东西，很多玩具都被他藏起来了，一直藏到现在，但事实上，现在的我已经没有当年那个心思去玩这类玩具了。除此之外，他还存了很多东西，但是这些东西大部分都没什么用，被他一直留了这么多年。然后在家里人讨论的时候，几个人反复谈到“我们家里人不爱名利啊，也不会表达爱，情商都不怎么高”，这些元素和我有着什么样的关系呢？可能要以后才能去探索了。如今想起来还没有多少实感留存，仿佛不知不觉间发生的事情</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt; 就在两个小时前，表哥告诉我，爷爷失去心跳，一个小时，抢救无效。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="纪念" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E7%BA%AA%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2021年终总结</title>
    <link href="http://misakishiki.site/posts/2721993074.html"/>
    <id>http://misakishiki.site/posts/2721993074.html</id>
    <published>2022-01-01T07:09:42.000Z</published>
    <updated>2022-11-12T09:00:00.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>咕咕咕咕咕——栗木</p></blockquote><span id="more"></span><p> 这一年，印象最深刻的可能就是博客的建立了，博客的挖掘，让我在网络世界里找到新天地，发掘了更多奇奇怪怪的东西，比如无线电爱好者，社会学and精神分析爱好者，还有奇妙的技术博客（黑科技）。</p><p>在看了很多博客之后，我也萌生了建站的想法。于是乎，按照某个博客的建站攻略，在腾讯云的帮助下，我搭建了人生中的第一个网站，这个网站基于一台轻量服务器，和一个五年的域名，框架是typecho，主题是memory。网站很成功，除了一些地方不知道怎么定义，导致主页的空缺很多，在加上，白嫖腾讯云的服务器之后，我并没有去备案，导致只能用公网ip进入网页。总之经过将近一个月的操作，我最终放弃了typecho。</p><p>可能是在b站和知乎上看到过相关视频吧，总之接触到了云游君的主题，然后就是自己不断的探索hexo主题，学习git和一些常用指令，然后就有了现在博客的样子。</p><p>接下来是学习方面，这里我的学习特指课堂和教学内容内的学习，这一类学习勉强算的上是被异化的学习，我也不深入讨论。总之用一个成语概括吧，中规中矩，其他的我也不多说。</p><p>然后同样是学习方面，只不过这里指的学习是未被异化的学习。这里的学习更多带有一种满足好奇，或者是解决自身疑惑的成分在里面。首先就是精神分析吧，去年我对精神分析的了解基本是零，但是由于我的一系列的好奇心，让我不断的去搜集相关的知识，一些精神分析师，或是比较有名的研究精神分析的学者，还有一些经典的理论，都是这期间了解的。除了精神分析之外，马克思主义也是我了解的重要方向，意识形态和异化还有剩余价值理论，还有一些其他的理论家，包括德勒兹，阿尔都塞，鲍德里亚，詹明逊等等。</p><p>目前我的一个主要的阅读方向由去年的现代性危机转移到了后现代思潮，更多的了解这样一种知识，事实上有些思想和理论更加贴合目前的情况，</p><p>10月份的时候玩起了CSGO，开始理财，只玩休闲模式</p><p>上半年因为已经跨了一个学期，所以不大记得，没有让我特别印象深刻的事。</p><p> 这一年陆陆续续的玩了不少gal作品，都以拔作居多（恋活扩大到50g），除了拔作就是剧情比较好的gal，除此之外就没了，印象比较深刻的这里也不举例了</p><p>然后的事情就不记得了，一些琐碎的小事也感觉没必要说。（以后我还是搞个日记本吧，把一些重要的决定什么的写下来，然后人为的把它们分层）</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;咕咕咕咕咕——栗木&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="日记体" scheme="http://misakishiki.site/categories/%E6%97%A5%E8%AE%B0%E4%BD%93/"/>
    
    
    <category term="总结" scheme="http://misakishiki.site/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
